<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/</link>
    <description>Recent content on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2015 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vollzeit-, Teilzeit- oder Freizeitdienst?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bist du ein Jünger im Vollzeit- oder Teilzeitdienst? Oder vielleicht „nur” in der Freizeit? Profi- oder Hobbychrist, Geistlicher oder Laie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie deine Antwort ausfällt, sie geht am Wesentlichen vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kategorisierungen dieser Art sind menschliches Machwerk, zwar typisch für Religionen und tief verwurzelt in der kirchlichen Kultur, haben jedoch mit Jüngerschaft nichts zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlimmer noch ist dieses Denken für die Heranbildung wahrer Jüngerschaft geradezu schädlich, auch wenn so manch einer die höchste Erfüllung seines Christseins in einem Vollzeitdienst oder einem kirchlichen Amt sehen mag. So gesehen wäre Paulus dann vielleicht auch nur ein Freizeit- oder Laienprediger gewesen. Absurd!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft lässt sich eben nicht durch bestimmte Ausbildung, Dienste oder Programme definieren, auch nicht durch die Anzahl der Arbeitsstunden oder den Gehaltszettel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft ist weder Anstellung noch Hobby, vielmehr Beziehung - lebendige Beziehung zu Jesus und seinem Geist. Das ist Gotteskindschaft, und zwar als Geschenk, nicht aufgrund von Leistung, Ausbildung oder Dienstrang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger Jesu leben und arbeiten in dieser Beziehung ohne zeitliche Abgrenzung, also ständig, immer, Tag und Nacht. Und alles was sie tun oder nicht tun ist von dieser Beziehung durchsäuert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es Gemeinden, kirchliche Organisationen und Denominationen, die Dienste und Anstellungen anbieten, voll- oder teilzeitlich. Und dann gibt es noch die ehrenamtlichen Mitarbeiter, die ihren Dienst in der Freizeit tun, also ohne Lohn oder „Entschädigung“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle diese Arbeiter haben ihre ganz bestimmten Aufgaben und Verantwortungsbereiche, folgen den Anweisungen ihrer Chefs und bemühen sich, die an sie gestellten Erwartungen zu erfüllen und es möglichst jedem Recht zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irgendwo schwingt dann auch noch die Vorstellung mit, Jesus zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch beides unter einen Hut zu bringen, ist nicht immer leicht. Jesus zu folgen ist nicht automatisch auch schon das Gleiche wie einen kirchlichen Dienst zu tun oder eine kirchliche Organisation rollen zu lassen. Wo dies gelingt, mag es gut sein, so lange es währt. Beim Herrn ist auch das nicht unmöglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht selten jedoch führt es zu Entmutigung, Zwiespalt, Frustration und Stress. Und hin und wieder zu Ausgebranntsein. Es ist auf die Dauer aufreibend, zwei Herren gleichzeitig dienen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus arbeitete intensiv, jedoch scheint er niemals unter derartigen Symptomen gelitten zu haben. Er diente eben nur einem einzigen Herrn und hielt sich die Erwartungen seiner Umgebung vom Leib. Hielt sich weg von Amt und Würden, erstrebte keine Position, verzichtete auf Sicherheiten und baute kein Imperium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit war er frei, dem Geist zu folgen und allein dem zu gehorchen der ihn gesandt hatte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du - ein geistlicher Leiter?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/du-ein-geistlicher-leiter/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/du-ein-geistlicher-leiter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus zu folgen färbt ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jesu Jünger beeinflusst du deine Umgebung, bist Vorbild oder zumindest Anstoß. Jesu Jünger haben etwas von einem Leiter in sich und entwickeln sich, wenn dies nicht unterdrückt wird, im Laufe der Zeit in diese Richtung weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings handelt es sich hier um Leiterschaft ganz anderer Art, als was gewöhnlich darunter verstanden wird. Oft fehlen die typischen Kennzeichen wie Position, Titel, Status, Macht, Geld, Popularität, Image, gutes Aussehen, hoher IQ, Ausbildung, oder was sonst noch Eindruck auf Menschen machen mag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher werden unsere Erwartungen auf den Kopf gestellt. Da geht es nämlich grundlegend ums Dienen. Darum, für andere da zu sein. Nicht vorrangig sich ums eigene Wohl sondern um das der anderen zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist Leiterschaft durch &lt;em&gt;Dienen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gehören Eigenschaften wie Demut, Ehrlichkeit, Zuverlässigkeit und Moral. Auch Sanftmut, Geduld und Weisheit. Und Liebe und&amp;hellip; Gottesfurcht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist &lt;em&gt;geistliche&lt;/em&gt; Leiterschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geistliche Leiterschaft jedoch baut auf Jüngerschaft Jesu. Du bist in erster Linie sein Jünger; deine Leiterschaft entwickelt sich aus dieser Beziehung. Dabei geht es vor allem um die Entwicklung wichtiger Charaktereigenschaften, die durch nichts ersetzt werden können, auch nicht durch geistliche Gaben oder äußeren Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger machen können nur die, welche selbst diesen Weg gehen. Du kannst nicht auf einem Weg leiten, den du selbst nicht gegangen bist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich nach einem Leiter für dich und deine Familie umsehen, dann sieh dir an, inwieweit derjenige selbst mit Jesus verbunden ist und Jünger Jesu hervorbringt. Nicht jeder Leiter mit Rang und Namen ist deshalb auch schon Leiter in dieser Hinsicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits kann ein treuer und engagierter Jünger viel guten Einfluss ausüben und sich zu einem starken Leiter entwickeln, auch ohne formelle Position.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Möglicherweise gehst gerade du diesen Weg.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teile dein Brot</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/teile-dein-brot/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/teile-dein-brot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gott ist wie ein Hausherr, der willkommen heißt: großzügig, überschwenglich, verschwenderisch, freudig - mit einem Wort:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gastfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So können wir auch sein, und es ist gar nicht schwer. Du teilst was du hast mit jemandem, den du kennst oder auch nicht kennst. Mit einem Freund, Kollegen, Nachbarn oder auch einem Fremden. Oder warum nicht mit einem Flüchtling oder Bettler? Gott hat nicht Ansehen der Person. Und du doch auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du beziehst ein, schließt nicht aus. Bist inklusiv, nicht exklusiv, bist vorurteilslos - eben so wie er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Gastmahl braucht nicht teuer zu sein, oder gar extravagant. Du brauchst nicht beeindrucken, keinem deine Kochkünste beweisen, oder zeigen wie tüchtig du bist. Auch nicht dir selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du nimmst einfach was du hast, sei es viel oder wenig. Lade ein, wie es gerade passt. Zu einer ausgedehnten Festmahlzeit, einem Abendbrot, einem Frühstückskaffee oder eben nur einem Glas Wasser. Oder einem Eis, einer Banane oder einem halben Kaugummi. Sei einfach gastfrei, entsprechend der gegebenen Situation und deinen Mitteln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich kommt es nicht so sehr auf das Essen selbst an, sondern auf deine Haltung, auf das was die Leute erleben, wenn sie mit dir zusammen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du gibst ihnen das Erlebnis, geschätzt zu sein. Angenommen zu sein ohne qualifizieren zu müssen. Du erwartest keine Gegenleistung. Zeigst dem anderen deine Wertschätzung um seiner selbst willen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bricht die Macht von Minderwertigkeitsgefühl, Leistungsdruck, Angst, Entfremdung, Vorurteilen und vielem mehr aus der Waffenkammer der Finsternis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit schenkst du Freiheit. Du schaffst einen Raum, in dem Großzügigkeit herrscht und  Abwesenheit von Kontrolle, Anklage und Schuld. Auch vom Drang zu imponieren. Oder der Angst sich zu blamieren. Du erlaubst dem anderen, die Maske fallen zu lassen und sich selbst zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du schenkst Aufmerksamkeit, Liebe und Gemeinschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und gibst etwas weiter von dem, wie Gott ist.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respekt, Freiheit und Vertrauen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/respekt-freiheit-und-vertrauen/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/respekt-freiheit-und-vertrauen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Definition „Mentor“&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jesus seinen Jüngern den Befehl gab Jünger zu machen, hatten sie wahrscheinlich eine &lt;em&gt;Meister-Jünger&lt;/em&gt; Beziehung vor Augen, so wie sie das bei Jesus kennengelernt hatten. Paulus dahingegen spricht häufig von einer &lt;em&gt;Vater-Sohn&lt;/em&gt; Beziehung, möglicherweise als einer Anpassung an die griechisch-römische Kultur und Sprache seines Wirkungsbereichs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute verwenden wir oft den aus dem Griechischen stammenden Begriff &lt;em&gt;Mentor&lt;/em&gt;. Damit meinen wir eine Art persönlichen Lehrmeister, Erzieher oder Berater. Ich verwende gelegentlich auch den Begriff &lt;em&gt;Mentorenschaft&lt;/em&gt;, der allerdings (noch) nicht im Duden steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;In meinen Artikeln schwingen bei diesem Begriff die neutestamentliche Meister-Jünger und Vater-Sohn Beziehung mit. Es geht mir um eine persönliche Lehrer/Leiter-Schüler Beziehung, die umfassender ist und tiefer geht, als das in den heute vorherrschenden Formen institutionalisierten Schulbetriebs oder durch nur oberflächliche Bekanntschaft möglich ist.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respekt-und-freiheit:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Respekt und Freiheit&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mentor sein erfordert eine Vertrauensbasis.
Und Vertrauen ist bedingt durch Respekt und Freiheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Mentor bedeutet dies, den anderen zunächst so anzunehmen wie er ist, mit allem was er mit sich bringt an persönlichen Eigenarten, Schwächen und Stärken, seinen Ansichten, seinem Geschmack, seiner Religion oder was auch immer. Auch mit seinen negativen Seiten. Man kann respektieren ohne zuzustimmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Respektieren gehört auch, Freiheit zu geben. Die Freiheit eines Menschen zur eigenen Entscheidung über sein Leben und damit zur eigenen Verantwortung. Auch wenn es darum geht, dem Mentors zuzustimmen, oder zu Jesus &lt;em&gt;ja&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;nein&lt;/em&gt; zu sagen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vertrauen:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vertrauen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Respekt und Freiheit, das sind die Voraussetzungen. Aber letztlich geht es um Vertrauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen muss aufgebaut werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das kann man sich weder kaufen noch erbetteln, auch nicht geschickt „er-manipulieren“. Oder indem man den anderen für seine Projekte einspannt und ihm Position und Privilegien verschafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen braucht Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kann etwas Vertrauen im Vorschuss geben, aber auf die Dauer muss es verdient werden, von beiden Seiten. Das geschieht stückweise, nach und nach, durch geduldiges und beständiges Handeln, durch Transparenz in den Motiven, durch Ehrlichkeit und Zuverlässigkeit. In Wort und Tat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen aufbauen heisst kultivieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Säen, pflanzen und dann in Ruhe wachsen lassen. Nicht kontrollieren oder manipulieren, nicht vorantreiben. Die Ernte kommt viel später. Der Mentor ist Gärtner, nicht Manager. Gärtner und Manager - das sind zwei ganz verschiedene Welten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bei-jesus:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bei Jesus&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Respekt, Freiheit und Vertrauen. Das sind drei Qualitäten menschlicher Beziehung, die auch bei Jesus sichtbar wurden, als Ausdruck seiner Liebe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bedeutete bei ihm im radikalsten Sinn:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Respekt zu zeigen, auch wenn selbst verachtet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Freiheit zu gewähren, auch wenn selbst kontrolliert oder bedroht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Immer wieder Vertrauen zu investieren, auch wenn unverdient&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;bei-jesu-jüngern:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bei Jesu Jüngern&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesu Jünger sind Vermittler seiner Liebe und können ohne diese drei Qualitäten - Respekt, Freiheit und Vertrauen - nicht auskommen. Wenn auch nur eine fehlt, geht die Möglichkeit einer echten Mentor-Beziehung verloren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Begegnung mit einem Menschen muss immer als Geschenk gesehen werden, nicht als Produkt unserer Ambitionen. Jedoch können wir eine Beziehung bewusst aufbauen, und zwar von jeder Ausgangslage aus. Manchmal muss man ganz unten anfangen, da wo es noch gar nichts gibt. Es ist nicht immer einfach; Menschen sind nun mal nicht einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Mentor investierst du Liebe, Zeit und Energie in das Leben eines anderen, aber ohne ihn zu binden und ohne Erfolgsgarantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch Erfolg ist möglich, denn der Herr ist mit dir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das wird dann auch erkennbar an der guten Frucht, die nach und nach sichtbar wird und schließlich bis ins ewige Leben trägt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gib dem Herrn...</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gib-dem-herrn/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gib-dem-herrn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gib dem Herrn worum er dich bittet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiner wird als Jesu Jünger geboren, und noch weit weniger als einer, der andere zu Jüngern macht. Es muss erlernt und erübt werden, erfordert aber zunächst eine grundlegende Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welchen Weg willst du gehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht  denkst du, ”Ich bin nicht begabt wie Evangelist so und so oder Pastor so und so.” Aber darum geht es hier nicht. Die machen es auf ihre Weise. Du aber sollst es auf deine Weise tun. Kein anderer ist wie du und kein anderer kann den Auftrag Jesu in deiner Situation erfüllen, gerade so wie du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du wegbleibst, wer sollte dann die Lücke füllen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du, ”Ich bin ein ordentliches Gemeindeglied, habe Hunderte von Gottesdiensten besucht, Dutzende von Bibelstudien mitgemacht und unterstütze einen Evangelisten und einen Missionar.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist natürlich gut und sehr beeindruckend… Jedoch wirst du damit nicht automatisch zum Jünger. Und schon gar nicht zu einem, der andere zu Jüngern macht. Das ist nochmal etwas ganz anderes. Übrigens, warum nannte Jesus in seinem letzten Auftrag nicht mit einem einzigen Wort all die Aktivitäten, mit denen wir uns als Christen Woche um Woche beschäftigt halten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden offenen Fragen für jeden von uns verbleiben also: (1) Bin ich ein Jünger Jesu und (2) mache ich jemanden zum Jünger?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit meine ich nicht, dass du auch schon einen gewissen Erfolg nachweisen musst. Die Bewertung überlassen wir getrost dem Herrn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage bleibt einzig und allein: Wer bin ich in den Augen Jesu? Und was beschäftigt mich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft ist alles andere als ein Egotrip. Es ist ein Dienst an der Welt und an jeder menschlichen Seele. Wir können dem Herrn nicht bluffen. Und wir sollten auch uns selbst nichts vormachen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Menschen um dich herum brauchen gerade deinen Beitrag. Gib ihnen was du selbst von anderen bekommen hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und gib damit dem Herren, worum er dich bittet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So kannst du Geduld lernen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/so-kannst-du-geduld-lernen/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/so-kannst-du-geduld-lernen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich will Geduld haben, und zwar SOFORT!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, schrei nur! Je mehr du  schreist, um so weniger bekommst du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiner wird mit Geduld geboren, eher ist das Gegenteil der Fall. Und es gibt keinen schnellen und leichten Weg dorthin. Da gibt es keine Taste zu drücken, kein Rezept, dem man einfach folgen könnte, kein Abendkurs… Auch mit Geld ist nichts zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduld lernt sich nur auf die harte Weise. Über die Zeit und durch Leiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Leiden des Wartens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gott scheint damit kein Problem zu haben. Er ist ein Meister der Geduld. Er kann warten, tage-, wochen- und monatelang. Auch Jahre. Ein paart tausend, wenn es sein muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduld ist so sehr Teil seines Charakters, dass wir uns Gott gar nicht als ungeduldig vorstellen können. Vor allem nicht als ungeduldig mit &lt;em&gt;uns&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist ein schöner Gedanke, aber dabei bleibt es ja nicht. Denn auch in dieser Hinsicht will er, dass wir ihm näher kommen, sozusagen ihm uns angleichen und etwas von seinem göttlichen Wesen auf uns abfärben lassen. Und dabei gute Frucht produzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn seine Absicht in dieser Hinsicht also klar ist und wenn wir selbst auch wirklich geduldig werden wollen, dann könnten wir doch damit Ernst machen und alles drauf setzen, um es auch tatsächlich zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir könnten jede Gelegeheit wahrnehmen, jede Geduldsprüfung mit Freuden willkommen heissen. Wir könnten sogar nach solchen Gelegenheiten Ausschau halten und uns darüber freuen, wenn wir eine finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn jede Gelegenheit, Geduld zu üben, bringt uns ja unserem Ziel näher und verwandelt uns ein Stück zu dem Menschen, der wir eigentlich sein wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeden Tag kannst du dich also in eine Situation begeben, die dich zum Warten zwingt. Und dann nützt du diese Gelegenheit, auch wenn es nur eine halbe Minute vor einer roten Ampel ist, dich in deinem göttlichen Charakter zu üben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein wenig zu leiden, mit einem ganz bewussten Ziel vor Augen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das mit Genuss!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Leben vereinfachen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/das-leben-vereinfachen/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/das-leben-vereinfachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einfachheit ist nicht dasselbe wie Armut. Armut ist Mangel, Einfachheit dahingegen Errungenschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Errungenschaft des Weisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfachheit kann erlangt werden. Jeder könnte eine einfache Lebensweise verwirklichen, jedoch nicht jeder will es und erreicht es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dich bekehrst und anfängst Jesus nachzufolgen, vereinfacht sich dein Leben wesentlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bedeutet nicht, dass du dich vor der Vielfalt des Lebens verschliesst und einkapselst. Eher umgekehrt, du konfrontierst dich mit dem Leben in all seiner Vielfalt, auch mit dem Unbehaglichen und triffst dann deine Entscheidungen nach den von dir gewählten Gesichtspunkten. Du entscheidest aktiv, was du in dein Leben einbeziehst und was du getrost draussen lässt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du strukturierst deine Tage und Stunden und planst bewusst deine Aktivitäten, weil du einer Berufung folgst und ein Ziel anstrebst, das dir wertvoll ist. Du bringst deinen Willen in Übereinstimmung mit diesem Ziel und bleibst deinen Entscheidungen treu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das verändert dein Leben. Es vereinfacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deine dir selbst auferlegten Begrenzungen machen es jedoch nicht ärmer, sondern reicher. Weil es jetzt Sinn macht und auch Ergebnisse bringt. Und weil ’weniger’ oft ’mehr’ ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du weisst dann zum Beispiel, wann du aufstehst und wann du zu Bett gehst. Du weisst, wie du deine Zeit investierst, wo du dich engagierst und was du weglässt. Du weisst, welche Art von Nahrung dir nützlich ist und dich auf deinem Weg weiter bringt, auch geistlich und mental. Also welchem Einfluss du dich aussetzt, was du liest, hörst und dir ansiehst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hältst dich von Ablenkungen weg, von der Zerstreuung, die dir überall angeboten wird. Du betreibst mentale Hygiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am wichtigsten aber ist die Veränderung deiner Attitüde. Du baust deinen Stolz ab, legst deine Unsicherheiten und Selbstbespiegelungen zur Seite und öffnest deinen Blick für die Bedürfnisse anderer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das spart dir eine Menge selbstverursachter Probleme; dein Leben wird einfacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor deiner Umkehr erlaubtest du dir, dein Leben mit Ablenkungen aller Art zu füllen. Du wolltest dabei sein, dich auf dem Laufenden halten und nichts verpassen. Deine Tage konnten bis über den Rand mit Pflichten und Aktivitäten gefüllt sein und dich doch erschreckend leer und unbefriedigt lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach deiner Umkehr ändert sich das grundlegend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast jetzt ein Ziel vor Augen und folgst einem Auftrag, der dich an dieses Ziel bringt, Stück um Stück, Tag um Tag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kannst es dir leisten, tausend Dinge zu versäumen, ohne dabei irgend etwas zu verlieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und kannst einfach bleiben.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Überwindung der Angst</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/u%CC%88berwindlung-der-angst/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/u%CC%88berwindlung-der-angst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Feind des Glaubens ist die Angst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Angst vor Krankheit, Tod und jüngstem Gericht. Die Angst vor dem Versagen, vor dem was andere von mir denken könnten, vor ihrer Ablehnung oder auch Gleichgültigkeit. Die Angst vor dem Chef, den Rechnungen, der Steuerbehörde, dem Wetter oder was auch immer passieren könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir Gottes Gnade kennen lernen, ist Angst der Unterton unseres Lebens. Aus Angst machen wir uns Sorgen und versetzen uns in einen Zustand der ständigen Verleugnung. Verleugnung dessen, wer und was wir eigentlich sind, Verleugnung unserer Berufung, Verleugnung der leisen Stimme unseres Herzens&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verleugnung der Gegenwart Gottes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angst treibt uns in die Flucht. Wir umnebeln uns mit igendeiner Art von Sucht oder Leidenschaft oder umgeben uns mit allen möglichen Ablenkungen. Oder setzen auf eine Karriere, die uns Anerkennung und Sicherheit bringen soll, und Überwindung der Angst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich mit Gottes Gnade vertraut wurde und anfing, Jesus zu folgen, kam die Veränderung. Die Angst verschwand zwar nicht augenblicklich und restlos, aber ich hörte auf zu fliehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hörte auf zu verleugnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wandte mich um und konfrontierte meine Angst und fing an, sie zu besiegen. Und zwar mit meiner neu entdeckten Waffe, dem Wissen um Gottes Gnade, Liebe und Vergebung. Stück um Stück und als ständige, geistliche Übung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine Liebe in uns überwindet die Angst.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die vollkommene Gemeinde</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vollkommene Gemeinde gibt es doch gar nicht, oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So denken wohl die meisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum dann sind wir so schockiert, wenn in der Gemeinde etwas geschieht, das einfach nicht geschehen darf. Na, gut, wenn es draussen, in ”der Welt” gewesen wäre. Aber bei uns, unter den Heiligen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach schrecklich! Wie ist denn so etwas überhaupt möglich?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber einen Augenblick mal! Widersprechen wir uns da nicht selbst? Einerseits meinen wir, dass es eine vollkommene Gemeinde gar nicht gibt, andererseits werden wir überrascht, wenn wir diese Auffassung  bestätigt bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht hat unsere Überraschung damit zu tun, dass wir eigentlich doch ein anderes Bild in uns tragen, und das ist das Bild von der vollkommenen Gemeinde. Und wir erwarten uns, dass die Gemeinde diesem Bild entspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber woher kommt dieses Bild? Etwa von der Urgemeinde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, dass die zwölf Jünger Jesu alles andere als vollkommen waren. Auch nicht die erste Gemeinde in Jerusalem, ganz zu schweigen von den Gemeinden, an die Paulus seine Briefe schrieb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hätte denn die Urgemeinde je unserem Bild entsprochen? Haben wir uns da möglicherweise unsere eigene idealisierte Vorstellung geschaffen? Einen romantischen Wunschtraum?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines, denke ich, ist sicher. Jesus wird nicht nervös, wenn er unsere Fehler sieht, auch nicht die ganz schlimmen. Offensichtlich hat er von Anfang an gewusst, was wir für Leute sind und das mit einkalkuliert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohl gerade deshalb befahl er uns, einander zu vergeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dieser Hinsicht lässt er allerdings keinerlei Abstriche zu. Denn mit der Vergebung steht und fällt alles, nämlich sein Plan, uns doch noch ans Ziel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, er gab uns sogar das Mandat, es &lt;em&gt;in seinem Namen&lt;/em&gt; zu tun. Also in seiner Kraft und Autorität und dann auch mit der entsprechenden Gültigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das verändert die Lage vollständig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit hätten wir ein ganz anderes Bild von dem, was ”vollkommen” in Jesu Augen ist. Es wäre die versöhnte und versöhnende Gemeinde. Und in diesem Sinn tatsächlich eine Gemeinde ”ohne Flecken und Runzeln”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt es sie also doch, die vollkommene Gemeinde?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niederlage und Sieg des Jüngers</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/niederlage-und-sieg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/niederlage-und-sieg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weg des Jüngers ist ein steiniger Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und keinesfalls führt er immer geradlinig nach oben, von Erfolg zu Erfolg. Oder, wie man so schön sagt, &lt;em&gt;von Herrlichkeit zu Herrlichkeit&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer das glaubt, ist wahrscheinlich selbst nie diesen Weg gegangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher könnte man meinen, der Weg ginge mehr bergab als bergauf. Und immer wenn du meinst, du hättest etwas erreicht und dir ein wenig Erfolg gesichert, musst du doch bald erkennen, dass der Sieg gar nicht so gross war wie du dachtest. Und schon gar nicht so gesichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, eigentlich müsstest du noch einmal von vorne anfangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Herr folgt eben nicht unseren menschlichen Vorstellungen von Erfolg. Und er erreicht seine Ziele auf seine eigene Weise, nie zu spät, aber auch nie zu früh.  Und oft führt der Weg zum Ziel erst einmal durch das dunkle Tal von Niederlage, Entbehrung und Enttäuschung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist die Art, mit der er seine Arbeiter heranbildet. Nach dem Lehrplan seiner eigenen hohen Schule. Das ist das Feuer, mit dem er sein Gold läutert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb ist es so wichtig, nicht an ihm irre zu werden. Auf ihn zu sehen, nicht auf die eigenen Erwartungen.  Auch nicht auf die Umstände, die fast immer dagegen sprechen. Oder die Meinungen der Leute. Darauf ist ohnehin kein Verlass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf den ersten Blick scheint der Weg des Jüngers tatsächlich in die Niederlage zu führen. Jedoch ist das, was wir sehen können, nicht die ganze Wahrheit. Und noch lange nicht das letzte Wort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Wort aber hat er, dem du folgst, bereits festgelegt und über deinem Leben ausgesprochen, noch bevor du dich auf den Weg machtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Wort lautet jedoch nicht &lt;em&gt;Sieg in allen Lagen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sondern FRUCHT!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeite nicht für Gott!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/arbeite-nicht-fu%CC%88r-gott/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/arbeite-nicht-fu%CC%88r-gott/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Arbeite nicht FÜR den Herrn. Arbeite MIT ihm!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum gibt es so viele entmutigte und ausgebrannte Pastoren? Warum verlassen so viele ihren Dienst? Sagte Jesus nicht, dass seine Bürde leicht sein würde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht, weil Menschen zu viel dazu gelegt haben. Zu viel an Ambitionen und Erwartungen und Verpflichtungen. Und Sorgen und Ängsten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus möchte lediglich, dass wir ihm folgen und auch andere in diese Jüngerschaft mit hinein nehmen. Zusammen mit ihnen sind wir dann ”Gottes Familie”. Davon wird keiner ausgebrannt. So lange es nicht um Position, Amt und Einfluss geht. Auch nicht um Geld. Und so lange die diversen Verpflichtungen und Erwartungen nicht den eigentlichen Auftrag vernebeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann bist du frei, so viel oder so wenig zu machen wie du kannst oder willst oder wofür du Glaube hast. Somit reguliert sich deine Arbeitsbelastung ganz von selbst. Sie wird dir nie übermächtig. Dennoch kann deine Verantwortung wachsen und du mit ihr, jedoch in deinem eigenen Takt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich glaube auch nicht, dass wir unbedingt eine großartige Vision oder eine ausgeklügelte Strategie brauchen, nur weil uns das in allen Büchern über Gemeindewachstum so beigebracht wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Vision kann man sich nicht aus den Rippen schneiden. Da ist doch oft viel Wunschdenken und Raten dabei und menschliche Weisheit. Auch so etwas kann zur Bürde werden. Oder sogar zum Fluch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du brauchst auch keinem deine Geistlichkeit beweisen, oder deine Fähigkeiten als Leiter, auch nicht dir selbst. Der Herr kennt dich und leitet dich. Das genügt. Und er allein entscheidet über Erfolg und Ehre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mach dir also keine Sorgen über deinen ”Dienst”. Es gehört sowieso nicht ”dir”. Und kümmere dich nicht um die Erwartungen anderer. Jesus tat es auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finde vielmehr heraus, was der Herr machen will und bereits vorbereitet hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem schließe dich an.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;kommentare:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Kommentare&lt;/h2&gt;

&lt;h5 id=&#34;christine:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Christine&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;DANKE, Egmont! Diese Zeilen sind sehr entlastend. Balsam für die Seele. Habe lange darunter gelitten, dass ich keine grossartigen Visionen habe im Gegensatz zu anderen Christen, die sich anscheinend vor lauter Visionen kaum retten können.
Weiterhin Gottes reichen Segen für Euch und Eure Familie.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 id=&#34;egmont:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Egmont&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Danke, Christine!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fang einfach an!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/fang-einfach-an/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/fang-einfach-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt keine bessere Art etwas zu lernen als durch das praktische Üben im wirklichen Leben.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wer gehen lernen will, muss sich aufstellen und anfangen zu gehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer Fahrrad fahren lernen will, muss aufsteigen und anfangen zu fahren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer schwimmen lernen will, muss ins Wasser steigen und anfangen zu schwimmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn es unmöglich erscheint. Und ganz gleich wie dumm man sich am Anfang dabei vorkommen mag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist es auch mit der Jüngerschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du jemanden zu einem Jünger Jesu heranziehen möchtest, dann musst du irgendwann einmal damit anfangen. Und dieses Irgendwann wäre am besten jetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn bist du selbst ein Jünger Jesu, worauf dann noch lange warten?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Noch mehr Predigten anzuhören, wird dir letztlich nicht weiterhelfen, ganz gleich wie gut sie sein mögen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noch mehr Bibelstudien werden dich nicht dahin bringen, ganz gleich wie gelehrt du dabei werden kannst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch mehr Gebet bringt dir nicht den entscheidenden Durchbruch, ganz gleich wieviel du betest…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;… wenn du nicht den ersten Schritt tust.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt keinen besseren Weg. Wohl auch keinen anderen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fang einfach an!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schande loswerden</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/schande-loswerden/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/schande-loswerden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt Dinge, über die ich wirklich nicht reden möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel über meine Blamagen und Reinfälle. Meine Dummheiten, meine Arroganz, meine Unreife und mein kindisches Benehmen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber warum auch? Warum andere mit meinem persönlichen Kram belästigen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem ist, dass andere mich gesehen und gehört haben, und das ist schlimm. Einfach beschämend. Und falls keiner es gesehen haben sollte, so ist die Sache dennoch nicht aus der Welt, solange ich mich daran erinnere. Allein das reicht schon, um mein Gewissen zu belasten. Und dann wäre ja auch noch der Herr&amp;hellip; Hm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt es da keinen Weg raus?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den gibt es, Gott sei Dank! Doch dann muss ich mit jemandem darüber sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, nicht jeder braucht von meinem Versagen zu wissen, es hätte ohnehin keinen öffentlichen Nachrichten- oder Unterhaltungswert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch, wenn das innere Nagen einfach nicht zur Ruhe kommt, muss etwas getan werden. Ich muss mit jemandem darüber sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wem also kann ich vertrauen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wo ist die Person, die durch mein Benehmen beleidigt, im Stich gelassen, betrogen oder sonst wie geschädigt wurde? Ich muss Kontakt aufnehmen und die Sache beichten. Nicht versuchen zu erklären, sondern einfach nur zugeben, bedauern und mich entschuldigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann auch mir selbst die Absolution erteilen und einen neuen Start geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich in dieser Lage befinden, dann wäre das mein Vorschlag. Reden und bekennen fällt nicht immer leicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es macht frei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jesus auf die Liste setzen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-in-der-rangliste/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-in-der-rangliste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was ist dir wirklich wichtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stell dir vor, du hättest eine Rangliste über alle deine täglichen und wöchentlichen Aktivitäten, in Arbeit und Freizeit, an den Wochenenden und im Urlaub. Inbegriffen auch dein kirchliches und soziales Engagement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An welcher Stelle deiner Liste käme dann Jesu Auftrag? Also sein Auftrag, ihm Jünger zu machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere täglichen Routinen, Sorgen und Verpflichtungen, die eingeschliffenen Gewohnheiten, auch all die unverzichtbar erscheinenden Vorlieben und Bequemlichkeiten haben es an sich, die wirklich wichtigen Dinge des Lebens aus unserem Bewusstsein zu verdrängen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch unsere kirchliche Kultur mit all ihren Veranstaltungen und Verpflichtungen kann das treue und engagierte Gemeindeglied so beschäftigt halten, dass der eigentliche Auftrag aus den Augen gerät. Wie sollen da noch Zeit und Kraft für die Menschen außerhalb bleiben können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einigen scheint es so Recht zu sein. Andere fühlen ein Unbehagen. Muss das denn so sein? Doch wohl nicht. Jedoch, wie könnte es anders werden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich könnte da jeder etwas tun. Die meisten von uns haben doch die Möglichkeit, für ihr eigenes Leben freie Entscheidungen zu treffen und ihre Prioritäten zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch diese Freiheit wahrzunehmen ist nicht immer leicht. Denn mit der Freiheit kommt auch die Verantwortung und damit oft auch Unsicherheit und Unbequemlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, Menschen zu Jüngern Jesu zu machen ist nichts was man aus dem Ärmel schüttelt. Für keinen von uns. Auch gelingt es nicht immer, und erst recht nicht auf die Schnelle, oder als zusätzliche Verpflichtung in der Hektik eines bereits überlasteten Alltags.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch ist es möglich. Und es gelingt denen, die Jesu Auftrag weit oben auf ihre Liste gesetzt haben. Bei denen der Auftrag nicht nur Aktivität sondern auch Identität und Lebensstil ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte es an der Zeit sein, die eigene Liste wieder einmal neu zu überdenken?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Jesus-Gemeinschaft</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/eine-jesus-gemeinschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/eine-jesus-gemeinschaft/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es bedarf weder eines Apostels oder Propheten noch eines autorisierten Gemeindeleiters oder Gemeindegründers, um eine einfache  Gemeinschaft von Jüngern Jesu zu bilden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Åsa und ich bekleiden keines dieser Ämter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch hat es um uns herum, parallel zu unserer Mitgliedschaft in einer formellen Gemeinde, auch immer eine informelle Gemeinschaft von Jüngern Jesu gegeben. Und das seit etwa 40 Jahren, seitdem wir unsere Familie und unser Heim öffneten, um andere an unserem Leben teilhaben zu lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einigen treffen wir uns regelmäßig jede Woche ein oder mehrere Male, mit anderen geschieht dies eher sporadisch. Da gibt es gemeinsame Mahlzeiten, Zeiten für Gebet, Lobpreis und Bibelstudium, aber auch Feiern, Ausflüge und Reisen, gemeinsame Projekte und Einsätze, und dann natürlich auch für Einzelne die persönliche Mentor-Beziehung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einige dieser Leute wohnen einige Zeit bei uns, für ein bis drei Jahre, oder auch nur für ein paar Monate. Einige wenige sind auch beruflich unsere Mitarbeiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andere leben inzwischen in anderen Städten und Ländern. Oft bleibt auch nach vielen Jahren noch eine Verbindung - über Telefon, Email, Facebook oder Skype und dank der zur Zeit billigen Flugtickets, wodurch gegenseitige Besuche erschwinglich geworden sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es da keine formelle Mitgliedschaft, keine Wahlen oder Ernennungen, keinen Vorstand, keine Statuten, keine Beitragszahlungen und kein Budget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch gibt es keine detaillierte Glaubenserklärung und damit keine weitere Qualifikation als das gemeinsame Interesse, Jesus nachzufolgen, ganz gleich auf welchem Niveau und mit welcher Intensität. Und unsere Vision und Mission ist nichts anderes als das, was Jesus ursprünglich seinen Jüngern mit auf den Weg gab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es um Gemeinschaft mit Jesus und um Gemeinschaft miteinander und um seinen Auftrag. Nicht dahingegen um Positionen, Geld oder Rechtgläubigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit sind wir auch verschont geblieben von jeglichen Positions- oder Lehrstreitigkeiten, Splitterungen und wirtschaftlichen Problemen. Auch von der Notwendigkeit zu registrieren, zu überprüfen und zu kontrollieren. Und von der Gefahr, ausgebrannt zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte man das eine Gemeinde nennen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vermutlich nicht im üblichen Sinn. Die Frage ist, wie Jesus sich seine Gemeinde vorstellt. Auf jeden Fall handelt es sich bei uns um eine Gemeinschaft von Jüngern Jesu und solchen, die es werden wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses soziale Gebilde mag mit Hilfe gängiger Begriffe durch seine Flexibilität und Offenheit und durch seine geographische Ausbreitung schwer einzuordnen sein. Jedoch ist diese Gemeinschaft sehr konkret erfahrbar durch diejenigen, die gerade an einem bestimmten Platz zu einer bestimmten Zeit versammelt sind und über die netzartigen Verbindungen mit Hilfe verschiedener Kommunikationsmittel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es also sehr wohl:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plätze und Zeiten, aber kein gemeinsames Gebäude&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Struktur und Ordnung, aber keine Organisation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beziehungen und Funktionen, jedoch keine Positionen und Ämter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gepflogenheiten und Routinen, aber keine Rituale&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es alle erdenklichen menschlichen Schwächen und doch auch göttliche Herrlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es Gemeinschaft der Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;kommentare:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Kommentare&lt;/h2&gt;

&lt;h6 id=&#34;irmi-grundgeir:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Irmi Grundgeir&lt;/h6&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lieber Egmont, danke für diese Beschreibung, die so allen Druck rausnimmt und das wesentlichste benennt, das für mich heute den Begriff Gemeinde füllt.
Da ist so ein Empfinden von Daheim sein, vertraut und vertrauend&amp;hellip;. Und es ist gerade die Schlichtheit und &amp;ldquo;Selbstverständlichkeit&amp;rdquo;, die mich anspricht und einlädt. SO möchte ich Christ Sein leben.
Ich mag unsere Zusammentreffen, die jedesmal anbetend werden ohne es zu müssen. Die Beziehungen werden offen, vertrauend, wenn die Annahme erfahrbar ist. Für mich ist es ein kleines Wunder zu verstehen, was es heißt, tatsächlich an der Liebe erkennbar zu sein. In mir macht es viel heil. So schlicht und liebevoll wie du es beschreibst, so will ich mitmachen. Heim und Herz und Leben aufmachen und dann sehen, was daraus wird&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h6 id=&#34;egmont-mika:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Egmont Mika&lt;/h6&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Danke, Irmi, für deinen Kommentar. Das was du schreibst ist wirklich ermutigend. Genauso erlebe ich es auch. Es ist wirklich nicht schwer. Und doch ist für viele der Weg dahin so weit, weil sie die Gemeinschaft vor lauter &amp;ldquo;Kirche&amp;rdquo; nicht sehen können. Manch einer started eine Hausgemeinde in der besten Absicht, und doch wird es wieder der übliche Betrieb. Ein Heim als Versammlungsort und die kleinere Grösse allein führen noch nicht automatisch zu einer entscheidenden Veränderung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>