<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/</link>
    <description>Recent content on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2015 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Es ist möglich!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/es-ist-mo%CC%88glich%21/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/es-ist-mo%CC%88glich%21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus will, dass wir Jünger machen. Aber Jünger machen hat seinen Preis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das kostet Zeit, Geld und Energie. Und fordert Weisheit, Geduld und Ausdauer. Und Hingabe. Da geht es um eine langzeitige Verpflichtung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du jetzt: Bin ich denn wirklich bereit? Kann ich noch mehr Zeit, Energie und Geld aufbringen? Bin ich denn überhaupt weise, geduldig und hingegeben genug?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lass uns die Sache überdenken, aber alles schön der Reihe nach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was Zeit, Energie und Geld anbelangt, ist die Lösung ziemlich einfach. Du hast nämlich schon genug davon. Jesus hatte auch nicht mehr. Sortiere einfach ein paar Dinge aus, die in deinem Leben ungebührlich viel Platz einnehmen. Vielleicht musst du deine Prioritäten neu übedenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das müsste doch möglich sein, oder? Oder sagen wir, möglich denen, die den Auftrag ernst nehmen. Und sich wirklich kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kein Problem? Also gehen wir weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es um Weisheit, Geduld, Ausdauer und Hingabe geht, sind Fortschritte schon etwas schwerer. Das soll uns jedoch nicht abhalten. Jedenfalls hat es keinen Sinn, darauf zu warten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Dinge lernt man am besten, indem man etwas Praktisches tut, das eben diese Qualitäten erfordert. Du kannst dir etwas vornehmen, das dich herausfordert. Dann triffst du deine Entscheidung bleibst am Ball, ganz gleich wie stark der Widerstand oder wie oft du Fehler machst. Dabei lernst du ständig und machst Fortschritte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich haben die meisten von uns bereits eine passende Aufgabe für ein derartiges Training. Da muss vielleicht eine Ausbildung oder ein Projekt abgeschlossen werden, ein Zimmer renoviert, ein Buch geschrieben, eine Sprache erlernt… oder warum nicht, ein Jünger gemacht werden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du könntest jetzt gleich damit anfangen. Also, einen Jünger machen und gleichzeitig, indem du es machst, lernen wie man das macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es immer einen ersten Schritt, angepasst an das Maß deines Glaubens und deine Möglichkeiten. Du kannst diesen ersten Schritt erst einmal nehmen und dabei bleiben. Bald wirst du dann auch Klarheit bekommen und wissen, wie der nächste Schritt aussehen soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau das machen doch auch junge Eltern. Wer von uns Müttern oder Vätern war denn schon auf das erste Kind in allem vorbereitet! Eines Tages war das Baby da und damit ging’s los. Und dann lernten wir, Tag um Tag und Nacht um Nacht, weise Entscheidungen zu treffen, Geduld und Ausdauer zu üben und all das andere auch, zum Beispiel Hingabe. Und Zeit, Geld und Energie musste es einfach geben. Keine Diskussion!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, es ist nicht immer leicht, Vater oder Mutter zu sein, und einige von uns können so manches Lied davon singen. Aber es funktioniert doch irgendwie, unserem Mangel zum Trotz. Und bringt brauchbare Ergebnisse, trotz aller Fehler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ungefähr ist es mit dem Jüngermachen. Es ist nicht immer leicht und hat seinen Preis, jedoch…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist voll möglich, wenn du den Auftrag ernst nimmst. Und dich kümmerst.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was macht der Terror mit dir?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/was-macht-der-terror-mit-dir/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/was-macht-der-terror-mit-dir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paris, 13. November 2015!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tief bestürzt über die Ereignisse dieser Nacht stellte sich mir die Frage: „Was macht der Terror mit mir? Wie beeinflusst mich das alles persönlich? Verändert sich meine generelle Einstellung zu Muslimen und möglicherweise auch zu meinen muslimischen Freunden, Kollegen, Schülern und Nachbarn?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wird der Schrecken bleiben, sich in meine Gedanken einnisten, mich in einen Zustand ständiger Unruhe versetzen und sich zum Nährboden für Hass und Ressentiments entwickeln?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines ist sicher, wenn Angst und Misstrauen bestimmende Faktoren in meinem Leben werden, dann haben die Terrorangriffe ihr Ziel in mir erreicht. Dann haben die Terroristen in mir gesiegt. Dazu darf es auf keinen Fall kommen. Nie und nimmer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es gibt einen besseren Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 18. November 2015 veröffentlichte &lt;em&gt;The Guardian&lt;/em&gt; folgenden Kommentar. Er stammt von den &lt;em&gt;Eagles of Death Metal&lt;/em&gt;, jener Band, die in der besagten Nacht im Bataclan spielte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Obwohl ergriffen von tiefster Trauer, gemeinsam mit all den Opfern, den Fans, den Familien, den Pariser Bürgern und all den vom Terror Betroffenen, sind wir doch stolz darüber, zusammen stehen zu können als neue Familie, vereint durch das gemeinsame Ziel der Liebe und des Mitgefühls.“ (meine Übersetzung)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dieses Zitat eröffnet eine ganz andere Sichtweise. Tatsächlich erinnert es mich an meinen Auftrag als Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich allein mag den Terrorismus weder aufhalten noch alle damit verbundenen Probleme lösen können, jedoch kann ich zumindest Herr über meine eigenen Gedanken und Gefühle bleiben und dem Hass widerstehen. Ich kann mich kümmern, freundschaftliche Beziehungen knüpfen, unterstützen, Gemeinschaft pflegen, zu einer Kultur gegenseitigen Vertrauens beitragen - und dabei, wenn immer möglich, Muslime einbeziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das heißt, du und ich können die Angst überwinden durch praktizierte Mitmenschlichkeit. Dem Terror entgegentreten mit Hilfe wahrer Humanität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als unserem Beitrag zu einer besseren Welt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein holpriger Weg</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/ein-holpriger-weg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/ein-holpriger-weg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wünscht du dir Glück, Erfolg und Wohlbefinden? Eine gerade, bequeme und sichere Bahn durchs Leben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann wäre für dich die Nachfolge Jesu wahrscheinlich nicht ganz das Richtige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus versprach seinen Jüngern weder Sicherheit noch Bequemlichkeit, weder Glück noch Wohlbefinden. Auch sein Vater gab keinerlei Zusagen dieser Art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Bibel begegnen wir Glaubenshelden wie Noah, Abraham, Joseph, Mose, David, Elia, Jesaja, Paulus… Menschen, die stark mit Gott gingen und deren Leben alles andere war als eine geebnete Bahn. Da gab es Mühsal, Bedrohung, Leiden und Verfolgung. Mord und Totschlag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So auch bei Jesus. Sollte es seinen Jüngern anders ergehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und doch beten wir, vielleicht mehr als um irgend etwas anderes, dass wir vor Tiefschlägen bewahrt bleiben und dass es uns gut gehen möge. Und Kirchen und Gemeinden tun ihr Bestes, um den christlichen Glauben zu einem angenehmen und trostreichen Erlebnis zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist denn das die Botschaft?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir die Mühe, die Enttäuschungen, den Widerstand, den Hohn und Spott, die Leiden und die Verfolgung aus unserem Leben mit Gott ausfiltern, bleibt am Ende womöglich nur noch ein nettes Erlebnis am Sonntagsvormittag mit artigem Lächeln im guten Anzug. Eine derartige Religion hätte mit authentischer Jesusnachfolge sehr wenig gemeinsam. Und wie stände es da mit der Glaubwürdigkeit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits, wenn wir uns bewusst den Herausforderungen und Mühsalen des täglichen Lebens stellen, im Widerstand unseren Glauben stark machen, unsere geistlichen Waffen einsetzen und unser Vertrauen auf den Herrn setzen, machen wir eine erstaunliche Erfahrung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir entdecken, dass Er uns begleitet und uns durch die Drangsal hindurch und in unsere eigentliche Bestimmung hinein führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wir sehen, dass dieser holprige und mühsame Weg, auf dem wir gehen, der Weg unserer Berufung ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg, auf dem Seine Gnade sichtbar wird und auf dem wir Frucht bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihm zur Ehre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein Segen!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dein großes Werk</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/dein-grosses-werk/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/dein-grosses-werk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alexander der Große, Karl der Große, Peter der Große,&amp;hellip; Michelangelo, Mozart, Goethe, Einstein&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muss man denn Kriegsherr oder Genie sein, um etwas Großes leisten zu können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übersehen wird häufig, dass diese Leute in der Regel nicht nur genial waren, sondern auch harte, unermüdliche, fleißige, zielstrebige und disziplinierte Arbeiter. Und dass auch sie, vielleicht mehr als mancher andere, gegen Niederlagen, Rückschläge, Ängste und Frustrationen kämpften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dabei etliches riskierten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer Großes vollbringen will, muss bereit sein zu riskieren. Da gibt es Risiken, noch bevor das Projekt in Gange gekommen ist und dann in der Fortsetzung, während des gesamten Prozesses bis zum Grand Finale, und manchmal auch noch darüber hinaus. Da kann alles auf dem Spiel stehen - das Einkommen, die Gesundheit, der Schlaf, die Bequemlichkeit, der gute Ruf, die Freundschaften, das Selbstvertrauen und auch der Stolz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wirklich Großes zu leisten macht demütig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Große Werke werden nicht immer gleich als solche erkannt und fast nie bereits während ihrer Entstehung. Solange die Arbeit unabgeschlossen ist, drängen sich die begleitenden Umstände auf, beeindrucken negativ und verstellen den Blick auf die Vision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer keinen Glauben an dein Projekt hat, sieht überhaupt nichts Großes daran, kann sich einfach nicht vorstellen, dass du dabei bist, eine „Kathedrale“ zu bauen. Sie sehen den Sand, den du schaufelst und deinen gekrümmten Rücken, den Dreck und den Schweiß, aber nicht die zukünftige Herrlichkeit, die du vor Augen hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder erziehen ist solch eine Arbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windeln wechseln hat einfach nichts Glorreiches an sich, und sich mit den Mucken eines Teenagers herumzuschlagen endet selten in einem phantastischen Sieg. Trotzdem geht es in beiden Fällen letztlich um ein großes Werk, ganz gleich wie du dich im Augenblick fühlst und wie viele Fehler du machst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder erziehen ist großes Werk!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorausgesetzt daß du treu, geduldig und zielstrebig weiter machst, nicht dir selbst die Ohren voll jammerst, alles hinwirfst und davon rennst, vielmehr am Ball bleibst, Tag um Tag und Nacht um Nacht und das über Jahre. Der Tag kommt, an dem du gemeinsam mit anderen die Frucht deiner Arbeit siehst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines Tages steht dein Werk!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dabei ist Kinder erziehen abenteuerlicher und ein weit größeres Werk als der Bau einer Kathedrale.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Gefühl des Versagens</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/das-gefuehl-versager-zu-sein/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/das-gefuehl-versager-zu-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Versagen macht dich noch lange nicht zum Versager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn du dich so fühlen magst. Und obwohl dieses Gefühl dir weit mehr zu schaffen machen kann, als das eigentliche Versagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Versagen ist zunächst ein Ereignis und kein Gefühl. Da ist irgend etwas schief gelaufen. Du hast eine Prüfung nicht bestanden, ein Versprechen gebrochen, den Flug verpasst, die Kreditkarte verloren, einen blöden Kommentar losgelassen, oder was auch immer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Bewältigung bieten sich grundlegend drei Wege an:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn es möglich ist, den Schaden wieder gut zu machen, dann machst du das. Das Glas ist zerbrochen, der Wein verschüttet und das Tischtuch versaut. Was soll&amp;rsquo;s! Du weißt, was zu tun ist und tust dein bestes, um die Situation zu retten. Du wischt auf, reparierst, bezahlst, ersetzt, kompensierst; eine einfache Entschuldigung ist manchmal auch schon gut genug. Kein Grund, sich weiter aufzuregen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Manchmal kannst du den Schaden zwar nicht wieder gut machen, aber doch davon lernen. Notorische Zuspätkommer können zum Beispiel aufhören, sich mit den Umständen oder den Unzulänglichkeiten anderer Leute rauszureden. Können vielmehr ihr Versagen zugeben, dem Problem auf den Grund gehen und ihre Gewohnheit ändern. Wenigstens können ihnen somit ähnliche Ärgernisse in der Zukunft erspart bleiben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Manchmal kann man allerdings überhaupt nichts machen. Gewisse Misserfolge sollten deshalb einfach ignoriert werden. Falls du gerade eine goldene Gelegenheit an der Börse verpasst hast, dann ist das natürlich ärgerlich, aber was soll’s! Der Dampfer ist abgefahren und damit hat sich’s. Warum sich noch lange grämen und herumquälen! Auch wenn der Verlust schmerzlich sein mag, so lässt man die Sache doch am besten hinter sich und geht weiter.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Es ist nicht immer leicht, mit Versagen richtig umzugehen, aber oft kann es doch auf einigermaßen rationale Weise geschehen. Schwerer ist es, mit dem Gefühl klarzukommen. Mit dem Gefühl des Versagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gefühl des Versagens hat eigentlich sehr wenig mit einem bestimmten Geschehen zu tun. Du kannst Tausende Misserfolge haben, ohne dich als Versager zu fühlen. Andererseits kannst du dieses Gefühl haben, trotz offensichtlicher Erfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ursache liegt vielmehr im Denken. Du machst dir ein Bild von dir selbst oder denkst, dass andere sich ein Bild von dir machen und fängst an, daran zu glauben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solche Bilder funktionieren wie Weissagungen. Du wirst dir zum eigenen Propheten. Was du vor deinem inneren Auge siehst, wird dir zur Wirklichkeit. Und je mehr du daran glaubst, umso mehr findest du dich bestätigt. Einmal diesen Weg eingeschlagen, wirst du immer finden was du suchst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dir also als Versager vorkommst, oder dich diskriminiert, verachtet, beiseite geschoben, ignoriert oder bemitleidet fühlst, dann geht dieses Gefühl auf deine Gedanken zurück, auf den Nährboden, den du diesen Gedanken anbietest, nämlich das Bild, das du in deinem Innern bewahrst und kultivierst und an das du glaubst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du jedoch von diesem Bild frei werden willst oder dich vorbeugend davor schützen möchtest, dann gibt es ein paar einfache Ratschläge, die weiterhelfen können:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hör auf, über dein falsches Bild nachzudenken. Wisch es weg und weigere dich, dich weiter damit zu befassen. Mach dich zum Herrn deiner Gedanken!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hör auf zu glauben, dass du Erfolg haben musst, um die Gefühle des Versagens loszuwerden.    Erfolg ist gar nicht notwendig! Du kannst von diesen Gefühlen frei werden, auch ohne einen einzigen Erfolg.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lass dir stattdessen ein ganz anderes Bild schenken, über das du meditieren kannst. Das Bild nämlich, das Jesus dir gibt: „Du bist ein Kind Gottes, wunderbar geschaffen, geliebt, vergeben und angenommen, dazu geboren und bestimmt ein Segen für andere zu sein…” Lass deinen Vater im Himmel darüber entscheiden, wer du bist und woran du glaubst.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich für das Letztere entscheiden, dann wird der Himmel dich bestätigen. Und deine Gefühle folgen nach und werden geheilt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Entscheidung liegt bei dir.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deine kostbaren Misserfolge</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/deine-kostbaren-misserfolge/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/deine-kostbaren-misserfolge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Keiner liebt Misserfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dennoch können sie sehr kostbar sein, weit mehr als wir zunächst denken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, ein Misserfolg ist etwas Negatives. Wir fühlen uns entmutigt, niedergeschlagen, angeklagt, bedroht, verurteilt, dumm - da helfen keine Beschönigungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber dabei muss es nicht bleiben. Ein Misserfolg ist nicht auch schon das Ende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der springende Punkt ist die Frage, was dann kommt. Was machen wir damit? Wer oder was hat das letzte Wort? Und wer entscheidet über dieses Wort? Wie kann noch etwas Gutes dabei herauskommen? Oder wie kann sich als Folge gerade eines Misserfolgs eine Tür öffnen, die schließlich doch noch zu Erfolg führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nehmen wir als Beispiel Thomas Edison. Insgesamt registrierte er 1093 Patente allein in den USA, dazu noch etliche in Großbritannien, Frankreich und Deutschland. Möglicherweise kann er als der erfolgreichste Erfinder aller Zeiten gelten, nicht nur wegen der hohen Zahl seiner Erfindungen, sondern auch aufgrund deren weiter Verbreitung und Durchschlagkraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gleichzeitig gilt sein Ruhm seiner ungebrochenen Entschlossenheit, auch bei andauernden Misserfolgen immer wieder einen neuen Versuch zu machen. So wird erzählt, dass er an die 2000 misslungene Versuche hinter sich gebracht hatte, ehe ihm im Jahre 1879 die erste funktionierende Glühbirne gelang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch während der Zeit seiner Misserfolge danach gefragt, warum er angesichts der offenkundigen Aussichtslosigkeit seines Unternehmens immer noch weitermache, antwortete er: „Es ist überhaupt kein Misserfolg; ich habe eben 2000 Arten gefunden, wie man keine Glühbirne macht.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erfindungen werden gemacht, wenn jemand außerhalb des gewohnten Rahmens denkt und etwas anstrebt, das andere für unmöglich oder sinnlos halten und dann jeden Misserfolg als Sprungbrett zum nächsten Versuch verwendet. Das lässt sich auch auf andere Bereiche übertragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Problem ist, dass wir uns in unserem Denken innerhalb eines festgefügten Rahmens bewegen, nach den uns vertrauten Mustern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es immer wieder Einzelne, denen es gelingt, die sicheren und erprobten Pfade zu verlassen, ihre Angst zu überwinden und den Sprung ins Ungewisse zu wagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Auslöser kann ein Misserfolg sein, oder eine Krise. Manchmal auch die reine Desperation. Da ist jemand ganz unten angelangt und hat nichts mehr zu verlieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau das ist der Punkt, schmerzhaft aber kostbar, an dem wir bereit werden, uns nach Neuem auszustrecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misserfolge können Kreativität entzünden und den Blick auf einen neuen Weg freigeben, der schließlich zu Erfolg führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt aber nur denen, die mit Seufzen und Klagen aufgehört haben und entschlossen sind weiterzugehen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vollzeit, Teilzeit oder Freizeit?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bist du ein Jünger im Vollzeit- oder Teilzeitdienst? Oder vielleicht „nur” in der Freizeit? Profi- oder Hobbychrist, Geistlicher oder Laie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie deine Antwort ausfällt, sie geht am Wesentlichen vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kategorisierungen dieser Art sind menschliches Machwerk, zwar typisch für Religionen und tief verwurzelt in der kirchlichen Kultur, haben jedoch mit Jüngerschaft nichts zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlimmer noch ist dieses Denken für die Heranbildung wahrer Jüngerschaft geradezu schädlich, auch wenn so manch einer die höchste Erfüllung seines Christseins in einem Vollzeitdienst oder einem kirchlichen Amt sehen mag. So gesehen wäre Paulus dann vielleicht auch nur ein Freizeit- oder Laienprediger gewesen. Absurd!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft lässt sich eben nicht durch bestimmte Ausbildung, Dienste oder Programme definieren, auch nicht durch die Anzahl der Arbeitsstunden oder den Gehaltszettel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft ist weder Anstellung noch Hobby, vielmehr Beziehung - lebendige Beziehung zu Jesus und seinem Geist. Das ist Gotteskindschaft, und zwar als Geschenk, nicht aufgrund von Leistung, Ausbildung oder Dienstrang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger Jesu leben und arbeiten in dieser Beziehung ohne zeitliche Abgrenzung, also ständig, immer, Tag und Nacht. Und alles was sie tun oder nicht tun ist von dieser Beziehung durchsäuert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es Gemeinden, kirchliche Organisationen und Denominationen, die Dienste und Anstellungen anbieten, voll- oder teilzeitlich. Und dann gibt es noch die ehrenamtlichen Mitarbeiter, die ihren Dienst in der Freizeit tun, also ohne Lohn oder „Entschädigung“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle diese Arbeiter haben ihre ganz bestimmten Aufgaben und Verantwortungsbereiche, folgen den Anweisungen ihrer Chefs und bemühen sich, die an sie gestellten Erwartungen zu erfüllen und es möglichst jedem Recht zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irgendwo schwingt dann auch noch die Vorstellung mit, Jesus zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch beides unter einen Hut zu bringen, ist nicht immer leicht. Jesus zu folgen ist nicht automatisch auch schon das Gleiche wie einen kirchlichen Dienst zu tun oder eine kirchliche Organisation rollen zu lassen. Wo dies gelingt, mag es gut sein, so lange es währt. Beim Herrn ist auch das nicht unmöglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht selten jedoch führt es zu Entmutigung, Zwiespalt, Frustration und Stress. Und hin und wieder zu Ausgebranntsein. Es ist auf die Dauer aufreibend, zwei Herren gleichzeitig dienen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus arbeitete intensiv, jedoch scheint er niemals unter derartigen Symptomen gelitten zu haben. Er diente eben nur einem einzigen Herrn und hielt sich die Erwartungen seiner Umgebung vom Leib. Hielt sich weg von Amt und Würden, erstrebte keine Position, verzichtete auf Sicherheiten und baute kein Imperium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit war er frei, dem Geist zu folgen und allein dem zu gehorchen der ihn gesandt hatte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du - ein geistlicher Leiter?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/du-ein-geistlicher-leiter/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/du-ein-geistlicher-leiter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus zu folgen färbt ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jesu Jünger beeinflusst du deine Umgebung, bist Vorbild oder zumindest Anstoß. Jesu Jünger haben etwas von einem Leiter in sich und entwickeln sich, wenn dies nicht unterdrückt wird, im Laufe der Zeit in diese Richtung weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings handelt es sich hier um Leiterschaft ganz anderer Art, als was gewöhnlich darunter verstanden wird. Oft fehlen die typischen Kennzeichen wie Position, Titel, Status, Macht, Geld, Popularität, Image, gutes Aussehen, hoher IQ, Ausbildung, oder was sonst noch Eindruck auf Menschen machen mag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher werden unsere Erwartungen auf den Kopf gestellt. Da geht es nämlich grundlegend ums Dienen. Darum, für andere da zu sein. Nicht vorrangig sich ums eigene Wohl sondern um das der anderen zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist Leiterschaft durch &lt;em&gt;Dienen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gehören Eigenschaften wie Demut, Ehrlichkeit, Zuverlässigkeit und Moral. Auch Sanftmut, Geduld und Weisheit. Und Liebe und&amp;hellip; Gottesfurcht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist &lt;em&gt;geistliche&lt;/em&gt; Leiterschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geistliche Leiterschaft jedoch baut auf Jüngerschaft Jesu. Du bist in erster Linie sein Jünger; deine Leiterschaft entwickelt sich aus dieser Beziehung. Dabei geht es vor allem um die Entwicklung wichtiger Charaktereigenschaften, die durch nichts ersetzt werden können, auch nicht durch geistliche Gaben oder äußeren Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger machen können nur die, welche selbst diesen Weg gehen. Du kannst nicht auf einem Weg leiten, den du selbst nicht gegangen bist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich nach einem Leiter für dich und deine Familie umsehen, dann sieh dir an, inwieweit derjenige selbst mit Jesus verbunden ist und Jünger Jesu hervorbringt. Nicht jeder Leiter mit Rang und Namen ist deshalb auch schon Leiter in dieser Hinsicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits kann ein treuer und engagierter Jünger viel guten Einfluss ausüben und sich zu einem starken Leiter entwickeln, auch ohne formelle Position.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Möglicherweise gehst gerade du diesen Weg.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teile dein Brot</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/teile-dein-brot/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/teile-dein-brot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gott ist wie ein Hausherr, der willkommen heißt: großzügig, überschwenglich, verschwenderisch, freudig - mit einem Wort:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gastfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So können wir auch sein, und es ist gar nicht schwer. Du teilst was du hast mit jemandem, den du kennst oder auch nicht kennst. Mit einem Freund, Kollegen, Nachbarn oder auch einem Fremden. Oder warum nicht mit einem Flüchtling oder Bettler? Gott hat nicht Ansehen der Person. Und du doch auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du beziehst ein, schließt nicht aus. Bist inklusiv, nicht exklusiv, bist vorurteilslos - eben so wie er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Gastmahl braucht nicht teuer zu sein, oder gar extravagant. Du brauchst nicht beeindrucken, keinem deine Kochkünste beweisen, oder zeigen wie tüchtig du bist. Auch nicht dir selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du nimmst einfach was du hast, sei es viel oder wenig. Lade ein, wie es gerade passt. Zu einer ausgedehnten Festmahlzeit, einem Abendbrot, einem Frühstückskaffee oder eben nur einem Glas Wasser. Oder einem Eis, einer Banane oder einem halben Kaugummi. Sei einfach gastfrei, entsprechend der gegebenen Situation und deinen Mitteln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich kommt es nicht so sehr auf das Essen selbst an, sondern auf deine Haltung, auf das was die Leute erleben, wenn sie mit dir zusammen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du gibst ihnen das Erlebnis, geschätzt zu sein. Angenommen zu sein ohne qualifizieren zu müssen. Du erwartest keine Gegenleistung. Zeigst dem anderen deine Wertschätzung um seiner selbst willen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bricht die Macht von Minderwertigkeitsgefühl, Leistungsdruck, Angst, Entfremdung, Vorurteilen und vielem mehr aus der Waffenkammer der Finsternis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit schenkst du Freiheit. Du schaffst einen Raum, in dem Großzügigkeit herrscht und  Abwesenheit von Kontrolle, Anklage und Schuld. Auch vom Drang zu imponieren. Oder der Angst sich zu blamieren. Du erlaubst dem anderen, die Maske fallen zu lassen und sich selbst zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du schenkst Aufmerksamkeit, Liebe und Gemeinschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und gibst etwas weiter von dem, wie Gott ist.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respekt, Freiheit und Vertrauen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/respekt-freiheit-und-vertrauen/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/respekt-freiheit-und-vertrauen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Definition „Mentor“&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jesus seinen Jüngern den Befehl gab Jünger zu machen, hatten sie wahrscheinlich eine &lt;em&gt;Meister-Jünger&lt;/em&gt; Beziehung vor Augen, so wie sie das bei Jesus kennengelernt hatten. Paulus dahingegen spricht häufig von einer &lt;em&gt;Vater-Sohn&lt;/em&gt; Beziehung, möglicherweise als einer Anpassung an die griechisch-römische Kultur und Sprache seines Wirkungsbereichs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute verwenden wir oft den aus dem Griechischen stammenden Begriff &lt;em&gt;Mentor&lt;/em&gt;. Damit meinen wir eine Art persönlichen Lehrmeister, Erzieher oder Berater. Ich verwende gelegentlich auch den Begriff &lt;em&gt;Mentorenschaft&lt;/em&gt;, der allerdings (noch) nicht im Duden steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;In meinen Artikeln schwingen bei diesem Begriff die neutestamentliche Meister-Jünger und Vater-Sohn Beziehung mit. Es geht mir um eine persönliche Lehrer/Leiter-Schüler Beziehung, die umfassender ist und tiefer geht, als das in den heute vorherrschenden Formen institutionalisierten Schulbetriebs oder durch nur oberflächliche Bekanntschaft möglich ist.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respekt-und-freiheit:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Respekt und Freiheit&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mentor sein erfordert eine Vertrauensbasis.
Und Vertrauen ist bedingt durch Respekt und Freiheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Mentor bedeutet dies, den anderen zunächst so anzunehmen wie er ist, mit allem was er mit sich bringt an persönlichen Eigenarten, Schwächen und Stärken, seinen Ansichten, seinem Geschmack, seiner Religion oder was auch immer. Auch mit seinen negativen Seiten. Man kann respektieren ohne zuzustimmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Respektieren gehört auch, Freiheit zu geben. Die Freiheit eines Menschen zur eigenen Entscheidung über sein Leben und damit zur eigenen Verantwortung. Auch wenn es darum geht, dem Mentors zuzustimmen, oder zu Jesus &lt;em&gt;ja&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;nein&lt;/em&gt; zu sagen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vertrauen:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vertrauen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Respekt und Freiheit, das sind die Voraussetzungen. Aber letztlich geht es um Vertrauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen muss aufgebaut werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das kann man sich weder kaufen noch erbetteln, auch nicht geschickt „er-manipulieren“. Oder indem man den anderen für seine Projekte einspannt und ihm Position und Privilegien verschafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen braucht Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kann etwas Vertrauen im Vorschuss geben, aber auf die Dauer muss es verdient werden, von beiden Seiten. Das geschieht stückweise, nach und nach, durch geduldiges und beständiges Handeln, durch Transparenz in den Motiven, durch Ehrlichkeit und Zuverlässigkeit. In Wort und Tat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertrauen aufbauen heisst kultivieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Säen, pflanzen und dann in Ruhe wachsen lassen. Nicht kontrollieren oder manipulieren, nicht vorantreiben. Die Ernte kommt viel später. Der Mentor ist Gärtner, nicht Manager. Gärtner und Manager - das sind zwei ganz verschiedene Welten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bei-jesus:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bei Jesus&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Respekt, Freiheit und Vertrauen. Das sind drei Qualitäten menschlicher Beziehung, die auch bei Jesus sichtbar wurden, als Ausdruck seiner Liebe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bedeutete bei ihm im radikalsten Sinn:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Respekt zu zeigen, auch wenn selbst verachtet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Freiheit zu gewähren, auch wenn selbst kontrolliert oder bedroht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Immer wieder Vertrauen zu investieren, auch wenn unverdient&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;bei-jesu-jüngern:a32128e6ecf55642427966fe75ccdeb5&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bei Jesu Jüngern&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesu Jünger sind Vermittler seiner Liebe und können ohne diese drei Qualitäten - Respekt, Freiheit und Vertrauen - nicht auskommen. Wenn auch nur eine fehlt, geht die Möglichkeit einer echten Mentor-Beziehung verloren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Begegnung mit einem Menschen muss immer als Geschenk gesehen werden, nicht als Produkt unserer Ambitionen. Jedoch können wir eine Beziehung bewusst aufbauen, und zwar von jeder Ausgangslage aus. Manchmal muss man ganz unten anfangen, da wo es noch gar nichts gibt. Es ist nicht immer einfach; Menschen sind nun mal nicht einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Mentor investierst du Liebe, Zeit und Energie in das Leben eines anderen, aber ohne ihn zu binden und ohne Erfolgsgarantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch Erfolg ist möglich, denn der Herr ist mit dir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das wird dann auch erkennbar an der guten Frucht, die nach und nach sichtbar wird und schließlich bis ins ewige Leben trägt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gib dem Herrn...</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gib-dem-herrn/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gib-dem-herrn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gib dem Herrn worum er dich bittet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiner wird als Jesu Jünger geboren, und noch weit weniger als einer, der andere zu Jüngern macht. Es muss erlernt und erübt werden, erfordert aber zunächst eine grundlegende Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welchen Weg willst du gehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht  denkst du, ”Ich bin nicht begabt wie Evangelist so und so oder Pastor so und so.” Aber darum geht es hier nicht. Die machen es auf ihre Weise. Du aber sollst es auf deine Weise tun. Kein anderer ist wie du und kein anderer kann den Auftrag Jesu in deiner Situation erfüllen, gerade so wie du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du wegbleibst, wer sollte dann die Lücke füllen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du, ”Ich bin ein ordentliches Gemeindeglied, habe Hunderte von Gottesdiensten besucht, Dutzende von Bibelstudien mitgemacht und unterstütze einen Evangelisten und einen Missionar.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist natürlich gut und sehr beeindruckend… Jedoch wirst du damit nicht automatisch zum Jünger. Und schon gar nicht zu einem, der andere zu Jüngern macht. Das ist nochmal etwas ganz anderes. Übrigens, warum nannte Jesus in seinem letzten Auftrag nicht mit einem einzigen Wort all die Aktivitäten, mit denen wir uns als Christen Woche um Woche beschäftigt halten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden offenen Fragen für jeden von uns verbleiben also: (1) Bin ich ein Jünger Jesu und (2) mache ich jemanden zum Jünger?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit meine ich nicht, dass du auch schon einen gewissen Erfolg nachweisen musst. Die Bewertung überlassen wir getrost dem Herrn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage bleibt einzig und allein: Wer bin ich in den Augen Jesu? Und was beschäftigt mich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft ist alles andere als ein Egotrip. Es ist ein Dienst an der Welt und an jeder menschlichen Seele. Wir können dem Herrn nicht bluffen. Und wir sollten auch uns selbst nichts vormachen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Menschen um dich herum brauchen gerade deinen Beitrag. Gib ihnen was du selbst von anderen bekommen hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und gib damit dem Herren, worum er dich bittet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So kannst du Geduld lernen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/so-kannst-du-geduld-lernen/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/so-kannst-du-geduld-lernen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich will Geduld haben, und zwar SOFORT!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, schrei nur! Je mehr du  schreist, um so weniger bekommst du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiner wird mit Geduld geboren, eher ist das Gegenteil der Fall. Und es gibt keinen schnellen und leichten Weg dorthin. Da gibt es keine Taste zu drücken, kein Rezept, dem man einfach folgen könnte, kein Abendkurs… Auch mit Geld ist nichts zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduld lernt sich nur auf die harte Weise. Über die Zeit und durch Leiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Leiden des Wartens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gott scheint damit kein Problem zu haben. Er ist ein Meister der Geduld. Er kann warten, tage-, wochen- und monatelang. Auch Jahre. Ein paart tausend, wenn es sein muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduld ist so sehr Teil seines Charakters, dass wir uns Gott gar nicht als ungeduldig vorstellen können. Vor allem nicht als ungeduldig mit &lt;em&gt;uns&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist ein schöner Gedanke, aber dabei bleibt es ja nicht. Denn auch in dieser Hinsicht will er, dass wir ihm näher kommen, sozusagen ihm uns angleichen und etwas von seinem göttlichen Wesen auf uns abfärben lassen. Und dabei gute Frucht produzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn seine Absicht in dieser Hinsicht also klar ist und wenn wir selbst auch wirklich geduldig werden wollen, dann könnten wir doch damit Ernst machen und alles drauf setzen, um es auch tatsächlich zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir könnten jede Gelegeheit wahrnehmen, jede Geduldsprüfung mit Freuden willkommen heissen. Wir könnten sogar nach solchen Gelegenheiten Ausschau halten und uns darüber freuen, wenn wir eine finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn jede Gelegenheit, Geduld zu üben, bringt uns ja unserem Ziel näher und verwandelt uns ein Stück zu dem Menschen, der wir eigentlich sein wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeden Tag kannst du dich also in eine Situation begeben, die dich zum Warten zwingt. Und dann nützt du diese Gelegenheit, auch wenn es nur eine halbe Minute vor einer roten Ampel ist, dich in deinem göttlichen Charakter zu üben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein wenig zu leiden, mit einem ganz bewussten Ziel vor Augen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das mit Genuss!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Leben vereinfachen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/das-leben-vereinfachen/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/das-leben-vereinfachen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einfachheit ist nicht dasselbe wie Armut. Armut ist Mangel, Einfachheit dahingegen Errungenschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Errungenschaft des Weisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfachheit kann erlangt werden. Jeder könnte eine einfache Lebensweise verwirklichen, jedoch nicht jeder will es und erreicht es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dich bekehrst und anfängst Jesus nachzufolgen, vereinfacht sich dein Leben wesentlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bedeutet nicht, dass du dich vor der Vielfalt des Lebens verschliesst und einkapselst. Eher umgekehrt, du konfrontierst dich mit dem Leben in all seiner Vielfalt, auch mit dem Unbehaglichen und triffst dann deine Entscheidungen nach den von dir gewählten Gesichtspunkten. Du entscheidest aktiv, was du in dein Leben einbeziehst und was du getrost draussen lässt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du strukturierst deine Tage und Stunden und planst bewusst deine Aktivitäten, weil du einer Berufung folgst und ein Ziel anstrebst, das dir wertvoll ist. Du bringst deinen Willen in Übereinstimmung mit diesem Ziel und bleibst deinen Entscheidungen treu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das verändert dein Leben. Es vereinfacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deine dir selbst auferlegten Begrenzungen machen es jedoch nicht ärmer, sondern reicher. Weil es jetzt Sinn macht und auch Ergebnisse bringt. Und weil ’weniger’ oft ’mehr’ ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du weisst dann zum Beispiel, wann du aufstehst und wann du zu Bett gehst. Du weisst, wie du deine Zeit investierst, wo du dich engagierst und was du weglässt. Du weisst, welche Art von Nahrung dir nützlich ist und dich auf deinem Weg weiter bringt, auch geistlich und mental. Also welchem Einfluss du dich aussetzt, was du liest, hörst und dir ansiehst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hältst dich von Ablenkungen weg, von der Zerstreuung, die dir überall angeboten wird. Du betreibst mentale Hygiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am wichtigsten aber ist die Veränderung deiner Attitüde. Du baust deinen Stolz ab, legst deine Unsicherheiten und Selbstbespiegelungen zur Seite und öffnest deinen Blick für die Bedürfnisse anderer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das spart dir eine Menge selbstverursachter Probleme; dein Leben wird einfacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor deiner Umkehr erlaubtest du dir, dein Leben mit Ablenkungen aller Art zu füllen. Du wolltest dabei sein, dich auf dem Laufenden halten und nichts verpassen. Deine Tage konnten bis über den Rand mit Pflichten und Aktivitäten gefüllt sein und dich doch erschreckend leer und unbefriedigt lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach deiner Umkehr ändert sich das grundlegend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast jetzt ein Ziel vor Augen und folgst einem Auftrag, der dich an dieses Ziel bringt, Stück um Stück, Tag um Tag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kannst es dir leisten, tausend Dinge zu versäumen, ohne dabei irgend etwas zu verlieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und kannst einfach bleiben.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Überwindung der Angst</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/u%CC%88berwindlung-der-angst/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/u%CC%88berwindlung-der-angst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Feind des Glaubens ist die Angst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Angst vor Krankheit, Tod und jüngstem Gericht. Die Angst vor dem Versagen, vor dem was andere von mir denken könnten, vor ihrer Ablehnung oder auch Gleichgültigkeit. Die Angst vor dem Chef, den Rechnungen, der Steuerbehörde, dem Wetter oder was auch immer passieren könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir Gottes Gnade kennen lernen, ist Angst der Unterton unseres Lebens. Aus Angst machen wir uns Sorgen und versetzen uns in einen Zustand der ständigen Verleugnung. Verleugnung dessen, wer und was wir eigentlich sind, Verleugnung unserer Berufung, Verleugnung der leisen Stimme unseres Herzens&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verleugnung der Gegenwart Gottes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angst treibt uns in die Flucht. Wir umnebeln uns mit igendeiner Art von Sucht oder Leidenschaft oder umgeben uns mit allen möglichen Ablenkungen. Oder setzen auf eine Karriere, die uns Anerkennung und Sicherheit bringen soll, und Überwindung der Angst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich mit Gottes Gnade vertraut wurde und anfing, Jesus zu folgen, kam die Veränderung. Die Angst verschwand zwar nicht augenblicklich und restlos, aber ich hörte auf zu fliehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hörte auf zu verleugnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wandte mich um und konfrontierte meine Angst und fing an, sie zu besiegen. Und zwar mit meiner neu entdeckten Waffe, dem Wissen um Gottes Gnade, Liebe und Vergebung. Stück um Stück und als ständige, geistliche Übung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine Liebe in uns überwindet die Angst.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die vollkommene Gemeinde</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vollkommene Gemeinde gibt es doch gar nicht, oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So denken wohl die meisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum dann sind wir so schockiert, wenn in der Gemeinde etwas geschieht, das einfach nicht geschehen darf. Na, gut, wenn es draussen, in ”der Welt” gewesen wäre. Aber bei uns, unter den Heiligen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach schrecklich! Wie ist denn so etwas überhaupt möglich?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber einen Augenblick mal! Widersprechen wir uns da nicht selbst? Einerseits meinen wir, dass es eine vollkommene Gemeinde gar nicht gibt, andererseits werden wir überrascht, wenn wir diese Auffassung  bestätigt bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht hat unsere Überraschung damit zu tun, dass wir eigentlich doch ein anderes Bild in uns tragen, und das ist das Bild von der vollkommenen Gemeinde. Und wir erwarten uns, dass die Gemeinde diesem Bild entspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber woher kommt dieses Bild? Etwa von der Urgemeinde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, dass die zwölf Jünger Jesu alles andere als vollkommen waren. Auch nicht die erste Gemeinde in Jerusalem, ganz zu schweigen von den Gemeinden, an die Paulus seine Briefe schrieb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hätte denn die Urgemeinde je unserem Bild entsprochen? Haben wir uns da möglicherweise unsere eigene idealisierte Vorstellung geschaffen? Einen romantischen Wunschtraum?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines, denke ich, ist sicher. Jesus wird nicht nervös, wenn er unsere Fehler sieht, auch nicht die ganz schlimmen. Offensichtlich hat er von Anfang an gewusst, was wir für Leute sind und das mit einkalkuliert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohl gerade deshalb befahl er uns, einander zu vergeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dieser Hinsicht lässt er allerdings keinerlei Abstriche zu. Denn mit der Vergebung steht und fällt alles, nämlich sein Plan, uns doch noch ans Ziel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, er gab uns sogar das Mandat, es &lt;em&gt;in seinem Namen&lt;/em&gt; zu tun. Also in seiner Kraft und Autorität und dann auch mit der entsprechenden Gültigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das verändert die Lage vollständig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit hätten wir ein ganz anderes Bild von dem, was ”vollkommen” in Jesu Augen ist. Es wäre die versöhnte und versöhnende Gemeinde. Und in diesem Sinn tatsächlich eine Gemeinde ”ohne Flecken und Runzeln”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt es sie also doch, die vollkommene Gemeinde?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>