<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Recent Content on Egmont Mika </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://de.egmontmika.com/index.xml</link>
    <language>de-DE</language>
    
    
    <updated>Fri, 01 Aug 2014 03:01:45 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Nur Jünger machen Jünger</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/nur-juenger-machen-juenger</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/nur-juenger-machen-juenger</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus hatte Jünger, nicht Mitglieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organisationen haben Mitglieder. Sie haben Statuten, Ämter und Ausschüsse. Sie verwalten, planen und entwickeln. Sie bauen und veanstalten. Aber machen sie Jünger?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gottes Reich ist nicht Organisation und ist nicht Veranstaltung. Jesus sagte: „Macht Jünger!“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht in der Begegnung von Mensch zu Mensch. Durch Vorbild und Anleitung, im wirklichen Leben. Und unter der Leitung des heiligen Geistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht als ein Prozess des Umdenkens und Heranreifens. Alte Gewohnheiten werden aufgebrochen, ein neuer Lebensstil eingeleitet. Konflikte werden bewältigt und lebensverändernde Entscheidungen getroffen. Da wird Verantwortung wahrgenommen und Jesu Auftrag weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von unschätzbarem Wert ist dabei die persönliche Betreuung durch einen anderen Jünger und die liebevolle Gemeinschaft einer kleineren Gruppe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur die den Herrn kennen und diesen Weg selbst gehen, können anderen dabei behilflich sein. Nur Jünger können das. Mitgliedschaft allein hilft da nicht weiter. Institutionen können positiv verstärken, aber auch vom Wesentlichen ablenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Institutionen machen Mitglieder und Mitarbeiter. Aber nur Jünger machen Jünger.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jünger oder Gemeinde?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Was ist vorrangig: Jünger machen oder Gemeinde bauen? Was kommt eigentlich zuerst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieso! Beides gehört doch zusammen. Wo Jünger, da auch Gemeinde und wo Gemeinde, da auch Jünger. Oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht unbedingt. Nicht immer in der Praxis. Bringen wir&amp;rsquo;s auf den Punkt. Hier der Vergleich:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Jünger machen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fangen wir mit den Jüngern an: Wir erzählen Menschen vom auferstandenen Herrn und zeigen ihnen in Wort und Tat das Reich Gottes. Wir lehren sie und lassen sie an unserem Leben teilhaben. Und wir leiten sie an, ihrerseits Jünger zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist ein Prozeß ständig wachsender Gemeinschaft ins Leben gerufen. Diese Gemeinschaft ist die Gemeinde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn braucht nicht „gegründet” zu werden. Sie entsteht von selbst überall da, wo Jünger gemacht werden, als Jüngerfamilien und Jüngerkreise, nach und nach, und immer wieder entstehen neue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie treffen sich in Heimen, auf Marktplätzen, in Fußgängerzonen, in Parks, am Strand, im Wald, in kleineren und größeren Gruppen oder als Einzelne, wie und wo auch immer. Sie teilen ihr Leben, dienen einander, sind &amp;ldquo;Salz&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Licht&amp;rdquo; und nehmen Jesu Auftrag wahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn, das ist ganz schlicht die Gemeinschaft der Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Gemeinde bauen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wählen wir jetzt die zweite Alternative. Fangen wir mit der Gemeinde an. Wir starten eine Organisaton mit Namen und Statuten, mit Vorstand und Ämtern und mit einer Webseite. Wir mieten Räumlichkeiten und veranstalten wöchentliche Gottesdienste. Wir laden dazu ein und arbeiten darauf hin, Besucher zu bekommen und Besucher zu Mitgliedern zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir bauen weiter aus mit Sonntagsschule, Jugendgottesdiensten, Lobpreisgottesdiensten, Bibelabenden, Gebetsversammlungen, Gruppenabenden&amp;hellip; und füllen die Woche mit unseren Veranstaltungen. Wir nennen das alles &amp;ldquo;unsere Gemeinde&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wollen wir dann auch Jünger machen. Die Frage ist nur: Was kommt dabei heraus? Hm&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Ergebnis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fassen wir zusammen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir Jünger machen, bekommen wir genau das, nämlich Jünger. Gleichzeitig mit den Jüngern bekommen wir ganz von selbst die daraus entstehende Gemeinschaft, das heißt eine Gemeinde.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir eine Organisation starten und uns auf die Durchführung von Gottesdiensten und Veranstaltungen konzentrieren, dann bekommen wir auch hier genau das worauf wir abzielen, nämlich Gottesdienste und Veranstaltungen und gleichzeitig Teilnehmer oder Besucher, möglicherweise auch Mitarbeiter. Aber Jünger?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Jesus sagte nicht: „Macht Gottesdienste!&amp;rdquo; sondern „Macht Jünger!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist klar, worauf es ankommt. Womit wir anfangen und worauf wir Zeit, Geld und Mühe verwenden, entscheidet schließlich über das Ergebnis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worauf kommt es dir an?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/kontakt</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:12 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/kontakt</guid>
      <description>&lt;iframe height=&#34;517&#34; allowTransparency=&#34;true&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;width:100%;border:none&#34;  src=&#34;https://egmontmika.wufoo.com/embed/q1peosr01y5kdr2/&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://egmontmika.wufoo.com/forms/q1peosr01y5kdr2/&#34;&gt;Fill out my Wufoo form!&lt;/a&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/ueber-mich</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:12 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/ueber-mich</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Persönlich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wohnort: Uppsala, Schweden / Familie: Ehefrau Åsa Mika, fünf Kinder, sechs Enkel / Beruf: Kunsterzieher und Deutschlehrer in Uppsala, Schweden / Nachfolge Jesu: Jünger, Mentor, Leiter einer Hausgemeinde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Nachfolge&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1970 Bekehrung und Entscheidung zur Nachfolge Jesu.Seitdem Leiter von Kleingruppen und einer Hausgemeinde. Darüber hinaus breite Erfahrung sowohl von traditioneller und ökumenischer Gemeindearbeit als auch von afrikanischer Gemeinde und charismatischer Mega-Gemeinde. Zur Zeit hauptsächlich engagiert in Hausgemeinde und als persönlicher Mentor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;breitemeist ehrenamtlich, zeitweise auch nebenberuflich als Lehrer und Leiter in der Gemeinde engagiert.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In diesem Blog schreibe ich über Jesus-Nachfolge, Gemeinschaft und Auftrag.
Mir geht es dabei weniger um eine spezielle kirchliche oder konfessionelle Lehre, Tradition oder Praxis. Vielmehr möchte ich mich an den ursprünglichen Dokumenten, den Schriften des Neuen Testaments orientieren, und damit an Jesus selbst und den ersten Aposteln und Gemeinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit geht es mir grundlegend um &lt;em&gt;zwei Fragen&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wie waren Jüngerschaft, Gemeinde und Auftrag ursprünglich gemeint?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie kann dies alles heute authentisch und glaubwürdig verwirklicht werden?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ich habe vor, einmal pro Woche einen neuen Artikel rauszulegen. Wenn du an meinem Thema interessiert bist, dann abonniere doch. Du bekommst dann jede Woche den neuesten Artikel per Email zugeschickt.
Das wäre auch die einfachste Art, mir dein Interesse zu zeigen und mich zu ermutigen.
Ich verspreche auch, deine Email-Adresse zu keinem anderen Zweck zu verwenden und auf Wunsch jederzeit wieder von meiner Liste zu streichen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>