<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2016 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Worauf es wirklich ankommt Teil 2</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-es-wirklich-ankommt-teil-II/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-es-wirklich-ankommt-teil-II/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du kannst Karriere machen, Position, Reichtum und Anerkennung anstreben, auch bedeutenden Einfluss in deinem Dienst für den Herrn. Wenn jedoch deine menschlichen Beziehungen dahinsiechen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann ist alles für die Katz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Menschen zu investieren ist das Beste, das du tun kannst. Du gibst ihnen deine Zeit, Kraft und Mittel, was immer du hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Letztlich gibst du Liebe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe ist die einzige Währung mit Ewigkeitswert. Wobei dein Vermögen steigt, je mehr du gibst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie bei allen Investitionen geht es da nicht ohne Risiko ab. Leute können dich enttäuschen, betrügen oder einfach links liegen lassen. Da liebst du vielleicht einen Menschen von ganzem Herzen, der dich dann doch eines Tages betrügt. Oder sich hasserfüllt gegen dich wendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine unsichere Sache also?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lass dich nicht beirren. Der wirkliche Ertrag deiner Investitionen wird früher oder später sichtbar, falls nicht in dieser Welt, dann doch spätestens in der kommenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus war sich dessen bewusst. Auch er konnte sich nicht völlig auf Menschen verlassen, auch nicht auf seine eigene Familie und seine besten Freunde. Jedoch hörte er nie auf, sein Leben an Menschen hinzugeben, trotz Verleumdung, Hass und Tortur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er hörte nie auf zu lieben; das kostete ihm das Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gäbe es etwas Besseres für dich?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Worauf es wirklich ankommt</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-es-wirklich-ankommt/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/worauf-es-wirklich-ankommt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Höchstwahrscheinlich ist es nicht die öffentliche Meinung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch nicht, was gerade so in der Luft liegt, zum Beispiel der heißeste Skandal oder die letzte Sensation aus der Retorte der Medien. Oder der coolste Design oder hippste Modetrend, dem zur Zeit alle nachrennen. Auch ganz bestimmt nicht die Fußballergebnisse des letzten Wochenendes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worauf es wirklich ankommt, ist wahrscheinlich nicht das, was dir im Augenblick versucht die Zeit zu stehlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielmehr ist es das, was du im Hinblick auf die Bestimmung deines Lebens in deinem Inneren nährst, in dem du, deinen Werten getreu, geduldig und fleißig, Stück um Stück deinen täglichen Pfad herausmeißelst und damit auf längere Sicht auch den Weg deines Lebens. Du setzt deine Bestimmung und deine Ziele um in tägliches, konkretes Handeln hier und jetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du tust eben, was notwendig ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dabei überwindest du sowohl inneren als auch äußeren Widerstand: deine eigene Trägheit, Gleichgültigkeit und Bequemlichkeit, auch die Bange ums Geld und die Furcht vor Leuten und ihrer Ablehnung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du bist zuversichtlich und freudig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn du weißt, dass du das Rechte tust.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeit für Pause</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/zeit-fuer-pause/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/zeit-fuer-pause/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch in Schweden ist jetzt der Sommer endlich eingtroffen und damit die Zeit für eine Pause.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Åsa und mich bedeutet dies, alle regelmässigen Verpflichtungen und Engagements auf die Seite zu schieben und außer zu essen und zu schlafen einmal etwas anderes zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist unsere Art zu ”ruhen”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gehört, auf kürzere oder längere Reisen zu gehen, Freunde und Verwandte zu besuchen, ein paar Wochen in meiner Heimatstadt München zu verschwenden, in den Alpen wandern zu gehen und neue Erlebnisse zu suchen. Dieses Jahr wollen wir ins südliche Koratien mit Dubrovnik als unserem Stützpunkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gehört auch, dass mein Blog für eine Weile ruhen wird, sagen wir bis Ende August.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr könnt uns jedoch jederzeit über Mail oder Telephon erreichen und wir freuen uns über jeden Kontakt. Ihr könnt euch auch auch mit uns verabreden, falls ihr an einem Besuch oder anderweitigem Treffen interessiert seid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schließlich möchte ich euch noch um einen Gefallen bitten. Würdet ihr mir bitte helfen, meine Schreibereien zu überdenken und eine Entscheidung darüber zu treffen, wie es damit weitergehen soll? Das könnt ihr machen, indem ihr mir unten in den Kasten einen kleinen Kommentar schreibt. Falls ihr zum Schreiben gerade nicht aufgelegt seid oder keine Zeit habt, dürft ihr euren Kommentar auch ganz kurz halten, auch superkurz mit nur einem Wort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann schreibt ihr entweder ein JA oder ein NEIN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einem JA würdet ihr mich ermutigen, in etwa so wie bisher weiterzumachen, ein NEIN würde bedeuten, dass ich jetzt getrost damit aufhören kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielen Dank für eure Antworten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann wünsche ich euch noch ein schönen Sommer und erholsamen Urlaub. Ich werde Ende August wieder von mir hören lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe Grüße
Egmont&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lass die Predigt nicht vergeblich sein.</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/lass-die-predigt-nicht-vergeblich-sein/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/lass-die-predigt-nicht-vergeblich-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hast du jemals versucht, die Gewohnheiten eines Menschen zu ändern und bist nicht angekommen? Also, du hattest die besten Argumente, aber nichts half?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich werden Gewohnheiten nicht in erster Linie durch Argumente oder Logik geändert. Wirkliche Veränderung entscheidet sich auf einer weit tieferen, emotionalen oder wahrscheinlich auch geistlichen Ebene, dort wo auch Mut und Furcht, Vertrauen und Misstrauen, Glaube und Zweifel ihren Sitz haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mir scheinen die meisten von uns in der Regel wenig geneigt zu sein, eine Gewohnheit ändern zu wollen. Da mag es Etliches geben, mit dem wir bei uns selbst nicht ganz zufrieden sind, dennoch soll alles am liebsten beim Alten bleiben. Das ist sicherer und auch bequemer. Da weiss man, was man hat und hofft, dass es nicht schlimmer wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies ist die Situation, vor die jeder Prediger gestellt ist. Während wir als die Zuhörer zu seiner Predigt zustimmend den Kopf nicken, hat unser Inneres schon die beabsichtigte Veränderung abgeblockt. Und um nicht als gleichgültig oder halbherzig zu gelten, fliehen wir in die Vorspiegelung. Gute Predigten zielen jedoch auf Veränderung ab, nicht nur der Gedanken sondern auch der Taten, und damit der Gewohnheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie bringen wir es fertig, Woche um Woche zuzuhören und dabei unberührt zu bleiben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Erklärung dafür ist, dass Zuhören ohne anschliessendes Handeln auf die Dauer zu passivem und ritualisiertem Verhalten führt. Und je mehr Predigten wir dann noch hören, umso tiefer versinken wir in dieser Passivität. Es tritt eine Art Immunisierung gegen die Botschaften ein, wir verlieben uns in den Status quo und richten es uns bequem ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn nur noch Selbstbestätigung und Selbstzufriedenheit das Ergebnis sind, hat jede Predigt ihr Ziel verfehlt, wirkt direkt schädlich auf die geistliche Gesundheit der Zuhörerschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir betrügen uns selbst, wenn wir meinen, irgendetwas erreicht zu haben, indem wir lediglich zuhören und gedanklich zustimmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits, wenn wir aufrichtig zur Veränderung bereit sind, können gute Predigten sehr nützlich und inspirierend sein, können helfen, zu einer guten Entscheidung zu kommen und wirkliche Veränderung herbeizuführen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings, ob das geschieht, liegt ganz bei dir und bei mir.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wilfried&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ähnlich verhält es sich mit Bibeltexten, die im falschen Zusammenhang zitiert werden. Beispiel: 1. Kor. 2,9 : &amp;ldquo;Was kein Auge gesehen und kein Ohr gehört&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo; Wie oft habe ich versucht in Gemeinden klarzustellen, dass Paulus hier eindeutig von der unglaublichen Schönheit der Erlösung spricht, und nicht von irgend etwas Zukünftigem im Gottesreich. Und schon in der folgenden Woche ist der Text wieder genauso falsch zitiert worden wie immer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem liegt wohl darin, dass wir gerne anders wären, ohne anders werden zu müssen. Also, wieviele Raucher wären gerne Nichtraucher, aber das Rauchen aufzugeben schaffen sie nicht. Ich würde gerne auf der anderen Spur fahren, aber die Energie zum Spurwechsel bringe ich nicht auf. Das geht tiefer. Da müssen die Umstände schon dramatisch schlecht werden, damit ich endlich einen Wechsel vornehme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier noch ein positives Beispiel: Vor 2 Jahren hatten wir eine Predigtreihe über Nehemia. Und ich hatte auch an einem dieser Sonntage gepredigt, und zwar darüber, dass das Volk sich bei Nehemia über die schlechte Versorgungslage beklagt hatte: &amp;ldquo;das Volk schrie zu Nehemia&amp;rdquo;. Ich hatte der Gemeinde gesagt, wenn es euch schlecht geht, müsst ihr vielleicht auch zuerst einmal schreien, damit wir überhaupt wissen, dass euch etwas fehlt. Prompt meldete sich eine Familie bei unserer Pastorin, weil sie ein kaputtes Dach hatten, aber kein Geld es reparieren zu lassen. Innerhalb einer Woche spendete jemand neue Dachschindeln und ein Trupp Handwerker aus der Gemeinde hat in der Freizeit das Dach komplett neu gedeckt. Mir haben sie später gesagt, dass sie ohne meine Predigt nie den Mut aufgebracht hätten, ihre Not herauszuschreien. Predigen ist also nicht immer für die Katz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, Wilfried! Schönes Beispiel. Aber auch das negative ist treffend. Ich predigte einmal einzig und allein darüber, was wir ”in Christus” &lt;em&gt;sind&lt;/em&gt;, nicht also was wir sein oder machen &lt;em&gt;sollten&lt;/em&gt;. Hinterher lobte mich eine Schwester wegen der ”guten Predigt”. Als ich sie fragte, was sie denn daraus mitgenommen habe, sagte sie: ”Dass wir in Christus sein sollen”. Mich hätte es fast umgehauen. Die Predigt konnte an ihrem alteingeschliffenen Sprachgebrauch nichts ändern. Vielleicht meinte sie das Richtige, konnte es aber nur auf ihre althergekommene Weise ausdrücken.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Doris&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hallo Egmont, das sind ja wirklich revolutionäre Erkenntnisse! Ich bin gespannt auf die Fortsetzung: &amp;ldquo;Was sind denn nun die Voraussetzungen dafür, dass wir auch zu Veränderung bereit sind?&amp;rdquo; Ich vermute mal, dass es was mit Verfolgung und Leid zu tun hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke für deinen Kommentar. Ich kann nicht ganz sehen, was an dem Artikel revolutionär sein sollte, oder vielleicht gar neu. Das sind eben so die Erkenntnisse, die im Umgang mit Menschen entstehen, aus der Sicht des Leitenden gesehen. Einem Pastor oder Prediger müssten sich diese Gedanken einfach aufdrängen. Lies mal Wilfried Hahns Kommentar und meine Antwort darauf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie das geändert werden kann? Eigentlich könnte jeder zu jeder Zeit etwas an sich ändern, wenn er nur wollte. Die Erfahrung zeigt aber, dass wir erst dazu wirklich bereit sind, wenn wir in Not kommen, wenn also der Status quo so unbequem wird, dass wir eine Veränderung riskieren wollen. Deshalb sind Krisenzeiten gute Zeiten, weil wir dann kreativ werden und viel eher Fortschritte machen können.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Maske abnehmen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/nimm-die-maske-ab/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/nimm-die-maske-ab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Er war Pastor. Ein begabter Prediger und hervorragender Bibelschullehrer, geachtet und geliebt von  Gemeinde und Familie, weithin bekannt durh seine Bücher und Seminare über Ehe und Familie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geschah das völlig Unerwartete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines Tages erreichte uns die Nachricht, er hätte Frau und Kinder verlassen und seinen Dienst aufgegeben. Er sei in ein fernes Land gezogen, um dort wieder ganz von vorne anzufangen. Ein Schock für uns alle, für seine Gemeinde und Mitarbeiter, völlig unerwartet selbst für seine Familie und engsten Freunde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einem Brief beschreibt er seine Desperation. Er sei längere Zeit deprimiert gewesen, habe sich als Versager gefühlt und ernsthaft vorgehabt, sich das Leben zu nehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die letzten drei Jahre habe er eine Maske getragen, um seinen wirklichen Zustand zu verbergen, habe jedoch versucht seinen Pflichten nachzugehen, so gut er es vermochte. Aber das könne er jetzt nicht mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Maske müsse herunter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tragisch und alarmierend! Der Fall mag außergewöhnlich erscheinen, zumindest in seiner letzten, schockierenden Konsequenz. Jedoch ist eine Maske zu tragen nichts Ungewöhnliches, auch nicht unter Gläubigen. Tatsächlich scheinen gewisse kirchliche Kulturen ein derartiges Verhalten sogar noch zu begünstigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man braucht jedoch nicht Pastor zu sein, um in diese Grube zu fallen. Jedem könnte das passieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage bleibt: Warum ist das so? Und warum ist es so häufig? Was können wir aus dieser Tragödie lernen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ursache scheint Angst zu sein. Die Angst zu versagen, dann  entlarvt und abgelehnt zu werden. Die tiefer liegende Ursache mag eine Diskrepanz sein zwischen dem inneren und äußeren Leben eines Menschen, zwischen dem was man leisten möchte oder glaubt leisten zu müssen, zum Beispiel aufgrund einer Position, und dem wozu man tatsächlich imstande ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Mangel zu vertuschen, greift man zur Maske, gibt vor, etwas zu können was man nicht kann, oder jemand zu sein, der man nicht ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir könnten es Heuchelei nennen. Jedoch gibt es da noch einen Aspekt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte eine weitere Ursache die Kluft sein, die durch die Erwartungen der Leute um diese Person herum geschaffen wurde? Die Person selbst mag völlig ehrlich sein und niemandem etwas vormachen wollen, jedoch wird ihm eine Rolle zugeschrieben, die er nicht spielen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man hat sich von diesem Menschen ein Bild gemacht und erwartet jetzt, dass er diesen Erwartungen entspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein solches Bild könnte im Fall eines Pastors das Bild von einem starken, geistlichen Leiter sein, einem Apostel oder Propheten oder Wundertäter, die Erwartung so zu sein wie dieser oder jener Superpastor. Man erwartet sich schnelles Gemeindewachstum oder wunderbare Erlebnisse, die den Glauben bestätigen, ein Gefühl der Nähe Gottes vermitteln oder irgendwie anders geistliche oder auch gefühlsmäßige Höhepunkte schaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man erwartet vom Pastor, dass er etwas bietet, was man möglicherweise im eigenen Leben vermisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich, ob es sich um eine Projektion von Erwartungen oder um eine Art Kompensation für den eigenen Mangel handelt, so wird deutlich, dass eine Tragödie wie die oben beschriebene nicht nur auf das Verhalten eines einzigen Menschen zurückzuführen ist. Da kann auch das soziale Umfeld eine Rolle spielen, insbesondere wenn hochgespielte Erwartungen eine entscheidende Rolle spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verantwortung trifft beide Gruppen, sowohl diejenigen, welche diese Erwartungen ins Leben gerufen und geschührt haben als auch diejeningen, die sie unreflektiert aufgenommen und verstärkt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie können wir unsere Masken loswerden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst durch Einsicht. Wir brauchen keine geistlichen Superstars und Bühnenhelden zu sein. Wir brauchen keine außergewöhnlichen Erfolgsgeschichten vorweisen, mit denen wir uns selbst und anderen unsere Tüchtigkeit beweisen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht das Außergewöhnliche, sondern das Alltägliche ist schließlich das, was unser Leben ausmacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das sind die täglichen Routinen und Gewohnheiten, die tausend kleinen Freuden, die stille Zwiesprache mit unserem Vater im Himmel, die Gewissheit des Angenommenseins, die tägliche Dankbarkeit&amp;hellip; die Gnade, aus der wir leben und die unsere Gemeinschaft trägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da braucht keiner dem anderen etwas vorzumachen. Vielmehr können wir in Geduld und Liebe einander vergeben und uns selbst und andere annehmen und uns so vom Joch falscher Erwartungen und hochgezüchteten Leistungsdrucks befreien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch vom geistlichem Leistungsdruck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Maske abzunehmen ist dann keine Schande, sondern ein erster Schritt in die Freiheit eines authentischen Lebens.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Günter und Christine&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volltreffer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meines Erachtens kommt das daher, dass man als Mensch, immer noch, oder auch immer wieder in die Falle fällt, Gott in dem Menschen (Pastor und ähnliche Dienste) zu sehen. Was ja auch nicht ganz falsch ist, man muss es halt differenziert sehen.
Der Druck, der dadurch auf diese Menschen fällt, ist unerträglich, da es ja auch vom Schöpfer so gar nicht vorgesehen wurde. Und somit hat derjenige einen untragbaren Zustand/Druck, das keiner lange aushält und es somit zu solchen Auswüchsen kommen kann.
Das verhält sich wie in der säkularen Welt mit den Stars. Viele Stars werden ja auch erst vom Publikum zum Star gemacht und die können dann ja auch gar nicht mehr anders.
Der Werbespot vom Bundestrainer Joachim Löw, bringt dies auch zum Ausdruck, der dort sagt, wenn Du etwas erreichst, schauen alle auf dich und je mehr du erreichst, je mehr erwarten die Menschen von DIR (anstatt von Gott).
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B-pD_5P0FC4&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=B-pD_5P0FC4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist eine große Herausforderung dem man als Mensch gar nicht gewachsen sein kann.
Die Selbstmordrate bei den Stars, ist ja eigentlich auch unerklärlich, so aber eben doch verständlich.
Und so auch in den Gemeinden. Das passierte zumindest auch mir immer wieder, weil man ja auch dem Menschen sehr dankbar ist, dass er einem Gott so nahegebraucht hat und dabei macht man dann den Mensch auch gleich selbst zu einem Gott, wenn auch unabsichtlich.
(Das ist dir von uns ja auch passiert, Sorry! War ja nur gut gemeint, aber eben falsch)
So ganz nebenbei passiert das auch den Frauen gegenüber den Männern und wahrscheinlich auch umgedreht, dass Sie das was Sie von Gott erwarten sollten, vom Ehemann erwarten. Viele Eheprobleme kommen wohl auch daher.
Das fällt alles unter Götzendienst, den wir leider wohl doch noch immer betreiben.
Da könnte man schon fast unendliche Beispiele aufzählen.
Gut dass Du das mal so Publik gemacht hast, DANKE!
Hoffentlich lernen wir daraus!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe Segensgrüße / Günter &amp;amp; Christine&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Heike&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egmont, das ist ein weites Feld, das du da ansprichst, mit vielfältigen Ursachen. Jeder von uns wünscht sich diese Freiheit, ganz und gar offanbar zu leben, denn dazu wurden wir geschaffen. Das wäre unsere “natürliche” von unserem Vater vorgesehene Lebensweise. Frei.
Ich wünschte, ich könnte sagen, dass ich in dieser Freiheit lebe, dass ich nie das Bedürfnis nach einer Maske, nach einem Schutz habe. Aber da bin ich noch nicht angekommen, wie so viele. Ich muss mich damit trösten, dass es mir besser gelingt als in der Vergangenheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich persönlich glaube, dass der Aspekt der Angst der schwerwiegendste Grund ist, warum wir es nicht immer wagen, mit unseren Schwächen offen vor anderen zu leben. Zu oft haben wir erlebt, dass Menschen uns nicht mit Barmherzigkeit begegnen. Es erschrickt mich ein wenig, wie viele Jahre es gedauert hat, bis ich in meinem Herzen ohne Beben glauben konnte, dass mein himmlischer Vater mir mit liebenden barmherzigen Blicken in die Augen schaut – trotzdem er die Tiefen meines Herzens kennt?! Er ist so anders als Menschen und die Erfahrungen, die wir mit diesen gemacht haben – so wunderbar anders!
Wie viel schwerer ist es, auf die Barmherzigkeit der Menschen zu setzen. Oder aber sich frei zu machen von der Frage, was diese über uns denken. Letzteres hielt ich immer für erstrebenswert. Heute bin ich mir da nicht mehr so sicher. Natürlich bedeutet es mir etwas, was z.B. meine engsten Freunde über mich denken. Ihre Gedanken und Worte sind mir doch auch sonst kostbar und nicht egal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich empfinde deine Worte als einen liebevollen Anstoß an uns alle, da anzusetzen, wo jeder von uns etwas ändern kann. Wie gehen wir mit den Schwächen anderer um, wie reagieren wir, vor allem was sagt unser Herz. Ist mein Herz bewegt in Betroffenheit und mit dem Wunsch, eine helfende Hand zu reichen, wenn ich sehe, wie jemand gefallen ist? Wohl wissend, dass mir dasselbe hätte passieren können.
Mein innigster Wunsch an meinen himmlischen Vater ist es, dass er uns die Augen unseres Herzens öffnet, dass wir Menschen so sehen können, wie er sie sieht – in allen Lebenslagen. ER hat uns gemacht, damit wir FÜREINANDER da sind.
In diesem Sinne vielen Dank für deine Worte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heike&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viel Stabilität wollen wir?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-stabilita%CC%88t-wollen-wir/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-stabilita%CC%88t-wollen-wir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein wesentliches Kennzeichen von Organisationen jeder Art ist das Streben nach Stabilität. Das gilt auch für kirchliche Gemeinden und Hausgruppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stabilität vermittelt ein Gefühl von Sicherheit und Erfolg, begrenzt Konflikte, ebnet für Frieden und macht das Leben leichter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn sich die Lage einer jungen Gemeinde oder Hausgruppe nach den turbulenten ersten Jahren schließlich stabilisiert, blicken wir gern zufrieden auf das Erreichte zurück. Was wir uns vorgenommen hatten, ist gelungen. Auch scheint die Umgebung uns langsam zu akzeptieren. Und wir wissen jetzt genauer, wie wir unsere Ziele erreichen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind auch ein Stück ruhiger geworden, oder sollen wir sagen „reifer“? Auf jeden Fall stabiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt gilt es, das Erreichte zu schützen. Und zwar gegen alle denkbaren und wirklichen Agitatoren und Querulanten, Besserwisser und Nörgler, auch gegen jene allzu kreativen Naturen mit ihren ständig neuen Ideen. Und dann natürlich gegen die Naivität unerfahrener Neulinge. „Lasst die Leute ruhig hereinkommen, aber nicht nach oben!“ (Zitat eines Pastors).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn wir wollen wirklich nicht die Fehler der ersten Zeit noch einmal machen, auch nicht endlos alles noch einmal erklären und schon gar nicht neue Fehler riskieren. Warum auch Risiken eingehen, wenn jetzt alles so schön läuft?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies ist jedoch der Punkt in der Entwicklung der Gemeinde, an dem wir anfangen, in unserer eigenen Vortrefflichkeit festzufahren. Wenn die Sicherung unserer Stabilität ein wichtiger Faktor wird, dem sich unser Auftrag schließlich unterordnet. Wenn wir nachlassen in unserer Bereitschaft zu lernen, Neues auszuprobieren und uns zu verändern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies ist der Punkt, an dem wir die Türen langsam schließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ursprünglich rege Wachstum fängt an nachzulassen, bald ist das Plateau erreicht. Langsam, fast unmerklich, lichten sich die Reihen. Noch eine Weile genießen wir die Vertrautheit und Geborgenheit einer stabilen Gemeinschaft und die damit einhergehende Selbstbestätigung, möglicherweise gewürzt mit etwas Überheblichkeit („Wir sind doch eine gute Gemeinde und ziemlich weit vorne.”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann schleicht sich Langeweile ein. Langeweile angesichts der Sterilität und Leere sich wiederholender Rituale und sich totlaufender Rhetorik. Langeweile aus Mangel an Herausforderung und als Folge der Fruchtlosigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch ein paar Jährchen und das Durchsnittsalter unserer Gruppe nähert sich beängstigend den Siebzigern. Und wir begreifen nicht, wie es dazu kommen konnte, auch nicht, wie wir das ändern könnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei läge die Lösung auf der Hand. Die wäre, wieder von vorn anzufangen, wieder Risiken einzugehen, Möglichkeiten zu erproben, Herausforerungen anzunehmen, Unbekanntes zu erforschen, Sicherheiten aufzugeben…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz gesagt, demütig zu werden und uns für Menschen zu engagieren mit all ihren Mängeln, Launen und Tücken und uns dabei die Hände schmutzig zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht werden wir dann etwas von unserer Stabilität aufgeben müssen, auch die Vertrautheit und Gemütlichkeit unserer Gemeinschaft, die Bequemlichkeit, die repräsentative Würde und einiges mehr, was uns liebgeworden ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir mögen unsere Stabilität verlieren - dabei jedoch einige Seelen gewinnen und zu Jesu Jüngern machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die wären die Mühe doch wert, oder?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zahlen, Zahlen, Zahlen!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/zahlen-zahlen-zahlen/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/zahlen-zahlen-zahlen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pastoren und Gemeindeleiter interessieren sich sehr für Zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei geht es ihnen vor allem um drei wichtige Größen: die Menge der Mitglieder, die Menge der wöchentlichen Gottesdienstbesuche und die Summe der wöchentlichen Einnahmen durch Kollekten und Gaben. Und dann natürlich auch darum, wie sich diese drei Größen entwickeln, von Woche zu Woche, von Monat zu Monat und von Jahr zu Jahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derartige Statistik kann sehr nützlich sein. Sie ermöglicht zu messen und zu vergleichen, Ziele zu definieren und auf diese Ziele hinzuarbeiten. Und sie gibt die Gewissheit von Erfolg, wenn die Zahlen steigen. Statistik scheint ein zuverlässiges und objektives Instrument zu sein, mit dem Gemeindewachstum gemessen werden kann. Wenigstens könnte man das meinen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es jedoch ein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht alles,  was für eine gesunde Gemeindeentwicklung wichtig ist, lässt sich durch Zahlen erfassen. Und was sich nicht leicht und bequem messen lässt, fällt leicht unter den Tisch, wird jedenfalls weniger beachtet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei geht es hier um Wesentlichkeiten wie geistliche Reife, Gemeinschaft, Gastfreundschaft, Nächstenliebe, Vergebungsbereitschaft, Moral, Nähe zu Gott… Oder um das, was Paulus als Frucht des Geistes bezeichnet: Liebe, Freude, Friede, Langmut, Freundlichkeit, Güte, Treue, Sanftmut und Selbstbeherrschung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz: Es geht um Qualitäten, nicht um Quantitäten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie aber können geistliche Qualitäten jemals in Zahlen erfasst werden? Sagt zum Beispiel die Menge von Gottesdienstbesuchen, Bibelstudien, Gebeten oder anderen Gemeindeveranstaltungen etwas über die geistliche Qualität einer Gemeinde aus? Oder können statistische Angaben über einen zahlenmässigen Erfolg gleichzeitig als geistlicher Erfolg gedeutet werden, im Sinne von Jüngerschaft und Erfüllung von Jesu Auftrag?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn wie steht es mit dem Auftrag?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn die Zahlen das Wesentliche des Auftrages einer Gemeinde nicht erfassen, was sagen sie dann überhaupt an Wesentlichem aus? Uns was erreichen wir eigentlich, wenn wir auf eine Maximierung dieser Zahlen hinarbeiten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugespitzt könnte eine Gemeinde sich fragen: Werden hier wirklich Jünger gemacht, die ihrerseits wieder Jünger machen, oder geht es hier in erster Linie um das Wachstum einer Organisation und ihrer Programme?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gesehen könnte eine Handvoll Jünger, die den Auftrag Jesu tatsächlich erfüllen und ausleben, weit mehr ins Gewicht fallen als tausend Mitglieder oder Teilnehmer auf einer Liste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn worum geht es Jesus? Ihm können wir nichts vormachen, auch nicht mit glänzender Statistik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber sind wir vielleicht dabei, uns selbst zu betrügen?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sachen oder Menschen?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/sachen-oder-menschen/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/sachen-oder-menschen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stelll dir vor, jemand gibt dir 10.000 €, mit denen du machen kannst, was du willst. Die einzige Bedingung ist, dass du das Geld noch am selben Tag ausgeben musst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was würdest du mit dem Geld machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du jetzt an den Computer, auf den du schon lange ein Auge geworfen hast, oder an ein schickes Hifi-System oder an die letzte Version deines Handys, oder vielleicht an eine Taucherausrüstung für deinen nächsten Traumurlaub, oder an diese trendige Lederjacke…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder vielleicht gibst du das Geld lieber für ein schönes Erlebnis aus, gemeinsam mit einem oder mehreren Menschen, die dir etwas bedeuten, zum Beispiel für einen Urlaub am Meer oder im Hochgebirge zusammen mit deinem Partner oder der ganzen Familie oder einigen Freunden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder könntest du dir vorstellen, das Geld einfach zu verschenken? Zum Beispiel an einen Freund, der gerade finanziell in der Tinte sitzt oder an eine alleinstehende junge Mutter und ihre drei Kinder in deiner Nachbarschaft? Oder vielleicht an einen Missionar oder eine Hilfsorganisation? Oder vielleicht willst du Geschenke kaufen für deine Kinder, Enkel, Nichten und Neffen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich, wie du dich entscheidest, deine Wahl offenbart deine Prioritäten. Letztlich geht es um die eine Frage:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist dir wirklich wichtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sind es Luxus, Ansehen, Prestige und Vergnügen oder geht es dir mehr um Menschen? Um Gemeinschaft und vertiefte Beziehungen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und letztlich, wie lange hättest du Freude an deiner Ausgabe? Wäre das Geld schnell verbraten oder hätte es irgend eine bleibende Wirkung; würdest du vielleicht in 5, 10 oder 15 Jahren noch etwas davon haben können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In langfristiger Perspektive ist augenblicklicher Konsum, verglichen mit menschlichen Beziehungen, meist von geringerem Wert. Sachen vergehen, Menschen bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menschen sind immer wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und menschliche Beziehungen können gestärkt und vertieft werden, wenn man in sie investiert an Zeit und Mühe. Und auch an Geld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nochmals, was würdest &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; mit dem Geld machen?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernsthaft - aufrichtig - freudig</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/ernsthaft-aufrichtig-und-freudig/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/ernsthaft-aufrichtig-und-freudig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Menschen sind spannend!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist immer interessant, wenn jemand von sich erzählt. Jeder hat seine Geschichte, die es wert ist zu hören, vorausgesetzt dass der Erzähler aufrichtig und seine Geschichte wahr ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer gut zuhört, wird auch belohnt. Da gibt es immer etwas zu lernen und zu verstehen. Und man bekommt auch Gelegenheit, das Eine oder Andere aus dem eigenen Schatz hervorzuholen, sei es eine Ermutigung, ein guter Rat, ein Trost, eine hilfreiche Erfahrung oder auch nur ein wenig gesellige Mitmenschlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jede Begegnung birgt für beide Partner ein Potential zu lernen und zu wachsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir brauchen solche Gespräche. Gespräche über etwas, das uns wichtig ist, frei von Zwang, Selbstbehauptung und Vorspiegelungen. Frei von Manipulation und versteckter Agenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir brauchen einander, um zu wachsen. Außerdem schafft es Freude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es kaum etwas Langweiligeres als Tratsch, ständiges Klagen oder richtende Kommentare über andere. Wen würde das nicht kraftlos und leer machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie sehen deine und meine Gespräche aus? Die Wahl, und damit die Verantwortung, liegt zu einem wesentlichen Teil bei uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies soll jedoch kein Grund zur Selbstanklage sein; es gibt immer wieder neue Gelegenheiten. Und so lange wir es ernsthaft, aufrichtig und freudig machen, kann es auf keinen Fall ganz schief gehen. Oder sagen wir lieber:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann wird es fast immer gut.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feindesliebe - mit doppeltem Gewinn</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/feindesliebe-mit-doppeltem-gewinn/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/feindesliebe-mit-doppeltem-gewinn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es lohnt sich wirklich, seinen Feind zu lieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das gleich zweimal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das soll nicht etwa heißen, dass du dir deshalb mutwillig Leute zu Feinden machen sollst; das wäre wahrscheinlich auch gar nicht nötig. Denn Leute, die uns aus irgendeinem ersichtlichen oder unersichtlichen Grund verachten, beleidigen, trakassieren, blockieren, hassen oder einfach links liegen lassen, gibt es wahrscheinlich auch ohne dass wir uns besonders darum bemühen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es also diese negativen Beziehungen bereits gibt, warum nicht etwas Gutes daraus machen? Wer das versteht, kann dabei nur gewinnen und, wie gesagt, sogar zweimal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie soll das gehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hast du schon mal um mehr Liebe für die Menschen gebetet, oder um mehr Geduld oder eine andere Charaktereigenschaft? Dann ging es dir vielleicht ähnlich wie mir, dass die Erhörung darin bestand, dass der Herr dir jemanden in den Weg schickte, der dich gerade bezüglich dieser Fähigkeit aufs Äußerste auf die Probe stellte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anstatt also deine Gefühle für gewisse Menschen auf wunderbare Weise in ihr Gegenteil zu kehren, besorgte er dir eine Möglichkeit zum Üben. Der Herr ist ein Meister, wenn es darum geht, Negatives in Positives zu wenden - und uns dafür die Verantwortung zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beziehen wir diese Einsicht jetzt auf unsere „Feinde”, oder sagen wir ganz allgemein, auf alle Arten negativer Beziehungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fangen wir am besten mit einem unserer leichteren Fälle an. Das könnte jemand sein, der uns nur leicht irritiert oder vielleicht etwas unsympathisch erscheint. Vielleicht haben wir einen Nachbarn, Kollegen oder Verwandten, der dafür qualifizieren könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du startest deine Offensive, indem du dich dafür entscheidest, über diese Person nur noch positiv zu denken und zu reden und so nach und nach deine Einstellung gegenüber dieser Person zu ändern. Du betest auch für diesen Menschen, nicht etwa um etwas an ihm oder ihr zu verändern, sondern einfach nur um zu segnen, also Gutes über sie auszusprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht fällt dir auch ein, wie du deine neue Einstellung dieser Person gegenüber zum Ausdruck bringen kannst, vielleicht durch ein Lächeln, einen ermutigenden Blick, ein paar gute Worte, irgendeine Hilfe oder was immer dir passend erscheint. Sollte es dir inzwischen gelungen sein, deine Einstellung wirklich zu ändern, dann dürfte dies nicht schwer fallen. Vielleicht geschieht es sogar vollkommen spontan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergiss nur nicht, dass du das alles nicht mit der Absicht tust, den anderen zu verändern. Du veränderst eigentlich nur dich selbst und liebst den anderen um seiner selbst willen, also bedingungslos, ohne jegliche Forderungen oder Erwartungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch wird dein Verhalten beim Anderen früher oder später eine Reaktion auslösen, höchstwahrscheinlich eine positive. In diesem Fall bist du dabei, einen Freund zu gewinnen. Das wäre sehr ermutigend und gäbe dir die Aussicht auf einen Volltreffer. Das wäre dein erster Gewinn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es muss ja nicht so kommen; da gibt es keine Garantie. Was machen, wenn der Andere dir immer nur den Rücken kehrt? Dann lässt du dich dadurch nicht entmutigen und machst eben trotzdem weiter, denn die Reaktion des Anderen ist nicht deine Verantwortung. Außerdem gibt es für dich noch einen weiteren Gewinn, und der ist dir immer sicher, unabhängig von seiner Reaktion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei diesem Gewinn geht es nämlich nicht um den Anderen, sondern um dich, um die Entwicklung deines Charakters. Um deine persönliche Reife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du segnest und liebst und betest also weiter. Und Tag um Tag geschieht etwas mit dir, oder vielleicht besser gesagt, in dir. Du stellst fest, dass dich deine negativen Gefühle für diesen Menschen verlassen, ja mehr noch, dass du jetzt im positiven Sinn um diesen Menschen besorgt bist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du das an dir beobachtest, bist du ein gutes Stück vorwärts gekommen und dein ehemaliger „Feind” hat dir sogar, ohne selbst davon zu wissen, noch dabei geholfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wäre dein zweiter Gewinn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit wärest du eigentlich schon am Ziel. Aber du kannst auch weitermachen. Du könntest dir als dein nächstes Opfer einen etwas schwereren Fall vornehmen und somit auf einen weiteren Sieg zusteuern. Du könntest sozusagen „von Sieg zu Sieg” gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Anfang mag solch ein Unternehmen oft aussichtslos erscheinen. Jedoch mit etwas Glaube und Liebe lässt es sich machen und führt immer zum Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den meisten Fällen sogar zu einem doppelten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mut und Vertrauen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/mut-und-vertrauen/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/mut-und-vertrauen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jüngerschaft erfordert Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man wird nicht Jünger Jesu aus Zufall oder plötzlich aus heiterem Himmel. Man ist es auch nicht einfach, zum Beispiel durch Abstammung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es immer um eine ganz bewusste, klare, persönliche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weder deine Eltern noch deine Freunde können das für dich erledigen. Kein anderer als nur du. Auch brauchst du dir nicht erst Zustimmung einholen, brauchst auf keinen zu warten, kannst allerdings auch niemand verantwortlich machen für eine aufgeschobene, ausgebliebene oder falsche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genausowenig die Umstände. Auch nicht Herkunft, Tradition oder Kultur, Alter, Geschlecht, Ausbildung, Begabung, öffentlihe Meinung oder was auch immer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was dahingegen entscheidend ist, das ist dein Vertrauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Vertrauen auf Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das heißt, sich ihm anvertrauen und sich darauf verlassen, dass sein Wort wahr ist und er sein Wort hält. Und dann seinem Beispiel folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder kann jederzeit diese Entscheidung treffen, was allerdings nicht bedeuten soll, dass es auch leicht ist. Denn vor der Entscheidung gibt es erst einmal Widerstand, schwach oder stark, auf die eine oder andere Weise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie, eines ist sicher - du bekommst Widerstand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für einige kommt er von außen. Von Familie, Verwandtschaft oder Freunden. Von ihren Erwartungen, Tradtionen, Bedürfnissen - und ihren Ängsten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er mag sanft oder stark kommen, als beiläufige, höhnische Bemerkung oder als massive Morddrohung, oder irgendwo auf der Skala dazwischen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für andere kommt er aus dem eigenen Selbst. Durch angelernte Denkmuster oder aufgrund von Misstrauen und Zweifeln, oder Stolz und Selbstgerechtigkeit. Oder Gleichgültigkeit oder aufgrund irgendwelcher Gefühle, Ahnungen - und Ängste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Widerstand hat viele Gesichter, im Grunde jedoch wahrscheinlich ein und dieselbe Wurzel - die Angst. Vor dem Unbekannten, vor dem was kommen mag, vor der Veränderung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb scheint es immer leichter zu sein, sich nicht für Jesus zu entscheiden, oder die Entscheidung aufzuschieben. Oder sie vorzutäuschen, was wahrscheinlich die schlechteste Alternative wäre. Jesus hasste Heuchelei mehr als die Sünde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch, ganz gleich wie stark der Widerstand, du kannst deine Entscheidung jederzeit frei treffen. Und du wirst auch immer Menschen finden, denen es gelingt, trotz Widerstand. Auch unter Verfolgung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist eine wichtige Entscheidung. Mit schweren und weitreichenden Konsequenzen, jedoch unvergleichlich positiven Folgen. Für dich selbst und auch für deine Umgebung. Ich kenne keinen, der diese Entscheidung bereut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch erfordert sie Mut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Vertrauen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zerstörender Glaube</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/zerstoerender-glaube/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/zerstoerender-glaube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zerstörung ist nicht immer negativ, vielmehr oft sogar notwendig als Teil des kreativen Prozesses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit Ackerland entstehen kann, muß Wald gerodet werden, Slums müssen aufgeräumt werden, bevor neue, gesündere Wohngebiete gebaut werden können, und der Sprung in eine neue Gewohnheit gelingt nur, wenn die alte aufgegeben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal ist es nicht möglich, etwas Neues entstehen zu lassen, bevor das Alte niedergerissen oder aufgegeben ist. Manchmal kann man einfach auf dem Alten nicht immer noch weiterbauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Früher oder später wird es zu einem Konflikt kommen zwischen dem Alten und dem Neuen und wir sind vor die Wahl gestellt. Entweder passen wir uns an, gehen einen Kompromiß ein und bleiben wo wir sind sind, oder aber wir reißen ab und fangen wieder von vorne an, hoffentlich auf einem besseren Fundament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Könnte dies auch auf unser geistliches Leben zutreffen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine geistliche Erweckung wurde noch nie von Menschen ins Leben gerufen, deren Herzen an der Vergangenheit hingen. Vielmehr brach Erweckung hervor aus einer neuen Einsicht und Überzeugung heraus, einer Offenbarung oder geistlichen Begegnung. Dieses Neue verlangte nach neuen Ausdrucksformen und als Konsequenz die Übergabe oder Abschaffung der alten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit baut Erweckung nicht nur auf, sondern zerstört auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn dich das erschreckt, wird dir möglicherweise der Anschluß an das, was der Herr heute tut, nicht gelingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich ist zu gewissen Zeiten der Herr selbst einer, der „entwurzelt“, „herunterreißt“, „zerstört“ und „übergibt“, bevor er „baut“ und „pflanzt“. (Jer 1, 10)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, in den meisten Fällen ist es durchaus weise, sich anzupassen, Kompromisse zu schließen und eine Sache langsam zu entwickeln. Es braucht Zeit und Geduld, ein Haus, eine Familie, eine Gemeinde oder einen Betrieb aufzubauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt jedoch auch Situationen, wo es gilt, über eine Schlucht zu springen. Das geht nicht in kleinen Schritten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du dich in einer derartigen Lage befinden solltest, möge der Herr dir Einsicht und Mut geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Glaube zum Handeln.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie wirst du von Jesus geleitet?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-wirst-du-von-jesus-geleitet/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-wirst-du-von-jesus-geleitet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du bist also ein Nachfolger Jesu? Er ist dein Herr und Meister? Und dein Lehrer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was genau ist es denn, das er dich lehrt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versteh mich recht, mir geht es nicht darum, was du über ihn weißt, wann und wo er lebte, was er tat und sagte. Auch nicht um irgendwelche Lehren oder Lebensweisheiten oder was immer deine Kirche über ihn lehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage ist vielmehr: Auf welche Weise färbt er auf dich ab? Wie prägt er dein Denken, deine Wertungen und Einstellungen? Und Handlungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz: Wie leitet er dich? Ganz persönlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irritiert dich diese Frage oder inspiriert sie dich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich, wie deine spontane Reaktion ausfällt, wäre es nicht lohnend, darüber nachzudenken und einige deiner Punkte zu notieren, um zu sehen was dabei herauskommt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre es dir die Mühe wert?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Herausforderung, vor der du jetzt gerade stehst ist nicht nur, meinem Vorschlag zuzustimmen, sondern einen Bleistift und ein Blatt Papier zur Hand zu nehmen und es tatsächlich zu tun. Also nicht nur zu denken, sondern auch niederzuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich spürst du zunächst einen Widerstand. Aber lass dich nicht aufhalten. Jeder der schreibt, kennt diesen Widerstand. Wenn du nur jetzt in Gang kommst, wird es gleich leichter gehen und du kommst in den Fluss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich wird deine Liste länger als du jetzt noch glaubst. Sie muss jedoch nicht vollständig sein. Ein paar wesentliche Gedanken sind gut genug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wähle dann zwei oder drei deiner Punkte und meditiere eine Weile über jedem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und erlebe, wie diese einfache Übung dir Klarheit schenkt und dich stärkt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viel sind deine Ideen wert?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-sind-deine-ideen-wert/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-sind-deine-ideen-wert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gute Ideen klingen gut, fühlen sich gut an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gute Ideen teilt man gern mit; da finden sich immer willige Zuhörer. Jedoch bleibt eine noch so gute Idee irrelevant, so lange sie nicht getestet ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Test ist der schwerere Teil. Hier entscheidet sich, ob deine Idee der Wirklichkeit standhält oder nur Träumerei ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Testen wird dir wahrscheinlich Einiges klarer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum einen könnte der Test zeigen, dass deine Idee gar nicht so großartig ist, wie du dachtest. Andere hatten diese Idee auch schon mal und fanden sie nicht der Mühe wert, etwas daraus zu machen. Oder sie versuchten es, jedoch ohne Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das musst du zunächst einsehen, bevor du entscheiden kannst, ob es dir den Einsatz wert ist. Das erfordert Ehrlichkeit, Beurteilungsvermögen und Entschiedenheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweitens könnte der Test zeigen, dass sich deine Idee nicht so leicht und so schnell verwirklichen lässt, wie du dachtest. Das muss auch verstanden und verkraftet werden, bevor du einen langfristigen Plan entwerfen kannst, der den gesamten Prozess berücksichtigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zu Ehrlichkeit, Beurteilungsvermögen und Entschiedenheit brauchst du jetzt auch noch Geduld und Ausdauer, wahrscheinlich auch Hartnäckigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Drittes könnte der Test dir offenbaren, dass du gar nicht so schlau bist, wie du dachtest. Das musst du erkennen, bevor du bereit bist, mehr zu lernen, mehr zu verstehen, mehr zu üben um geschickter zu werden und andere um Hilfe zu bitten. Das erfordert Demut und Hingabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schließlich könnte der Test zeigen, dass deine gute Idee überhaupt nicht funktionieren kann, so wie du dachtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An diesem Punkt angelangt, erscheint dir dein Projekt möglicherweise als glatter Misserfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier jedoch fängt die eigentliche Arbeit an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst, wenn du jetzt nicht aufgibst, wird es dir möglich, etwas Neues zu schaffen. Das allerdings erfordert Glaube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Welt braucht nicht nur Verkündiger guter Ideen. Es kommt vielmehr darauf an, dass jemand bei seiner Idee bleibt, sie testet, entwickelt und verfeinert und nicht aufgibt, bis sie funktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ach ja! Du kannst so viel predigen wie du willst. Einen Jünger Jesu zu machen ist jedoch etwas ganz anderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viel ist ein halbes Versprechen?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-ist-ein-halbes-versprechen/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-ist-ein-halbes-versprechen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für einen Hungernden wäre ein halber Hamburger besser als nichts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wäre für die Finanzierung eines Projekts die halbe Summe zu haben besser als gar kein Geld. Und wenn du dir für deinen Artikel 1000 Leser erhofft hast und es dann doch nur 500 werden, dann ist das doch immerhin die Hälfte und damit weit besser als niemand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft ist die Hälfte besser als nichts. Aber nicht immer. Wie steht es zum Beispiel mit halben Versprechen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du zum Beispiel&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;einen Babysitter zu kommen bittest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein paar Freunde zum Mittagessen einlädst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;für dein Projekt einen Partner suchst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;heiraten möchtest&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;und es bei den anderen immer nur bei einem „Vielleicht“ bleibt, dann würde ich das eine halbe Zusage oder ein halbes Versprechen nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesen Fällen wäre das tatsächlich schlechter als gar kein Versprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei einem „Nein“ hättest du immerhin die Möglichkeit, noch jemand anderes zu fragen. Aber mit einem „Vielleicht“ sitzt du fest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und weit schlimmer kann es werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du zum Beispiel seit Jahren deinen Kindern von gemeinsamen Sommerferien am Meer vorgeschwärmt hast&amp;hellip; Oder wenn ein Pärchen sich im Gespräch eine gemeinsame Zukunft mit Ehe und Kindern ausmalt und einer von ihnen nach Jahren immer noch bei einem „Vielleicht“ bleibt, dann endet das unter Umständen in einer Katastrophe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie ließe sich das auf die Nachfolge Jesu beziehen? Auch er erwartet von uns auf seinen Ruf hin eine klares „Ja“ oder „Nein“, also kein „Vielleicht“. Und „so zu tun als ob“ wäre ihm wahrscheinlich noch schlimmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist gut, wenn wir in wichtigen Fragen eine klare Entscheidung treffen und wissen, was wir wollen und was nicht. Gut ist das nicht nur für uns selbst. Welch ein Segen für all die anderen, die unsere Antwort brauchen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, ein halbes Versprechen kann nur für kurze Zeit berechtigt sein. Nach einer vereinbarten Frist sollte eine eindeutige Entscheidung gegeben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb, wenn du kein ganzherziges Versprechen geben kannst, dann gib lieber gar keines.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wilfried&lt;/em&gt; -
Das ist wie eine Brücke. Brücken haben nur einen Sinn, wenn sie zu 100% den Fluss oder das Tal überspannen. Selbst eine 99%-ige Brücke ist ein Unsinn. Auch mein Vertrauen auf Gott ist nichts wert, wenn es nicht zu 100% besteht. „Dummerweise&amp;rdquo; kennt Gott genau die schwachen Prozente meines Vertrauens und schickt Gelegenheiten, sie zu stärken. Was mir gar nicht so gefällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt; -
Danke, Wilfried. Gutes Beispiel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>