<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Blogs on Egmont Mika </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/blog/index.xml</link>
    <language>de-DE</language>
    
    
    <updated>Thu, 09 Oct 2014 03:01:45 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Nur immer mehr?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/nur-immer-mehr</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/nur-immer-mehr</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Grenzenlose Segnungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Jünger Jesu bist du ein über die Maßen Gesegneter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu deinen Vorrechten gehört es, die Segnungen des Neuen Bundes voll in Anspruch nehmen zu dürfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das ist nicht gerade wenig: Versöhnung mit Gott, innerer Friede und neues Leben in ständiger Gemeinschaft mit ihm, ja, ewiges Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht genug damit. Auch die Erhörung deiner Gebete und damit zahllose konkrete Erfahrungen seiner Gegenwart und Liebe: Körperliche und seelische Heilung, Befreiung von dämonischer Bindung, Wiederherstellung gebrochener Beziehungen, letztlich die Aufrichtung eines jeden Bereichs deines persönlichen Lebens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier jedoch ist Weisheit geboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Auftrag verfehlt!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn das Empfangen von Segnungen und Gaben zum alleinigen Inhalt wird, geht die eigentliche Botschaft verloren. Und wenn das Empfangen zum alleinigen Motiv für Jüngerschaft wird, ist der Auftrag Jesu verfehlt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, jeder von uns braucht Hilfe und darf Hilfe in Anspruch nehmen. Und Gott ist bereit, jedem und ohne Vorbehalt zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer aber immer nur empfangen will, bleibt geistlich unterentwickelt. Und der Auftrag bleibt liegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Sünder wird nicht zum Gläubigen allein dadurch, dass er etwas bekommt. Und ein bloßer Konsument der Gaben Gottes reift nicht zum Jünger heran, dadurch dass er immer noch mehr bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wonach also willst du dich ausstrecken? Nach mehr und mehr Segen? Mehr und mehr Wunderheilungen? Der Gedanke, in steigendem Maß in die Nachfolge Jesu „hineingesegnet&amp;rdquo; zu werden, ist verlockend, jedoch trügerisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich ist es ein Irrweg. Da geht es nicht mehr primär um den Geber sondern um seine Gaben und letztlich um dich. Verehrung aber der Gaben auf Kosten des Gebers mit Fokus auf dich selbst - das wäre Götzendienst.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Werden so Jünger gemacht?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Warum dann so viel Überredungskunst bei „Evangelisationen&amp;rdquo;? Wozu dieses Locken und Werben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum werden Gastsprecher mit dem Hinweis auf ihre starken Wunder angekündigt? Geht es möglicherweise doch mehr um den sichtbaren Erfolg einer Veranstaltung als um Gott?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Was hält Jesus davon?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jesus muss sich dieser Problematik bewusst gewesen sein. Niemals nahm er einem Hilfesuchenden die Verantwortung für den eigenen Glauben ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wurde niemand gelockt und genötigt, beturtelt oder bestreichelt. Niemals verwendete er Befreiung oder Wunderheilung als Werbemittel oder um damit Menschen an sich zu binden. Eher vermied er derartige Publizität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegenteil, er schien es den Leuten schwer machen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn jemand ihm nachfolgen wollte, machte er auf die negativen Konsequenzen aufmerksam: Entfremdung von Familie und Freunden, Unsicherheit und Unbequemlichkeiten, Verachtung und Verfolgung bis hin zur Hinrichtung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit solchen Versprechen wurde auch damals niemand populär.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Deine Entscheidung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Warum also willst du ihm folgen? Wegen der Gebetserhörungen oder der Gaben? Eben weil du gesegnet werden willst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das absolut Vorrangige ist und muss bleiben, den Herrn zu lieben, auf seine Stimme zu hören, sich ihm unterzuordnen und treu seinen Auftrag auszuführen. Seine Gnade und deine Dankbarkeit reichen dafür aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles andere, was du dir sonst noch erbittest und durchaus legitim sein mag, kommt auch noch dran, aber eher in zweiter oder gar dritter Linie. Und auf seine Bedingungen hin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht deine, sondern seine Wünsche sind doch das eigentlich Interessante. Davon allerdings kannst du bedenkenlos sagen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Nur immer mehr!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deine beste Geschichte</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/deine-beste-geschichte</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/deine-beste-geschichte</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wie steht es mit deiner besten Geschichte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jünger Jesu hast du eine spezielle Geschichte, deine Jesus-Geschichte. Es ist die Geschichte vom Weg deiner Bekehrung. Von deiner Begegnung mit Gott.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selten fällt diese Begegnung mit der Taufe zusammen. Für die meisten von uns gab es da vorher einen Prozess des Heranreifens. Aber irgendwann, an einem bestimmten Punkt, kam dann die eigentliche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was da im Innern eines Menschen vor sich geht, ist nicht immer von außen erkennbar. Und doch ist es sehr wirklich und stark, ein deutliches Geschehen, ein innerer Aufbruch. Das Ergebnis ist eine grundlegende Veränderung in der Beziehung zu Gott, wovon das gesamte Leben geprägt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Deine Wende&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vorher magst du etliches über Jesus gewusst haben, Fakten, die du aufgeschnappt oder bewusst gelernt hattest, oder du warst einer dir bekannten christlichen Tradition gefolgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt aber bist du tief mit Jesus verbunden. Er ist dir vertraut. Du bist vom gleichen  „Holz&amp;rdquo; wie er, erfüllt vom gleichen Geist, gehörst zur gleichen Familie. Jesus ist jetzt dein Bruder und sein Vater ist auch dein Vater. Jetzt weißt du und hast es erfahren, dass Jesus wirklich lebt und dass durch ihn der Weg zum Vater offen ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dein Zeugnis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diese innere Gewissheit, gemeinsam mit deiner Jesus-Geschichte, ist dein „Zeugnis” von Jesus. Sie macht dich zum „Zeugen seiner Auferstehung&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ein Zeugnis ist stark. Niemand kann es dir nehmen, weder durch Argumente noch durch Gewalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ein Zeugnis ist auch notwendig. Ohne Zeugnis kennt keiner Jesus wirklich. Und ohne ihn zu kennen, kann niemand ihm folgen. Ohne Zeugnis mag sich manch einer Christ nennen, aber möglicherweise hat er nur eine gute Religion.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Deine Chance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie steht es also mit deiner Jesus-Geschichte? Ist sie dir noch lebendig? Oder wäre es an der Zeit, sie neu zu bedenken?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie dem auch sei, diese Geschichte ist die vielleicht stärkste Botschaft, die du hast. Vielleicht das beste Werkzeug überhaupt für deinen Auftrag als Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich möchtest du sie nicht ungenützt lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(PS: Solltest du dich noch nicht an diesem Punkt befinden, so rechne damit, dass auch für dich eine Jesus-Geschichte bereitliegt.)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jesus-Gespräche</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/jesus-gespraeche</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/jesus-gespraeche</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Zu den kostbarsten Erlebnissen zähle ich Gespräche über Jesus mit jemandem, der ihn noch nicht kennt, ihm aber im Laufe unserer Begegnung sein Herz öffnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind für mich unvergessliche Augenblicke der Gnade, in denen Jesus mit am Tisch zu sitzen scheint und der Himmel die Erde berührt. Unsichtbar, und dennoch höchst gegenwärtig, leitet er durch seinen Geist das Gespräch und wirkt Einsicht, Umkehr, Versöhnung und Neuanfang -  schafft neues Leben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Der Geist wirkt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Genau das geschah vor rund 2000 Jahren mit Nikodemus und mit der Samariterin am Brunnen. Und seitdem ist es immer und immer wieder geschehen, in Generation um Generation, durch die Jahrhunderte hindurch bis hinein in unsere Tage. Der Geist wirkt Bekehrung und Neugeburt, wann immer und wo immer ein Jünger Jesu einen Kontakt knüpft und den auferstandenen Jesus bezeugt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auslöser und Zeuge dieses Wirkens zu sein ist das besondere Vorrecht und die besondere Freude eines Jüngers Jesu. Dazu sind wir berufen und bevollmächtigt. Dafür ist uns der Geist gegeben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Stärker als je zuvor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In unserer Zeit scheint der Geist wirksamer zu sein denn je zuvor und niemals zuvor schien der Himmel so offen gewesen zu sein wie gerade in unserer Zeit. Jeden Tag gehen weltweit Tausende diesen Weg. Und dennoch geht es in der Praxis nicht um Scharen, sondern um jeden Einzelnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein Vorrecht für dich und mich, mit dabei sein zu dürfen. Vielleicht ist gerade heute ein solches Gespräch für einen von uns vorgesehen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trügerische Zugehörigkeit</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/truegerische-zugehoerigkeit</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/truegerische-zugehoerigkeit</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Gemeinschaft ist für Jesu Jünger unverzichtbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch machen Gemeindezugehörigkeit und formelle Mitgliedschaft noch lange keinen zum Jünger. Äußere Zugehörigkeit reicht nicht aus als Indiz für Jüngerschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei mir war das zum Beispiel so: Aufgewachsen in christlicher Umgebung, mit guter Lehre und Lebensweise vertraut, Kenntnis der Bibel, voll im Gemeindeleben integriert - dann mit achtzehn die Taufe und Mitgliedschaft in der Gemeinde. Aus Überzeugung, wie ich meinte, jedoch &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; jedoch unbekehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mir selbst war mein wirklicher Zustand nicht bewusst, und keinem schien etwas aufzufallen. Auch nicht dem Pastor, der mich taufte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formelle Zugehörigkeit und äußere Anpassung können trügerisch sein.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Echte Ware&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zwei Jahre später, mit zwanzig, nahm mich dann der Herr aufs Korn und es folgte die eigentliche Bekehrung: Buße, Umkehr, geistliche Wiedergeburt und Gottes Herrschaft in meinem Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein himmelweiter Unterschied! Innerer Friede und freudige Gewissheit statt bangem Hoffen. Liebe zum Herrn statt schlechtem Gewissen. Lebendiger Glaube statt Besserwisserei. Ganzherzige Hingabe statt Verpflichtung.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Was tun?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie kann man zu echter Bekehrung führen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da hilft nur, jemanden wirklich kennen zu lernen, sich zu kümmern, Vertrauen aufzubauen und sich leiten zu lassen. Demütig und respektvoll warten zu können. Behutsam zu leiten, ohne zu manipulieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, die Aufgabe ist nicht leicht. Auf die Schnelle geht da nichts. Echte Jüngerschaft ist nicht Dutzendware, auch wenn es bei Jesus gerade zwölf waren. Mit äußerer Anpassung und sozialer Eingliederung allein wird noch keiner zum Jünger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es einen Weg, den zu gehen sich lohnt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Jünger machen Jünger</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/nur-juenger-machen-juenger</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/nur-juenger-machen-juenger</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus hatte Jünger, nicht Mitglieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organisationen haben Mitglieder. Sie haben Statuten, Ämter und Ausschüsse. Sie verwalten, planen und entwickeln. Sie bauen und veanstalten. Aber Jünger machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gottes Reich ist nicht Organisation und erschöpft sich nicht in Gottesdiensten und Veranstaltungen. Jesus sagte: „Liebet einander!&amp;rdquo; und „Macht Jünger!“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht in der Begegnung von Mensch zu Mensch. Durch Vorbild und Anleitung, und im wirklichen Leben. Und unter der Leitung des heiligen Geistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht als ein Prozess des Umdenkens und Heranreifens. Alte Gewohnheiten werden aufgebrochen, ein neuer Lebensstil eingeleitet. Konflikte werden bewältigt und lebensverändernde Entscheidungen getroffen. Da wird Verantwortung wahrgenommen und Jesu Auftrag weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von unschätzbarem Wert ist dabei die persönliche Betreuung durch einen anderen Jünger und die liebevolle Gemeinschaft einer kleineren Gruppe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur die den Herrn kennen und diesen Weg selbst gehen, können andere leiten. Nur Jünger können das. Mitgliedschaft allein hilft da nicht weiter. Organisationen können positiv verstärken, kanalisieren, etablieren, aber auch das Fokus auf sich selbst richten, auf Veranstaltungen und Projekte, und damit vom eigentlichen Auftrag ablenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur Jünger machen wirklich Jünger.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jünger oder Gemeinde?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Was ist vorrangig: Jünger machen oder Gemeinde bauen? Was kommt eigentlich zuerst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieso! Beides gehört doch zusammen. Wo Jünger, da auch Gemeinde und wo Gemeinde, da auch Jünger. Oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht unbedingt. Nicht immer in der Praxis. Bringen wir&amp;rsquo;s auf den Punkt. Hier der Vergleich:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Jünger machen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fangen wir mit den Jüngern an: Wir erzählen Menschen vom auferstandenen Herrn und zeigen ihnen in Wort und Tat das Reich Gottes. Wir lehren sie und lassen sie an unserem Leben teilhaben. Und wir leiten sie an, ihrerseits Jünger zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist ein Prozeß ständig wachsender Gemeinschaft ins Leben gerufen. Diese Gemeinschaft ist die Gemeinde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn braucht nicht „gegründet” zu werden. Sie entsteht von selbst überall da, wo Jünger gemacht werden, als Jüngerfamilien und Jüngerkreise, nach und nach, und immer wieder entstehen neue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie treffen sich in Heimen, auf Marktplätzen, in Fußgängerzonen, in Parks, am Strand, im Wald, in kleineren und größeren Gruppen oder als Einzelne, wie und wo auch immer. Sie teilen ihr Leben, dienen einander, sind &amp;ldquo;Salz&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Licht&amp;rdquo; und nehmen Jesu Auftrag wahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn, das ist ganz schlicht die Gemeinschaft der Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Gemeinde bauen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wählen wir jetzt die zweite Alternative. Fangen wir mit der Gemeinde an. Wir starten eine Organisaton mit Namen und Statuten, mit Vorstand und Ämtern und mit einer Webseite. Wir mieten Räumlichkeiten und veranstalten wöchentliche Gottesdienste. Wir laden dazu ein und arbeiten darauf hin, Besucher zu bekommen und Besucher zu Mitgliedern zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir bauen weiter aus mit Sonntagsschule, Jugendgottesdiensten, Lobpreisgottesdiensten, Bibelabenden, Gebetsversammlungen, Gruppenabenden&amp;hellip; und füllen die Woche mit unseren Veranstaltungen. Wir nennen das alles &amp;ldquo;unsere Gemeinde&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wollen wir dann auch Jünger machen. Die Frage ist nur: Was kommt dabei heraus? Hm&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Ergebnis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fassen wir zusammen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir Jünger machen, bekommen wir genau das, nämlich Jünger. Gleichzeitig mit den Jüngern bekommen wir ganz von selbst die daraus entstehende Gemeinschaft, das heißt eine Gemeinde.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir eine Organisation starten und uns auf die Durchführung von Gottesdiensten und Veranstaltungen konzentrieren, dann bekommen wir auch hier genau das worauf wir abzielen, nämlich Gottesdienste und Veranstaltungen und gleichzeitig Teilnehmer oder Besucher, möglicherweise auch Mitarbeiter. Aber Jünger?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Jesus sagte nicht: „Macht Gottesdienste!&amp;rdquo; sondern „Macht Jünger!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist klar, worauf es ankommt. Womit wir anfangen und worauf wir Zeit, Geld und Mühe verwenden, entscheidet schließlich über das Ergebnis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worauf kommt es dir an?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>