<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2016 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sachen oder Menschen?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/sachen-oder-menschen/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/sachen-oder-menschen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stelll dir vor, jemand gibt dir 10.000 €, mit denen du machen kannst, was du willst. Die einzige Bedingung ist, dass du das Geld noch am selben Tag ausgeben musst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was würdest du mit dem Geld machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du jetzt an den Computer, auf den du schon lange ein Auge geworfen hast, oder an ein schickes Hifi-System oder an die letzte Version deines Handys, oder vielleicht an eine Taucherausrüstung für deinen nächsten Traumurlaub, oder an diese trendige Lederjacke…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder vielleicht gibst du das Geld lieber für ein schönes Erlebnis aus, gemeinsam mit einem oder mehreren Menschen, die dir etwas bedeuten, zum Beispiel für einen Urlaub am Meer oder im Hochgebirge zusammen mit deinem Partner oder der ganzen Familie oder einigen Freunden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder könntest du dir vorstellen, das Geld einfach zu verschenken? Zum Beispiel an einen Freund, der gerade finanziell in der Tinte sitzt oder an eine alleinstehende junge Mutter und ihre drei Kinder in deiner Nachbarschaft? Oder vielleicht an einen Missionar oder eine Hilfsorganisation? Oder vielleicht willst du Geschenke kaufen für deine Kinder, Enkel, Nichten und Neffen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich, wie du dich entscheidest, deine Wahl offenbart deine Prioritäten. Letztlich geht es um die eine Frage:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist dir wirklich wichtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sind es Luxus, Ansehen, Prestige und Vergnügen oder geht es dir mehr um Menschen? Um Gemeinschaft und vertiefte Beziehungen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und letztlich, wie lange hättest du Freude an deiner Ausgabe? Wäre das Geld schnell verbraten oder hätte es irgend eine bleibende Wirkung; würdest du vielleicht in 5, 10 oder 15 Jahren noch etwas davon haben können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In langfristiger Perspektive ist augenblicklicher Konsum, verglichen mit menschlichen Beziehungen, meist von geringerem Wert. Sachen vergehen, Menschen bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menschen sind immer wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und menschliche Beziehungen können gestärkt und vertieft werden, wenn man in sie investiert an Zeit und Mühe. Und auch an Geld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nochmals, was würdest &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; mit dem Geld machen?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernsthaft - aufrichtig - freudig</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/ernsthaft-aufrichtig-und-freudig/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/ernsthaft-aufrichtig-und-freudig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Menschen sind spannend!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist immer interessant, wenn jemand von sich erzählt. Jeder hat seine Geschichte, die es wert ist zu hören, vorausgesetzt dass der Erzähler aufrichtig und seine Geschichte wahr ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer gut zuhört, wird auch belohnt. Da gibt es immer etwas zu lernen und zu verstehen. Und man bekommt auch Gelegenheit, das Eine oder Andere aus dem eigenen Schatz hervorzuholen, sei es eine Ermutigung, ein guter Rat, ein Trost, eine hilfreiche Erfahrung oder auch nur ein wenig gesellige Mitmenschlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jede Begegnung birgt für beide Partner ein Potential zu lernen und zu wachsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir brauchen solche Gespräche. Gespräche über etwas, das uns wichtig ist, frei von Zwang, Selbstbehauptung und Vorspiegelungen. Frei von Manipulation und versteckter Agenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir brauchen einander, um zu wachsen. Außerdem schafft es Freude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es kaum etwas Langweiligeres als Tratsch, ständiges Klagen oder richtende Kommentare über andere. Wen würde das nicht kraftlos und leer machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie sehen deine und meine Gespräche aus? Die Wahl, und damit die Verantwortung, liegt zu einem wesentlichen Teil bei uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies soll jedoch kein Grund zur Selbstanklage sein; es gibt immer wieder neue Gelegenheiten. Und so lange wir es ernsthaft, aufrichtig und freudig machen, kann es auf keinen Fall ganz schief gehen. Oder sagen wir lieber:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann wird es fast immer gut.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feindesliebe - mit doppeltem Gewinn</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/feindesliebe-mit-doppeltem-gewinn/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/feindesliebe-mit-doppeltem-gewinn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es lohnt sich wirklich, seinen Feind zu lieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das gleich zweimal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das soll nicht etwa heißen, dass du dir deshalb mutwillig Leute zu Feinden machen sollst; das wäre wahrscheinlich auch gar nicht nötig. Denn Leute, die uns aus irgendeinem ersichtlichen oder unersichtlichen Grund verachten, beleidigen, trakassieren, blockieren, hassen oder einfach links liegen lassen, gibt es wahrscheinlich auch ohne dass wir uns besonders darum bemühen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es also diese negativen Beziehungen bereits gibt, warum nicht etwas Gutes daraus machen? Wer das versteht, kann dabei nur gewinnen und, wie gesagt, sogar zweimal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie soll das gehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hast du schon mal um mehr Liebe für die Menschen gebetet, oder um mehr Geduld oder eine andere Charaktereigenschaft? Dann ging es dir vielleicht ähnlich wie mir, dass die Erhörung darin bestand, dass der Herr dir jemanden in den Weg schickte, der dich gerade bezüglich dieser Fähigkeit aufs Äußerste auf die Probe stellte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anstatt also deine Gefühle für gewisse Menschen auf wunderbare Weise in ihr Gegenteil zu kehren, besorgte er dir eine Möglichkeit zum Üben. Der Herr ist ein Meister, wenn es darum geht, Negatives in Positives zu wenden - und uns dafür die Verantwortung zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beziehen wir diese Einsicht jetzt auf unsere „Feinde”, oder sagen wir ganz allgemein, auf alle Arten negativer Beziehungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fangen wir am besten mit einem unserer leichteren Fälle an. Das könnte jemand sein, der uns nur leicht irritiert oder vielleicht etwas unsympathisch erscheint. Vielleicht haben wir einen Nachbarn, Kollegen oder Verwandten, der dafür qualifizieren könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du startest deine Offensive, indem du dich dafür entscheidest, über diese Person nur noch positiv zu denken und zu reden und so nach und nach deine Einstellung gegenüber dieser Person zu ändern. Du betest auch für diesen Menschen, nicht etwa um etwas an ihm oder ihr zu verändern, sondern einfach nur um zu segnen, also Gutes über sie auszusprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht fällt dir auch ein, wie du deine neue Einstellung dieser Person gegenüber zum Ausdruck bringen kannst, vielleicht durch ein Lächeln, einen ermutigenden Blick, ein paar gute Worte, irgendeine Hilfe oder was immer dir passend erscheint. Sollte es dir inzwischen gelungen sein, deine Einstellung wirklich zu ändern, dann dürfte dies nicht schwer fallen. Vielleicht geschieht es sogar vollkommen spontan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergiss nur nicht, dass du das alles nicht mit der Absicht tust, den anderen zu verändern. Du veränderst eigentlich nur dich selbst und liebst den anderen um seiner selbst willen, also bedingungslos, ohne jegliche Forderungen oder Erwartungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch wird dein Verhalten beim Anderen früher oder später eine Reaktion auslösen, höchstwahrscheinlich eine positive. In diesem Fall bist du dabei, einen Freund zu gewinnen. Das wäre sehr ermutigend und gäbe dir die Aussicht auf einen Volltreffer. Das wäre dein erster Gewinn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es muss ja nicht so kommen; da gibt es keine Garantie. Was machen, wenn der Andere dir immer nur den Rücken kehrt? Dann lässt du dich dadurch nicht entmutigen und machst eben trotzdem weiter, denn die Reaktion des Anderen ist nicht deine Verantwortung. Außerdem gibt es für dich noch einen weiteren Gewinn, und der ist dir immer sicher, unabhängig von seiner Reaktion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei diesem Gewinn geht es nämlich nicht um den Anderen, sondern um dich, um die Entwicklung deines Charakters. Um deine persönliche Reife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du segnest und liebst und betest also weiter. Und Tag um Tag geschieht etwas mit dir, oder vielleicht besser gesagt, in dir. Du stellst fest, dass dich deine negativen Gefühle für diesen Menschen verlassen, ja mehr noch, dass du jetzt im positiven Sinn um diesen Menschen besorgt bist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du das an dir beobachtest, bist du ein gutes Stück vorwärts gekommen und dein ehemaliger „Feind” hat dir sogar, ohne selbst davon zu wissen, noch dabei geholfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wäre dein zweiter Gewinn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit wärest du eigentlich schon am Ziel. Aber du kannst auch weitermachen. Du könntest dir als dein nächstes Opfer einen etwas schwereren Fall vornehmen und somit auf einen weiteren Sieg zusteuern. Du könntest sozusagen „von Sieg zu Sieg” gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Anfang mag solch ein Unternehmen oft aussichtslos erscheinen. Jedoch mit etwas Glaube und Liebe lässt es sich machen und führt immer zum Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den meisten Fällen sogar zu einem doppelten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mut und Vertrauen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/mut-und-vertrauen/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/mut-und-vertrauen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jüngerschaft erfordert Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man wird nicht Jünger Jesu aus Zufall oder plötzlich aus heiterem Himmel. Man ist es auch nicht einfach, zum Beispiel durch Abstammung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es immer um eine ganz bewusste, klare, persönliche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weder deine Eltern noch deine Freunde können das für dich erledigen. Kein anderer als nur du. Auch brauchst du dir nicht erst Zustimmung einholen, brauchst auf keinen zu warten, kannst allerdings auch niemand verantwortlich machen für eine aufgeschobene, ausgebliebene oder falsche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genausowenig die Umstände. Auch nicht Herkunft, Tradition oder Kultur, Alter, Geschlecht, Ausbildung, Begabung, öffentlihe Meinung oder was auch immer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was dahingegen entscheidend ist, das ist dein Vertrauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Vertrauen auf Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das heißt, sich ihm anvertrauen und sich darauf verlassen, dass sein Wort wahr ist und er sein Wort hält. Und dann seinem Beispiel folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder kann jederzeit diese Entscheidung treffen, was allerdings nicht bedeuten soll, dass es auch leicht ist. Denn vor der Entscheidung gibt es erst einmal Widerstand, schwach oder stark, auf die eine oder andere Weise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie, eines ist sicher - du bekommst Widerstand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für einige kommt er von außen. Von Familie, Verwandtschaft oder Freunden. Von ihren Erwartungen, Tradtionen, Bedürfnissen - und ihren Ängsten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er mag sanft oder stark kommen, als beiläufige, höhnische Bemerkung oder als massive Morddrohung, oder irgendwo auf der Skala dazwischen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für andere kommt er aus dem eigenen Selbst. Durch angelernte Denkmuster oder aufgrund von Misstrauen und Zweifeln, oder Stolz und Selbstgerechtigkeit. Oder Gleichgültigkeit oder aufgrund irgendwelcher Gefühle, Ahnungen - und Ängste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Widerstand hat viele Gesichter, im Grunde jedoch wahrscheinlich ein und dieselbe Wurzel - die Angst. Vor dem Unbekannten, vor dem was kommen mag, vor der Veränderung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb scheint es immer leichter zu sein, sich nicht für Jesus zu entscheiden, oder die Entscheidung aufzuschieben. Oder sie vorzutäuschen, was wahrscheinlich die schlechteste Alternative wäre. Jesus hasste Heuchelei mehr als die Sünde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch, ganz gleich wie stark der Widerstand, du kannst deine Entscheidung jederzeit frei treffen. Und du wirst auch immer Menschen finden, denen es gelingt, trotz Widerstand. Auch unter Verfolgung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist eine wichtige Entscheidung. Mit schweren und weitreichenden Konsequenzen, jedoch unvergleichlich positiven Folgen. Für dich selbst und auch für deine Umgebung. Ich kenne keinen, der diese Entscheidung bereut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch erfordert sie Mut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Vertrauen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zerstörender Glaube</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/zerstoerender-glaube/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/zerstoerender-glaube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zerstörung ist nicht immer negativ, vielmehr oft sogar notwendig als Teil des kreativen Prozesses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit Ackerland entstehen kann, muß Wald gerodet werden, Slums müssen aufgeräumt werden, bevor neue, gesündere Wohngebiete gebaut werden können, und der Sprung in eine neue Gewohnheit gelingt nur, wenn die alte aufgegeben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal ist es nicht möglich, etwas Neues entstehen zu lassen, bevor das Alte niedergerissen oder aufgegeben ist. Manchmal kann man einfach auf dem Alten nicht immer noch weiterbauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Früher oder später wird es zu einem Konflikt kommen zwischen dem Alten und dem Neuen und wir sind vor die Wahl gestellt. Entweder passen wir uns an, gehen einen Kompromiß ein und bleiben wo wir sind sind, oder aber wir reißen ab und fangen wieder von vorne an, hoffentlich auf einem besseren Fundament.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Könnte dies auch auf unser geistliches Leben zutreffen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine geistliche Erweckung wurde noch nie von Menschen ins Leben gerufen, deren Herzen an der Vergangenheit hingen. Vielmehr brach Erweckung hervor aus einer neuen Einsicht und Überzeugung heraus, einer Offenbarung oder geistlichen Begegnung. Dieses Neue verlangte nach neuen Ausdrucksformen und als Konsequenz die Übergabe oder Abschaffung der alten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit baut Erweckung nicht nur auf, sondern zerstört auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn dich das erschreckt, wird dir möglicherweise der Anschluß an das, was der Herr heute tut, nicht gelingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich ist zu gewissen Zeiten der Herr selbst einer, der „entwurzelt“, „herunterreißt“, „zerstört“ und „übergibt“, bevor er „baut“ und „pflanzt“. (Jer 1, 10)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, in den meisten Fällen ist es durchaus weise, sich anzupassen, Kompromisse zu schließen und eine Sache langsam zu entwickeln. Es braucht Zeit und Geduld, ein Haus, eine Familie, eine Gemeinde oder einen Betrieb aufzubauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt jedoch auch Situationen, wo es gilt, über eine Schlucht zu springen. Das geht nicht in kleinen Schritten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du dich in einer derartigen Lage befinden solltest, möge der Herr dir Einsicht und Mut geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und Glaube zum Handeln.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie wirst du von Jesus geleitet?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-wirst-du-von-jesus-geleitet/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-wirst-du-von-jesus-geleitet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du bist also ein Nachfolger Jesu? Er ist dein Herr und Meister? Und dein Lehrer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was genau ist es denn, das er dich lehrt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versteh mich recht, mir geht es nicht darum, was du über ihn weißt, wann und wo er lebte, was er tat und sagte. Auch nicht um irgendwelche Lehren oder Lebensweisheiten oder was immer deine Kirche über ihn lehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage ist vielmehr: Auf welche Weise färbt er auf dich ab? Wie prägt er dein Denken, deine Wertungen und Einstellungen? Und Handlungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz: Wie leitet er dich? Ganz persönlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irritiert dich diese Frage oder inspiriert sie dich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich, wie deine spontane Reaktion ausfällt, wäre es nicht lohnend, darüber nachzudenken und einige deiner Punkte zu notieren, um zu sehen was dabei herauskommt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre es dir die Mühe wert?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Herausforderung, vor der du jetzt gerade stehst ist nicht nur, meinem Vorschlag zuzustimmen, sondern einen Bleistift und ein Blatt Papier zur Hand zu nehmen und es tatsächlich zu tun. Also nicht nur zu denken, sondern auch niederzuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich spürst du zunächst einen Widerstand. Aber lass dich nicht aufhalten. Jeder der schreibt, kennt diesen Widerstand. Wenn du nur jetzt in Gang kommst, wird es gleich leichter gehen und du kommst in den Fluss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich wird deine Liste länger als du jetzt noch glaubst. Sie muss jedoch nicht vollständig sein. Ein paar wesentliche Gedanken sind gut genug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wähle dann zwei oder drei deiner Punkte und meditiere eine Weile über jedem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und erlebe, wie diese einfache Übung dir Klarheit schenkt und dich stärkt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viel sind deine Ideen wert?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-sind-deine-ideen-wert/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-sind-deine-ideen-wert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gute Ideen klingen gut, fühlen sich gut an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gute Ideen teilt man gern mit; da finden sich immer willige Zuhörer. Jedoch bleibt eine noch so gute Idee irrelevant, so lange sie nicht getestet ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Test ist der schwerere Teil. Hier entscheidet sich, ob deine Idee der Wirklichkeit standhält oder nur Träumerei ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Testen wird dir wahrscheinlich Einiges klarer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum einen könnte der Test zeigen, dass deine Idee gar nicht so großartig ist, wie du dachtest. Andere hatten diese Idee auch schon mal und fanden sie nicht der Mühe wert, etwas daraus zu machen. Oder sie versuchten es, jedoch ohne Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das musst du zunächst einsehen, bevor du entscheiden kannst, ob es dir den Einsatz wert ist. Das erfordert Ehrlichkeit, Beurteilungsvermögen und Entschiedenheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweitens könnte der Test zeigen, dass sich deine Idee nicht so leicht und so schnell verwirklichen lässt, wie du dachtest. Das muss auch verstanden und verkraftet werden, bevor du einen langfristigen Plan entwerfen kannst, der den gesamten Prozess berücksichtigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zu Ehrlichkeit, Beurteilungsvermögen und Entschiedenheit brauchst du jetzt auch noch Geduld und Ausdauer, wahrscheinlich auch Hartnäckigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Drittes könnte der Test dir offenbaren, dass du gar nicht so schlau bist, wie du dachtest. Das musst du erkennen, bevor du bereit bist, mehr zu lernen, mehr zu verstehen, mehr zu üben um geschickter zu werden und andere um Hilfe zu bitten. Das erfordert Demut und Hingabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schließlich könnte der Test zeigen, dass deine gute Idee überhaupt nicht funktionieren kann, so wie du dachtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An diesem Punkt angelangt, erscheint dir dein Projekt möglicherweise als glatter Misserfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier jedoch fängt die eigentliche Arbeit an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst, wenn du jetzt nicht aufgibst, wird es dir möglich, etwas Neues zu schaffen. Das allerdings erfordert Glaube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Welt braucht nicht nur Verkündiger guter Ideen. Es kommt vielmehr darauf an, dass jemand bei seiner Idee bleibt, sie testet, entwickelt und verfeinert und nicht aufgibt, bis sie funktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ach ja! Du kannst so viel predigen wie du willst. Einen Jünger Jesu zu machen ist jedoch etwas ganz anderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie viel ist ein halbes Versprechen?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-ist-ein-halbes-versprechen/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wie-viel-ist-ein-halbes-versprechen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für einen Hungernden wäre ein halber Hamburger besser als nichts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wäre für die Finanzierung eines Projekts die halbe Summe zu haben besser als gar kein Geld. Und wenn du dir für deinen Artikel 1000 Leser erhofft hast und es dann doch nur 500 werden, dann ist das doch immerhin die Hälfte und damit weit besser als niemand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft ist die Hälfte besser als nichts. Aber nicht immer. Wie steht es zum Beispiel mit halben Versprechen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du zum Beispiel&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;einen Babysitter zu kommen bittest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein paar Freunde zum Mittagessen einlädst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;für dein Projekt einen Partner suchst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;heiraten möchtest&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;und es bei den anderen immer nur bei einem „Vielleicht“ bleibt, dann würde ich das eine halbe Zusage oder ein halbes Versprechen nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesen Fällen wäre das tatsächlich schlechter als gar kein Versprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei einem „Nein“ hättest du immerhin die Möglichkeit, noch jemand anderes zu fragen. Aber mit einem „Vielleicht“ sitzt du fest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und weit schlimmer kann es werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du zum Beispiel seit Jahren deinen Kindern von gemeinsamen Sommerferien am Meer vorgeschwärmt hast&amp;hellip; Oder wenn ein Pärchen sich im Gespräch eine gemeinsame Zukunft mit Ehe und Kindern ausmalt und einer von ihnen nach Jahren immer noch bei einem „Vielleicht“ bleibt, dann endet das unter Umständen in einer Katastrophe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie ließe sich das auf die Nachfolge Jesu beziehen? Auch er erwartet von uns auf seinen Ruf hin eine klares „Ja“ oder „Nein“, also kein „Vielleicht“. Und „so zu tun als ob“ wäre ihm wahrscheinlich noch schlimmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist gut, wenn wir in wichtigen Fragen eine klare Entscheidung treffen und wissen, was wir wollen und was nicht. Gut ist das nicht nur für uns selbst. Welch ein Segen für all die anderen, die unsere Antwort brauchen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, ein halbes Versprechen kann nur für kurze Zeit berechtigt sein. Nach einer vereinbarten Frist sollte eine eindeutige Entscheidung gegeben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb, wenn du kein ganzherziges Versprechen geben kannst, dann gib lieber gar keines.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wilfried&lt;/em&gt; -
Das ist wie eine Brücke. Brücken haben nur einen Sinn, wenn sie zu 100% den Fluss oder das Tal überspannen. Selbst eine 99%-ige Brücke ist ein Unsinn. Auch mein Vertrauen auf Gott ist nichts wert, wenn es nicht zu 100% besteht. „Dummerweise&amp;rdquo; kennt Gott genau die schwachen Prozente meines Vertrauens und schickt Gelegenheiten, sie zu stärken. Was mir gar nicht so gefällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Egmont&lt;/em&gt; -
Danke, Wilfried. Gutes Beispiel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn du&#39;s ernst meinst.</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/wenn-du-es-ernst-meinst/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/wenn-du-es-ernst-meinst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jünger machen gelingt denen, die es ernst meinen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn das fordert seinen Preis. An Zeit, Geld und Energie und jeder Menge Geduld und Ausdauer. Und Hingabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem verpflichtet es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Mentor bist du ein Aushängeschild. Du musst eben leben wie du lehrst. Und kannst nicht einfach abspringen und den anderen im Stich lassen, wenn du genug hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denkst du: Das ist mir zu schwer. Will ich denn das überhaupt? Ich habe doch gar keine Zeit! Und woher soll das Geld kommen? Und die Energie? Und Geduld und Ausdauer sind auch nicht gerade meine Stärken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lass uns die Sache überdenken, aber alles schön der Reihe nach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was Zeit, Energie und Geld anbelangt, ist die Lösung ziemlich einfach. Du hast nämlich schon genug. Jesus hatte auch nicht mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sortiere einfach ein paar Dinge aus, die in deinem Leben ungebührlich viel Platz einnehmen. Vielleicht musst du deine Prioritäten neu übedenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das müsste doch möglich sein, oder? Auf jeden Fall, wenn du es ernst meinst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kein Problem also? - Dann gehen wir weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduld, Ausdauer und Hingabe sind schon etwas schwerer. Das soll uns jedoch nicht abschrecken. Jedenfalls hat es keinen Sinn zu warten, bis uns etwas davon zufällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Dinge lernt man am besten, indem man etwas tut, das eben diese Eigenschaften fordert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du könntest dir etwas vornehmen, das dich ordentlich herausfordert. Dann triffst du deine Entscheidung und bleibst dabei, bis die Sache abgeschlossen ist und ganz gleich, wie stark der innere und äußere Widerstand oder wie oft du Fehler machst. Dabei lernst du und machst Fortschritte. Das ist gut genug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich haben die meisten von uns bereits eine passende Aufgabe. Da muss eine Ausbildung fertig gemacht oder ein Projekt abgeschlossen werden, oder ein Zimmer renoviert, ein Buch geschrieben, eine Sprache erlernt oder warum nicht, ein Jünger gemacht werden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demnach könntest du ja gleich damit anfangen. Du machst es einfach und steigerst dabei gleichzeitig deine Geduld und Ausdauer. Und deine Hingabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es immer einen ersten möglichen Schritt, der eigentlich gar nicht so schwer ist, sich aber wie ein riesiger Berg vor dir auftürmt. Aber eigentlich ist es gar kein Berg, sondern eine einfache Maßnahme, die auf der Hand liegt und deinen Möglichkeiten und dem Maß deines Glaubens entspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser erste Schritt muss getan werden, bevor es weiter gehen kann. Lass dich nicht davon abhalten, weil du nicht weißt, wie der zweite und dritte Schritt aussehen sollen. Oder wie du all die Probleme lösen sollst, die da noch auf dich zukommen mögen. Solche Gespenster verschwinden meistens, wenn man erst einmal dort angelangt ist. Mehr Klarheit kommt, wenn man in Gange bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau das machen doch auch junge Eltern. Wer von uns Müttern und Vätern war denn auf das erste Kind in allem vorbereitet? Eines Tages war das Baby da und damit ging’s los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dann lernten wir Tag um Tag und Nacht um Nacht Geduld und Ausdauer und all das andere auch, zum Beispiel Hingabe. Und Zeit, Geld und Energie musste es einfach geben. Da wurde umprioritiert, keine Diskussion! Babys sind knallhart in ihren Forderungen und lassen sich auf keine Kompromisse ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, es ist nicht immer leicht, Vater oder Mutter zu sein, und einige von uns können so manches Lied davon singen. Aber es funktioniert doch irgendwie, trotz unserer Mängel. Und bringt brauchbare Ergebnisse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ungefähr ist es mit dem Jünger machen. Es ist nicht immer leicht und hat seinen Preis. Jedoch ist es möglich und das Ergebnis bleibt nicht aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den, der es ernst meint.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was macht der Terror mit dir?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/was-macht-der-terror-mit-dir/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/was-macht-der-terror-mit-dir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paris, 13. November 2015!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tief bestürzt über die Ereignisse dieser Nacht stellte sich mir die Frage: „Was macht der Terror mit mir? Wie beeinflusst mich das alles persönlich? Verändert sich meine generelle Einstellung zu Muslimen und möglicherweise auch zu meinen muslimischen Freunden, Kollegen, Schülern und Nachbarn?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wird der Schrecken bleiben, sich in meine Gedanken einnisten, mich in einen Zustand ständiger Unruhe versetzen und sich zum Nährboden für Hass und Ressentiments entwickeln?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines ist sicher, wenn Angst und Misstrauen bestimmende Faktoren in meinem Leben werden, dann haben die Terrorangriffe ihr Ziel in mir erreicht. Dann haben die Terroristen in mir gesiegt. Dazu darf es auf keinen Fall kommen. Nie und nimmer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es gibt einen besseren Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 18. November 2015 veröffentlichte &lt;em&gt;The Guardian&lt;/em&gt; folgenden Kommentar. Er stammt von den &lt;em&gt;Eagles of Death Metal&lt;/em&gt;, jener Band, die in der besagten Nacht im Bataclan spielte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Obwohl ergriffen von tiefster Trauer, gemeinsam mit all den Opfern, den Fans, den Familien, den Pariser Bürgern und all den vom Terror Betroffenen, sind wir doch stolz darüber, zusammen stehen zu können als neue Familie, vereint durch das gemeinsame Ziel der Liebe und des Mitgefühls.“ (meine Übersetzung)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dieses Zitat eröffnet eine ganz andere Sichtweise. Tatsächlich erinnert es mich an meinen Auftrag als Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich allein mag den Terrorismus weder aufhalten noch alle damit verbundenen Probleme lösen können, jedoch kann ich zumindest Herr über meine eigenen Gedanken und Gefühle bleiben und dem Hass widerstehen. Ich kann mich kümmern, freundschaftliche Beziehungen knüpfen, unterstützen, Gemeinschaft pflegen, zu einer Kultur gegenseitigen Vertrauens beitragen - und dabei, wenn immer möglich, Muslime einbeziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das heißt, du und ich können die Angst überwinden durch praktizierte Mitmenschlichkeit. Dem Terror entgegentreten mit Hilfe wahrer Humanität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als unserem Beitrag zu einer besseren Welt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein holpriger Weg</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/ein-holpriger-weg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/ein-holpriger-weg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wünscht du dir Glück, Erfolg und Wohlbefinden? Eine gerade, bequeme und sichere Bahn durchs Leben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann wäre für dich die Nachfolge Jesu wahrscheinlich nicht ganz das Richtige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus versprach seinen Jüngern weder Sicherheit noch Bequemlichkeit, weder Glück noch Wohlbefinden. Auch sein Vater gab keinerlei Zusagen dieser Art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Bibel begegnen wir Glaubenshelden wie Noah, Abraham, Joseph, Mose, David, Elia, Jesaja, Paulus… Menschen, die stark mit Gott gingen und deren Leben alles andere war als eine geebnete Bahn. Da gab es Mühsal, Bedrohung, Leiden und Verfolgung. Mord und Totschlag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So auch bei Jesus. Sollte es seinen Jüngern anders ergehen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und doch beten wir, vielleicht mehr als um irgend etwas anderes, dass wir vor Tiefschlägen bewahrt bleiben und dass es uns gut gehen möge. Und Kirchen und Gemeinden tun ihr Bestes, um den christlichen Glauben zu einem angenehmen und trostreichen Erlebnis zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist denn das die Botschaft?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir die Mühe, die Enttäuschungen, den Widerstand, den Hohn und Spott, die Leiden und die Verfolgung aus unserem Leben mit Gott ausfiltern, bleibt am Ende womöglich nur noch ein nettes Erlebnis am Sonntagsvormittag mit artigem Lächeln im guten Anzug. Eine derartige Religion hätte mit authentischer Jesusnachfolge sehr wenig gemeinsam. Und wie stände es da mit der Glaubwürdigkeit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits, wenn wir uns bewusst den Herausforderungen und Mühsalen des täglichen Lebens stellen, im Widerstand unseren Glauben stark machen, unsere geistlichen Waffen einsetzen und unser Vertrauen auf den Herrn setzen, machen wir eine erstaunliche Erfahrung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir entdecken, dass Er uns begleitet und uns durch die Drangsal hindurch und in unsere eigentliche Bestimmung hinein führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wir sehen, dass dieser holprige und mühsame Weg, auf dem wir gehen, der Weg unserer Berufung ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg, auf dem Seine Gnade sichtbar wird und auf dem wir Frucht bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihm zur Ehre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein Segen!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dein großes Werk</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/dein-grosses-werk/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/dein-grosses-werk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alexander der Große, Karl der Große, Peter der Große,&amp;hellip; Michelangelo, Mozart, Goethe, Einstein&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muss man denn Kriegsherr oder Genie sein, um etwas Großes leisten zu können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übersehen wird häufig, dass diese Leute in der Regel nicht nur genial waren, sondern auch harte, unermüdliche, fleißige, zielstrebige und disziplinierte Arbeiter. Und dass auch sie, vielleicht mehr als mancher andere, gegen Niederlagen, Rückschläge, Ängste und Frustrationen kämpften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dabei etliches riskierten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer Großes vollbringen will, muss bereit sein zu riskieren. Da gibt es Risiken, noch bevor das Projekt in Gange gekommen ist und dann in der Fortsetzung, während des gesamten Prozesses bis zum Grand Finale, und manchmal auch noch darüber hinaus. Da kann alles auf dem Spiel stehen - das Einkommen, die Gesundheit, der Schlaf, die Bequemlichkeit, der gute Ruf, die Freundschaften, das Selbstvertrauen und auch der Stolz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wirklich Großes zu leisten macht demütig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Große Werke werden nicht immer gleich als solche erkannt und fast nie bereits während ihrer Entstehung. Solange die Arbeit unabgeschlossen ist, drängen sich die begleitenden Umstände auf, beeindrucken negativ und verstellen den Blick auf die Vision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer keinen Glauben an dein Projekt hat, sieht überhaupt nichts Großes daran, kann sich einfach nicht vorstellen, dass du dabei bist, eine „Kathedrale“ zu bauen. Sie sehen den Sand, den du schaufelst und deinen gekrümmten Rücken, den Dreck und den Schweiß, aber nicht die zukünftige Herrlichkeit, die du vor Augen hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder erziehen ist solch eine Arbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windeln wechseln hat einfach nichts Glorreiches an sich, und sich mit den Mucken eines Teenagers herumzuschlagen endet selten in einem phantastischen Sieg. Trotzdem geht es in beiden Fällen letztlich um ein großes Werk, ganz gleich wie du dich im Augenblick fühlst und wie viele Fehler du machst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder erziehen ist großes Werk!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorausgesetzt daß du treu, geduldig und zielstrebig weiter machst, nicht dir selbst die Ohren voll jammerst, alles hinwirfst und davon rennst, vielmehr am Ball bleibst, Tag um Tag und Nacht um Nacht und das über Jahre. Der Tag kommt, an dem du gemeinsam mit anderen die Frucht deiner Arbeit siehst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines Tages steht dein Werk!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dabei ist Kinder erziehen abenteuerlicher und ein weit größeres Werk als der Bau einer Kathedrale.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Gefühl des Versagens</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/das-gefuehl-versager-zu-sein/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/das-gefuehl-versager-zu-sein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Versagen macht dich noch lange nicht zum Versager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn du dich so fühlen magst. Und obwohl dieses Gefühl dir weit mehr zu schaffen machen kann, als das eigentliche Versagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Versagen ist zunächst ein Ereignis und kein Gefühl. Da ist irgend etwas schief gelaufen. Du hast eine Prüfung nicht bestanden, ein Versprechen gebrochen, den Flug verpasst, die Kreditkarte verloren, einen blöden Kommentar losgelassen, oder was auch immer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Bewältigung bieten sich grundlegend drei Wege an:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn es möglich ist, den Schaden wieder gut zu machen, dann machst du das. Das Glas ist zerbrochen, der Wein verschüttet und das Tischtuch versaut. Was soll&amp;rsquo;s! Du weißt, was zu tun ist und tust dein bestes, um die Situation zu retten. Du wischt auf, reparierst, bezahlst, ersetzt, kompensierst; eine einfache Entschuldigung ist manchmal auch schon gut genug. Kein Grund, sich weiter aufzuregen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Manchmal kannst du den Schaden zwar nicht wieder gut machen, aber doch davon lernen. Notorische Zuspätkommer können zum Beispiel aufhören, sich mit den Umständen oder den Unzulänglichkeiten anderer Leute rauszureden. Können vielmehr ihr Versagen zugeben, dem Problem auf den Grund gehen und ihre Gewohnheit ändern. Wenigstens können ihnen somit ähnliche Ärgernisse in der Zukunft erspart bleiben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Manchmal kann man allerdings überhaupt nichts machen. Gewisse Misserfolge sollten deshalb einfach ignoriert werden. Falls du gerade eine goldene Gelegenheit an der Börse verpasst hast, dann ist das natürlich ärgerlich, aber was soll’s! Der Dampfer ist abgefahren und damit hat sich’s. Warum sich noch lange grämen und herumquälen! Auch wenn der Verlust schmerzlich sein mag, so lässt man die Sache doch am besten hinter sich und geht weiter.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Es ist nicht immer leicht, mit Versagen richtig umzugehen, aber oft kann es doch auf einigermaßen rationale Weise geschehen. Schwerer ist es, mit dem Gefühl klarzukommen. Mit dem Gefühl des Versagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gefühl des Versagens hat eigentlich sehr wenig mit einem bestimmten Geschehen zu tun. Du kannst Tausende Misserfolge haben, ohne dich als Versager zu fühlen. Andererseits kannst du dieses Gefühl haben, trotz offensichtlicher Erfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ursache liegt vielmehr im Denken. Du machst dir ein Bild von dir selbst oder denkst, dass andere sich ein Bild von dir machen und fängst an, daran zu glauben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solche Bilder funktionieren wie Weissagungen. Du wirst dir zum eigenen Propheten. Was du vor deinem inneren Auge siehst, wird dir zur Wirklichkeit. Und je mehr du daran glaubst, umso mehr findest du dich bestätigt. Einmal diesen Weg eingeschlagen, wirst du immer finden was du suchst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dir also als Versager vorkommst, oder dich diskriminiert, verachtet, beiseite geschoben, ignoriert oder bemitleidet fühlst, dann geht dieses Gefühl auf deine Gedanken zurück, auf den Nährboden, den du diesen Gedanken anbietest, nämlich das Bild, das du in deinem Innern bewahrst und kultivierst und an das du glaubst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du jedoch von diesem Bild frei werden willst oder dich vorbeugend davor schützen möchtest, dann gibt es ein paar einfache Ratschläge, die weiterhelfen können:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hör auf, über dein falsches Bild nachzudenken. Wisch es weg und weigere dich, dich weiter damit zu befassen. Mach dich zum Herrn deiner Gedanken!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hör auf zu glauben, dass du Erfolg haben musst, um die Gefühle des Versagens loszuwerden.    Erfolg ist gar nicht notwendig! Du kannst von diesen Gefühlen frei werden, auch ohne einen einzigen Erfolg.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lass dir stattdessen ein ganz anderes Bild schenken, über das du meditieren kannst. Das Bild nämlich, das Jesus dir gibt: „Du bist ein Kind Gottes, wunderbar geschaffen, geliebt, vergeben und angenommen, dazu geboren und bestimmt ein Segen für andere zu sein…” Lass deinen Vater im Himmel darüber entscheiden, wer du bist und woran du glaubst.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich für das Letztere entscheiden, dann wird der Himmel dich bestätigen. Und deine Gefühle folgen nach und werden geheilt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Entscheidung liegt bei dir.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deine kostbaren Misserfolge</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/deine-kostbaren-misserfolge/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/deine-kostbaren-misserfolge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Keiner liebt Misserfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dennoch können sie sehr kostbar sein, weit mehr als wir zunächst denken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, ein Misserfolg ist etwas Negatives. Wir fühlen uns entmutigt, niedergeschlagen, angeklagt, bedroht, verurteilt, dumm - da helfen keine Beschönigungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber dabei muss es nicht bleiben. Ein Misserfolg ist nicht auch schon das Ende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der springende Punkt ist die Frage, was dann kommt. Was machen wir damit? Wer oder was hat das letzte Wort? Und wer entscheidet über dieses Wort? Wie kann noch etwas Gutes dabei herauskommen? Oder wie kann sich als Folge gerade eines Misserfolgs eine Tür öffnen, die schließlich doch noch zu Erfolg führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nehmen wir als Beispiel Thomas Edison. Insgesamt registrierte er 1093 Patente allein in den USA, dazu noch etliche in Großbritannien, Frankreich und Deutschland. Möglicherweise kann er als der erfolgreichste Erfinder aller Zeiten gelten, nicht nur wegen der hohen Zahl seiner Erfindungen, sondern auch aufgrund deren weiter Verbreitung und Durchschlagkraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gleichzeitig gilt sein Ruhm seiner ungebrochenen Entschlossenheit, auch bei andauernden Misserfolgen immer wieder einen neuen Versuch zu machen. So wird erzählt, dass er an die 2000 misslungene Versuche hinter sich gebracht hatte, ehe ihm im Jahre 1879 die erste funktionierende Glühbirne gelang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch während der Zeit seiner Misserfolge danach gefragt, warum er angesichts der offenkundigen Aussichtslosigkeit seines Unternehmens immer noch weitermache, antwortete er: „Es ist überhaupt kein Misserfolg; ich habe eben 2000 Arten gefunden, wie man keine Glühbirne macht.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erfindungen werden gemacht, wenn jemand außerhalb des gewohnten Rahmens denkt und etwas anstrebt, das andere für unmöglich oder sinnlos halten und dann jeden Misserfolg als Sprungbrett zum nächsten Versuch verwendet. Das lässt sich auch auf andere Bereiche übertragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Problem ist, dass wir uns in unserem Denken innerhalb eines festgefügten Rahmens bewegen, nach den uns vertrauten Mustern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es immer wieder Einzelne, denen es gelingt, die sicheren und erprobten Pfade zu verlassen, ihre Angst zu überwinden und den Sprung ins Ungewisse zu wagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Auslöser kann ein Misserfolg sein, oder eine Krise. Manchmal auch die reine Desperation. Da ist jemand ganz unten angelangt und hat nichts mehr zu verlieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau das ist der Punkt, schmerzhaft aber kostbar, an dem wir bereit werden, uns nach Neuem auszustrecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misserfolge können Kreativität entzünden und den Blick auf einen neuen Weg freigeben, der schließlich zu Erfolg führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt aber nur denen, die mit Seufzen und Klagen aufgehört haben und entschlossen sind weiterzugehen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vollzeit, Teilzeit oder Freizeit?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/vollzeit-teilzeit-oder-freizeitdienst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bist du ein Jünger im Vollzeit- oder Teilzeitdienst? Oder vielleicht „nur” in der Freizeit? Profi- oder Hobbychrist, Geistlicher oder Laie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz gleich wie deine Antwort ausfällt, sie geht am Wesentlichen vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kategorisierungen dieser Art sind menschliches Machwerk, zwar typisch für Religionen und tief verwurzelt in der kirchlichen Kultur, haben jedoch mit Jüngerschaft nichts zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlimmer noch ist dieses Denken für die Heranbildung wahrer Jüngerschaft geradezu schädlich, auch wenn so manch einer die höchste Erfüllung seines Christseins in einem Vollzeitdienst oder einem kirchlichen Amt sehen mag. So gesehen wäre Paulus dann vielleicht auch nur ein Freizeit- oder Laienprediger gewesen. Absurd!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft lässt sich eben nicht durch bestimmte Ausbildung, Dienste oder Programme definieren, auch nicht durch die Anzahl der Arbeitsstunden oder den Gehaltszettel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jüngerschaft ist weder Anstellung noch Hobby, vielmehr Beziehung - lebendige Beziehung zu Jesus und seinem Geist. Das ist Gotteskindschaft, und zwar als Geschenk, nicht aufgrund von Leistung, Ausbildung oder Dienstrang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jünger Jesu leben und arbeiten in dieser Beziehung ohne zeitliche Abgrenzung, also ständig, immer, Tag und Nacht. Und alles was sie tun oder nicht tun ist von dieser Beziehung durchsäuert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es Gemeinden, kirchliche Organisationen und Denominationen, die Dienste und Anstellungen anbieten, voll- oder teilzeitlich. Und dann gibt es noch die ehrenamtlichen Mitarbeiter, die ihren Dienst in der Freizeit tun, also ohne Lohn oder „Entschädigung“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle diese Arbeiter haben ihre ganz bestimmten Aufgaben und Verantwortungsbereiche, folgen den Anweisungen ihrer Chefs und bemühen sich, die an sie gestellten Erwartungen zu erfüllen und es möglichst jedem Recht zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irgendwo schwingt dann auch noch die Vorstellung mit, Jesus zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch beides unter einen Hut zu bringen, ist nicht immer leicht. Jesus zu folgen ist nicht automatisch auch schon das Gleiche wie einen kirchlichen Dienst zu tun oder eine kirchliche Organisation rollen zu lassen. Wo dies gelingt, mag es gut sein, so lange es währt. Beim Herrn ist auch das nicht unmöglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht selten jedoch führt es zu Entmutigung, Zwiespalt, Frustration und Stress. Und hin und wieder zu Ausgebranntsein. Es ist auf die Dauer aufreibend, zwei Herren gleichzeitig dienen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus arbeitete intensiv, jedoch scheint er niemals unter derartigen Symptomen gelitten zu haben. Er diente eben nur einem einzigen Herrn und hielt sich die Erwartungen seiner Umgebung vom Leib. Hielt sich weg von Amt und Würden, erstrebte keine Position, verzichtete auf Sicherheiten und baute kein Imperium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit war er frei, dem Geist zu folgen und allein dem zu gehorchen der ihn gesandt hatte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>