<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Blogs on Egmont Mika </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://de.egmontmika.com/blog/index.xml</link>
    <language>de-DE</language>
    
    
    <updated>Thu, 28 Aug 2014 03:01:45 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Trügerische Zugehörigkeit</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/truegerische-zugehoerigkeit</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/truegerische-zugehoerigkeit</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Gemeinschaft ist für Jesu Jünger unverzichtbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch machen Gemeindezugehörigkeit und formelle Mitgliedschaft noch lange keinen zum Jünger. Äußere Zugehörigkeit reicht nicht aus als Indiz für Jüngerschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei mir war das zum Beispiel so: Aufgewachsen in christlicher Umgebung, mit guter Lehre und Lebensweise vertraut, Kenntnis der Bibel, voll im Gemeindeleben integriert - dann mit achtzehn die Taufe und Mitgliedschaft in der Gemeinde. Aus Überzeugung, wie ich meinte, jedoch &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; jedoch unbekehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mir selbst war mein wirklicher Zustand nicht bewusst, und keinem schien etwas aufzufallen. Auch nicht dem Pastor, der mich taufte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formelle Zugehörigkeit und äußere Anpassung können trügerisch sein.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Echte Ware&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zwei Jahre später, mit zwanzig, nahm mich dann der Herr aufs Korn und es folgte die eigentliche Bekehrung: Buße, Umkehr, geistliche Wiedergeburt und Gottes Herrschaft in meinem Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein himmelweiter Unterschied! Innerer Friede und freudige Gewissheit statt bangem Hoffen. Liebe zum Herrn statt schlechtem Gewissen. Lebendiger Glaube statt Besserwisserei. Ganzherzige Hingabe statt Verpflichtung.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Was tun?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie kann man zu echter Bekehrung führen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da hilft nur, jemanden wirklich kennen zu lernen, sich zu kümmern, Vertrauen aufzubauen und sich leiten zu lassen. Demütig und respektvoll warten zu können. Behutsam zu leiten, ohne zu manipulieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, die Aufgabe ist nicht leicht. Auf die Schnelle geht da nichts. Echte Jüngerschaft ist nicht Dutzendware, auch wenn es bei Jesus gerade zwölf waren. Mit äußerer Anpassung und sozialer Eingliederung allein wird noch keiner zum Jünger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es einen Weg, den zu gehen sich lohnt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Jünger machen Jünger</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/nur-juenger-machen-juenger</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/nur-juenger-machen-juenger</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jesus hatte Jünger, nicht Mitglieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organisationen haben Mitglieder. Sie haben Statuten, Ämter und Ausschüsse. Sie verwalten, planen und entwickeln. Sie bauen und veanstalten. Aber Jünger machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gottes Reich ist nicht Organisation und erschöpft sich nicht in Gottesdiensten und Veranstaltungen. Jesus sagte: „Macht Jünger!“ und „Liebet einander!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht in der Begegnung von Mensch zu Mensch. Durch Vorbild und Anleitung, und im wirklichen Leben. Und unter der Leitung des heiligen Geistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geschieht als ein Prozess des Umdenkens und Heranreifens. Alte Gewohnheiten werden aufgebrochen, ein neuer Lebensstil eingeleitet. Konflikte werden bewältigt und lebensverändernde Entscheidungen getroffen. Da wird Verantwortung wahrgenommen und Jesu Auftrag weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von unschätzbarem Wert ist dabei die persönliche Betreuung durch einen anderen Jünger und die liebevolle Gemeinschaft einer kleineren Gruppe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur die den Herrn kennen und diesen Weg selbst gehen, können andere leiten. Nur Jünger können das. Mitgliedschaft allein hilft da nicht weiter. Organisationen können positiv verstärken, kanalisieren, etablieren, aber auch das Fokus auf sich selbst richten, auf Veranstaltungen und Projekte, und damit vom eigentlichen Auftrag ablenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur Jünger machen wirklich Jünger.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jünger oder Gemeinde?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 03:01:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/juenger-machen-oder-gemeinde-bauen</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Was ist vorrangig: Jünger machen oder Gemeinde bauen? Was kommt eigentlich zuerst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieso! Beides gehört doch zusammen. Wo Jünger, da auch Gemeinde und wo Gemeinde, da auch Jünger. Oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht unbedingt. Nicht immer in der Praxis. Bringen wir&amp;rsquo;s auf den Punkt. Hier der Vergleich:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Jünger machen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fangen wir mit den Jüngern an: Wir erzählen Menschen vom auferstandenen Herrn und zeigen ihnen in Wort und Tat das Reich Gottes. Wir lehren sie und lassen sie an unserem Leben teilhaben. Und wir leiten sie an, ihrerseits Jünger zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist ein Prozeß ständig wachsender Gemeinschaft ins Leben gerufen. Diese Gemeinschaft ist die Gemeinde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn braucht nicht „gegründet” zu werden. Sie entsteht von selbst überall da, wo Jünger gemacht werden, als Jüngerfamilien und Jüngerkreise, nach und nach, und immer wieder entstehen neue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie treffen sich in Heimen, auf Marktplätzen, in Fußgängerzonen, in Parks, am Strand, im Wald, in kleineren und größeren Gruppen oder als Einzelne, wie und wo auch immer. Sie teilen ihr Leben, dienen einander, sind &amp;ldquo;Salz&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Licht&amp;rdquo; und nehmen Jesu Auftrag wahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinde in diesem Sinn, das ist ganz schlicht die Gemeinschaft der Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Gemeinde bauen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wählen wir jetzt die zweite Alternative. Fangen wir mit der Gemeinde an. Wir starten eine Organisaton mit Namen und Statuten, mit Vorstand und Ämtern und mit einer Webseite. Wir mieten Räumlichkeiten und veranstalten wöchentliche Gottesdienste. Wir laden dazu ein und arbeiten darauf hin, Besucher zu bekommen und Besucher zu Mitgliedern zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir bauen weiter aus mit Sonntagsschule, Jugendgottesdiensten, Lobpreisgottesdiensten, Bibelabenden, Gebetsversammlungen, Gruppenabenden&amp;hellip; und füllen die Woche mit unseren Veranstaltungen. Wir nennen das alles &amp;ldquo;unsere Gemeinde&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wollen wir dann auch Jünger machen. Die Frage ist nur: Was kommt dabei heraus? Hm&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Ergebnis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fassen wir zusammen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir Jünger machen, bekommen wir genau das, nämlich Jünger. Gleichzeitig mit den Jüngern bekommen wir ganz von selbst die daraus entstehende Gemeinschaft, das heißt eine Gemeinde.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn wir eine Organisation starten und uns auf die Durchführung von Gottesdiensten und Veranstaltungen konzentrieren, dann bekommen wir auch hier genau das worauf wir abzielen, nämlich Gottesdienste und Veranstaltungen und gleichzeitig Teilnehmer oder Besucher, möglicherweise auch Mitarbeiter. Aber Jünger?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Jesus sagte nicht: „Macht Gottesdienste!&amp;rdquo; sondern „Macht Jünger!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit ist klar, worauf es ankommt. Womit wir anfangen und worauf wir Zeit, Geld und Mühe verwenden, entscheidet schließlich über das Ergebnis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worauf kommt es dir an?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>