<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Egmont Mika</title>
    <link>http://de.egmontmika.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Egmont Mika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2015 03:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://de.egmontmika.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Die vollkommene Gemeinde</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/die-vollkommene-gemeinde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vollkommene Gemeinde gibt es doch gar nicht, oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So denken wohl die meisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum dann sind wir so schockiert, wenn in der Gemeinde etwas geschieht, das einfach nicht geschehen darf. Na, gut, wenn es draussen, in ”der Welt” gewesen wäre. Aber bei uns, unter den Heiligen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach schrecklich! Wie ist denn so etwas überhaupt möglich?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber einen Augenblick mal! Widersprechen wir uns da nicht selbst? Einerseits meinen wir, dass es eine vollkommene Gemeinde gar nicht gibt, andererseits werden wir überrascht, wenn wir diese Auffassung  bestätigt bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht hat unsere Überraschung damit zu tun, dass wir eigentlich doch ein anderes Bild in uns tragen, und das ist das Bild von der vollkommenen Gemeinde. Und wir erwarten uns, dass die Gemeinde diesem Bild entspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber woher kommt dieses Bild? Etwa von der Urgemeinde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, dass die zwölf Jünger Jesu alles andere als vollkommen waren. Auch nicht die erste Gemeinde in Jerusalem, ganz zu schweigen von den Gemeinden, an die Paulus seine Briefe schrieb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hätte denn die Urgemeinde je unserem Bild entsprochen? Haben wir uns da möglicherweise unsere eigene idealisierte Vorstellung geschaffen? Einen romantischen Wunschtraum?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines, denke ich, ist sicher. Jesus wird nicht nervös, wenn er unsere Fehler sieht, auch nicht die ganz schlimmen. Offensichtlich hat er von Anfang an gewusst, was wir für Leute sind und das mit einkalkuliert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohl gerade deshalb befahl er uns, einander zu vergeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dieser Hinsicht lässt er allerdings keinerlei Abstriche zu. Denn mit der Vergebung steht und fällt alles, nämlich sein Plan, uns doch noch ans Ziel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, er gab uns sogar das Mandat, es &lt;em&gt;in seinem Namen&lt;/em&gt; zu tun. Also in seiner Kraft und Autorität und dann auch mit der entsprechenden Gültigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das verändert die Lage vollständig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit hätten wir ein ganz anderes Bild von dem, was ”vollkommen” in Jesu Augen ist. Es wäre die versöhnte und versöhnende Gemeinde. Und in diesem Sinn tatsächlich eine Gemeinde ”ohne Flecken und Runzeln”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt es sie also doch, die vollkommene Gemeinde?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niederlage und Sieg des Jüngers</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/niederlage-und-sieg/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/niederlage-und-sieg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Weg des Jüngers ist ein steiniger Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und keinesfalls führt er immer geradlinig nach oben, von Erfolg zu Erfolg. Oder, wie man so schön sagt, &lt;em&gt;von Herrlichkeit zu Herrlichkeit&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer das glaubt, ist wahrscheinlich selbst nie diesen Weg gegangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher könnte man meinen, der Weg ginge mehr bergab als bergauf. Und immer wenn du meinst, du hättest etwas erreicht und dir ein wenig Erfolg gesichert, musst du doch bald erkennen, dass der Sieg gar nicht so gross war wie du dachtest. Und schon gar nicht so gesichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, eigentlich müsstest du noch einmal von vorne anfangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Herr folgt eben nicht unseren menschlichen Vorstellungen von Erfolg. Und er erreicht seine Ziele auf seine eigene Weise, nie zu spät, aber auch nie zu früh.  Und oft führt der Weg zum Ziel erst einmal durch das dunkle Tal von Niederlage, Entbehrung und Enttäuschung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist die Art, mit der er seine Arbeiter heranbildet. Nach dem Lehrplan seiner eigenen hohen Schule. Das ist das Feuer, mit dem er sein Gold läutert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb ist es so wichtig, nicht an ihm irre zu werden. Auf ihn zu sehen, nicht auf die eigenen Erwartungen.  Auch nicht auf die Umstände, die fast immer dagegen sprechen. Oder die Meinungen der Leute. Darauf ist ohnehin kein Verlass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf den ersten Blick scheint der Weg des Jüngers tatsächlich in die Niederlage zu führen. Jedoch ist das, was wir sehen können, nicht die ganze Wahrheit. Und noch lange nicht das letzte Wort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Wort aber hat er, dem du folgst, bereits festgelegt und über deinem Leben ausgesprochen, noch bevor du dich auf den Weg machtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Wort lautet jedoch nicht &lt;em&gt;Sieg in allen Lagen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sondern FRUCHT!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeite nicht für Gott!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/arbeite-nicht-fu%CC%88r-gott/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/arbeite-nicht-fu%CC%88r-gott/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Arbeite nicht FÜR den Herrn. Arbeite MIT ihm!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum gibt es so viele entmutigte und ausgebrannte Pastoren? Warum verlassen so viele ihren Dienst? Sagte Jesus nicht, dass seine Bürde leicht sein würde?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht, weil Menschen zu viel dazu gelegt haben. Zu viel an Ambitionen und Erwartungen und Verpflichtungen. Und Sorgen und Ängsten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus möchte lediglich, dass wir ihm folgen und auch andere in diese Jüngerschaft mit hinein nehmen. Zusammen mit ihnen sind wir dann ”Gottes Familie”. Davon wird keiner ausgebrannt. So lange es nicht um Position, Amt und Einfluss geht. Auch nicht um Geld. Und so lange die diversen Verpflichtungen und Erwartungen nicht den eigentlichen Auftrag vernebeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann bist du frei, so viel oder so wenig zu machen wie du kannst oder willst oder wofür du Glaube hast. Somit reguliert sich deine Arbeitsbelastung ganz von selbst. Sie wird dir nie übermächtig. Dennoch kann deine Verantwortung wachsen und du mit ihr, jedoch in deinem eigenen Takt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich glaube auch nicht, dass wir unbedingt eine großartige Vision oder eine ausgeklügelte Strategie brauchen, nur weil uns das in allen Büchern über Gemeindewachstum so beigebracht wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Vision kann man sich nicht aus den Rippen schneiden. Da ist doch oft viel Wunschdenken und Raten dabei und menschliche Weisheit. Auch so etwas kann zur Bürde werden. Oder sogar zum Fluch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du brauchst auch keinem deine Geistlichkeit beweisen, oder deine Fähigkeiten als Leiter, auch nicht dir selbst. Der Herr kennt dich und leitet dich. Das genügt. Und er allein entscheidet über Erfolg und Ehre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mach dir also keine Sorgen über deinen ”Dienst”. Es gehört sowieso nicht ”dir”. Und kümmere dich nicht um die Erwartungen anderer. Jesus tat es auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finde vielmehr heraus, was der Herr machen will und bereits vorbereitet hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem schließe dich an.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;kommentare:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Kommentare&lt;/h2&gt;

&lt;h5 id=&#34;christine:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Christine&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;DANKE, Egmont! Diese Zeilen sind sehr entlastend. Balsam für die Seele. Habe lange darunter gelitten, dass ich keine grossartigen Visionen habe im Gegensatz zu anderen Christen, die sich anscheinend vor lauter Visionen kaum retten können.
Weiterhin Gottes reichen Segen für Euch und Eure Familie.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 id=&#34;egmont:acefd2dfb7ceb3d0465bdec5a9c8ac97&#34;&gt;Egmont&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Danke, Christine!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fang einfach an!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/fang-einfach-an/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 06:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/fang-einfach-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt keine bessere Art etwas zu lernen als durch das praktische Üben im wirklichen Leben.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wer gehen lernen will, muss sich aufstellen und anfangen zu gehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer Fahrrad fahren lernen will, muss aufsteigen und anfangen zu fahren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer schwimmen lernen will, muss ins Wasser steigen und anfangen zu schwimmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn es unmöglich erscheint. Und ganz gleich wie dumm man sich am Anfang dabei vorkommen mag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist es auch mit der Jüngerschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du jemanden zu einem Jünger Jesu heranziehen möchtest, dann musst du irgendwann einmal damit anfangen. Und dieses Irgendwann wäre am besten jetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn bist du selbst ein Jünger Jesu, worauf dann noch lange warten?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Noch mehr Predigten anzuhören, wird dir letztlich nicht weiterhelfen, ganz gleich wie gut sie sein mögen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noch mehr Bibelstudien werden dich nicht dahin bringen, ganz gleich wie gelehrt du dabei werden kannst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch mehr Gebet bringt dir nicht den entscheidenden Durchbruch, ganz gleich wieviel du betest…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;… wenn du nicht den ersten Schritt tust.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt keinen besseren Weg. Wohl auch keinen anderen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fang einfach an!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schande loswerden</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/schande-loswerden/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/schande-loswerden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt Dinge, über die ich wirklich nicht reden möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel über meine Blamagen und Reinfälle. Meine Dummheiten, meine Arroganz, meine Unreife und mein kindisches Benehmen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber warum auch? Warum andere mit meinem persönlichen Kram belästigen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem ist, dass andere mich gesehen und gehört haben, und das ist schlimm. Einfach beschämend. Und falls keiner es gesehen haben sollte, so ist die Sache dennoch nicht aus der Welt, solange ich mich daran erinnere. Allein das reicht schon, um mein Gewissen zu belasten. Und dann wäre ja auch noch der Herr&amp;hellip; Hm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gibt es da keinen Weg raus?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den gibt es, Gott sei Dank! Doch dann muss ich mit jemandem darüber sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, nicht jeder braucht von meinem Versagen zu wissen, es hätte ohnehin keinen öffentlichen Nachrichten- oder Unterhaltungswert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch, wenn das innere Nagen einfach nicht zur Ruhe kommt, muss etwas getan werden. Ich muss mit jemandem darüber sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wem also kann ich vertrauen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wo ist die Person, die durch mein Benehmen beleidigt, im Stich gelassen, betrogen oder sonst wie geschädigt wurde? Ich muss Kontakt aufnehmen und die Sache beichten. Nicht versuchen zu erklären, sondern einfach nur zugeben, bedauern und mich entschuldigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann auch mir selbst die Absolution erteilen und einen neuen Start geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solltest du dich in dieser Lage befinden, dann wäre das mein Vorschlag. Reden und bekennen fällt nicht immer leicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es macht frei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jesus auf die Liste setzen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-in-der-rangliste/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-in-der-rangliste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was ist dir wirklich wichtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stell dir vor, du hättest eine Rangliste über alle deine täglichen und wöchentlichen Aktivitäten, in Arbeit und Freizeit, an den Wochenenden und im Urlaub. Inbegriffen auch dein kirchliches und soziales Engagement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An welcher Stelle deiner Liste käme dann Jesu Auftrag? Also sein Auftrag, ihm Jünger zu machen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere täglichen Routinen, Sorgen und Verpflichtungen, die eingeschliffenen Gewohnheiten, auch all die unverzichtbar erscheinenden Vorlieben und Bequemlichkeiten haben es an sich, die wirklich wichtigen Dinge des Lebens aus unserem Bewusstsein zu verdrängen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch unsere kirchliche Kultur mit all ihren Veranstaltungen und Verpflichtungen kann das treue und engagierte Gemeindeglied so beschäftigt halten, dass der eigentliche Auftrag aus den Augen gerät. Wie sollen da noch Zeit und Kraft für die Menschen außerhalb bleiben können?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einigen scheint es so Recht zu sein. Andere fühlen ein Unbehagen. Muss das denn so sein? Doch wohl nicht. Jedoch, wie könnte es anders werden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich könnte da jeder etwas tun. Die meisten von uns haben doch die Möglichkeit, für ihr eigenes Leben freie Entscheidungen zu treffen und ihre Prioritäten zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch diese Freiheit wahrzunehmen ist nicht immer leicht. Denn mit der Freiheit kommt auch die Verantwortung und damit oft auch Unsicherheit und Unbequemlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, Menschen zu Jüngern Jesu zu machen ist nichts was man aus dem Ärmel schüttelt. Für keinen von uns. Auch gelingt es nicht immer, und erst recht nicht auf die Schnelle, oder als zusätzliche Verpflichtung in der Hektik eines bereits überlasteten Alltags.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch ist es möglich. Und es gelingt denen, die Jesu Auftrag weit oben auf ihre Liste gesetzt haben. Bei denen der Auftrag nicht nur Aktivität sondern auch Identität und Lebensstil ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte es an der Zeit sein, die eigene Liste wieder einmal neu zu überdenken?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Jesus-Gemeinschaft</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/eine-jesus-gemeinschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/eine-jesus-gemeinschaft/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es bedarf weder eines Apostels oder Propheten noch eines autorisierten Gemeindeleiters oder Gemeindegründers, um eine einfache  Gemeinschaft von Jüngern Jesu zu bilden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Åsa und ich bekleiden keines dieser Ämter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch hat es um uns herum, parallel zu unserer Mitgliedschaft in einer formellen Gemeinde, auch immer eine informelle Gemeinschaft von Jüngern Jesu gegeben. Und das seit etwa 40 Jahren, seitdem wir unsere Familie und unser Heim öffneten, um andere an unserem Leben teilhaben zu lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einigen treffen wir uns regelmäßig jede Woche ein oder mehrere Male, mit anderen geschieht dies eher sporadisch. Da gibt es gemeinsame Mahlzeiten, Zeiten für Gebet, Lobpreis und Bibelstudium, aber auch Feiern, Ausflüge und Reisen, gemeinsame Projekte und Einsätze, und dann natürlich auch für Einzelne die persönliche Mentor-Beziehung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einige dieser Leute wohnen einige Zeit bei uns, für ein bis drei Jahre, oder auch nur für ein paar Monate. Einige wenige sind auch beruflich unsere Mitarbeiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andere leben inzwischen in anderen Städten und Ländern. Oft bleibt auch nach vielen Jahren noch eine Verbindung - über Telefon, Email, Facebook oder Skype und dank der zur Zeit billigen Flugtickets, wodurch gegenseitige Besuche erschwinglich geworden sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es da keine formelle Mitgliedschaft, keine Wahlen oder Ernennungen, keinen Vorstand, keine Statuten, keine Beitragszahlungen und kein Budget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch gibt es keine detaillierte Glaubenserklärung und damit keine weitere Qualifikation als das gemeinsame Interesse, Jesus nachzufolgen, ganz gleich auf welchem Niveau und mit welcher Intensität. Und unsere Vision und Mission ist nichts anderes als das, was Jesus ursprünglich seinen Jüngern mit auf den Weg gab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es um Gemeinschaft mit Jesus und um Gemeinschaft miteinander und um seinen Auftrag. Nicht dahingegen um Positionen, Geld oder Rechtgläubigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit sind wir auch verschont geblieben von jeglichen Positions- oder Lehrstreitigkeiten, Splitterungen und wirtschaftlichen Problemen. Auch von der Notwendigkeit zu registrieren, zu überprüfen und zu kontrollieren. Und von der Gefahr, ausgebrannt zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Könnte man das eine Gemeinde nennen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vermutlich nicht im üblichen Sinn. Die Frage ist, wie Jesus sich seine Gemeinde vorstellt. Auf jeden Fall handelt es sich bei uns um eine Gemeinschaft von Jüngern Jesu und solchen, die es werden wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses soziale Gebilde mag mit Hilfe gängiger Begriffe durch seine Flexibilität und Offenheit und durch seine geographische Ausbreitung schwer einzuordnen sein. Jedoch ist diese Gemeinschaft sehr konkret erfahrbar durch diejenigen, die gerade an einem bestimmten Platz zu einer bestimmten Zeit versammelt sind und über die netzartigen Verbindungen mit Hilfe verschiedener Kommunikationsmittel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es also sehr wohl:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plätze und Zeiten, aber kein gemeinsames Gebäude&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Struktur und Ordnung, aber keine Organisation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beziehungen und Funktionen, jedoch keine Positionen und Ämter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gepflogenheiten und Routinen, aber keine Rituale&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es alle erdenklichen menschlichen Schwächen und doch auch göttliche Herrlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gibt es Gemeinschaft der Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;kommentare:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Kommentare&lt;/h2&gt;

&lt;h6 id=&#34;irmi-grundgeir:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Irmi Grundgeir&lt;/h6&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lieber Egmont, danke für diese Beschreibung, die so allen Druck rausnimmt und das wesentlichste benennt, das für mich heute den Begriff Gemeinde füllt.
Da ist so ein Empfinden von Daheim sein, vertraut und vertrauend&amp;hellip;. Und es ist gerade die Schlichtheit und &amp;ldquo;Selbstverständlichkeit&amp;rdquo;, die mich anspricht und einlädt. SO möchte ich Christ Sein leben.
Ich mag unsere Zusammentreffen, die jedesmal anbetend werden ohne es zu müssen. Die Beziehungen werden offen, vertrauend, wenn die Annahme erfahrbar ist. Für mich ist es ein kleines Wunder zu verstehen, was es heißt, tatsächlich an der Liebe erkennbar zu sein. In mir macht es viel heil. So schlicht und liebevoll wie du es beschreibst, so will ich mitmachen. Heim und Herz und Leben aufmachen und dann sehen, was daraus wird&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h6 id=&#34;egmont-mika:03c15a4f289181e69ef9a8f587eaea12&#34;&gt;Egmont Mika&lt;/h6&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Danke, Irmi, für deinen Kommentar. Das was du schreibst ist wirklich ermutigend. Genauso erlebe ich es auch. Es ist wirklich nicht schwer. Und doch ist für viele der Weg dahin so weit, weil sie die Gemeinschaft vor lauter &amp;ldquo;Kirche&amp;rdquo; nicht sehen können. Manch einer started eine Hausgemeinde in der besten Absicht, und doch wird es wieder der übliche Betrieb. Ein Heim als Versammlungsort und die kleinere Grösse allein führen noch nicht automatisch zu einer entscheidenden Veränderung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gottes Familie oder Institution?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gottes_familie_eine_institution/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gottes_familie_eine_institution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Herr ersehnt sich eine Familie. Der Mensch jedoch baut ihm Kirchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe Väter und Mütter!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stellt euch vor, das  Gleiche würde euch passieren. Eure Kinder würden mit wachsendem Alter nach und nach eure Familie in eine Institution verwandeln. Wie könnte so etwas aussehen?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Formelle Mitgliedschaft statt Familienbeziehungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organisierte wöchentliche Versammlungen statt gemeinsamem Leben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öffentliche Räumlichkeiten statt Heimen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professionelle Leiter statt Eltern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Symbolisches, rituelles Essen und Trinken statt richtiger Mahlzeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einsammeln von Zehnten und Gaben bei Festen und Feiern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Statuten, Jahresversammlungen, Vorstandssitzungen, Budgets&amp;hellip; Die Liste ließe sich fortsetzen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hand aufs Herz! Wer hätte gern eine solche Familie? Und welche Kinder und Enkel würden gern solch ein Erbe weitergeben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohl keiner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum dann machen wir das? Warum tun wir das unserem Vater im Himmel an? Und uns selbst und unseren Kindern und Enkeln und allen, die Jesus nachfolgen wollen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir könnten ganz schlicht und einfach Familie sein!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu braucht man keine formelle Organisation, keine Statuten, Statements und Visionen, Ämter und Positionen, Räume und Programme, keinen Namen, keine Webseite und kein Firmenlogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch keine Erlaubnis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Familie sein ist kein Projekt, sondern gemeinsames Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre das zu schwer oder gar zu abenteuerlich? Was könnte dich noch aufhalten, außer deiner Furcht?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Entscheidung liegt bei dir.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lass einfach los!</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/lass-einfach-los/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/lass-einfach-los/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Willst du weiterkommen? Irgend etwas verändern, entwickeln, erreichen und in deinem Leben verbessern&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und sitzt fest?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;in deiner Vergangenheit, deinem Arbeitsplatz, deinen Schulden, deinem Gehalt, deinem Ruf, deinem Gewicht, deinen Sorgen, Enttäuschungen und Erfahrungen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder bewegst dich nur immer im Kreis, in deinen  Gewohnheiten und Routinen? Trittst auf der Stelle, zum Beispiel in deinem geistlichen Leben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Weile noch scheuen wir weder Anstrengung noch Geld, um durchzubrechen. Wir arbeiten an irgend einer Sache, einer Position oder Karriere, um etwas aufzubauen, zu entwickeln oder zu verändern. An uns selbst, an unseren Stärken und Schwächen, unserem Stil, dem Image, eben an dem, wer und was wir sind oder sein wollen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und bleiben dann wieder stecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erreichen schließlich den Punkt, an dem wir unsere Niederlage einsehen, dann auch akzeptieren und endgültig aufhören zu träumen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man mag es Weisheit nennen oder Reife oder Realismus. Man könnte auch das Versagen zur Tugend machen und Mangel und Bedürfnislosigkeit zum Ideal erheben und versuchen, sich so etwas Selbstwertgefühl einzureden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Wirklichkeit ist es der Tod. Der Tod unserer Träume und Hoffnungen, unserer Ambitionen, Pläne und Initiativen, auch der Kreativität. Und auf jeden Fall der Freude und der Spontanität. Glaube, Hoffnung und Liebe sind verkehrt worden in Skepsis, Resignation und Gleichgültigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt jedoch einen anderen Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veränderung zum Positiven ist möglich, ist sogar notwendig, wenn wir mental und geistlich überleben, oder besser noch, wenn wir lebendig bleiben und wachsen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich liegt die Lösung nicht darin, einfach mehr zu tun als bisher, also mehr vom Gleichen, von dem was wir jetzt schon tun und bis jetzt getan haben. Das würde dann heißen, lediglich mehr, besser, schneller, kreativer, effektiver und länger zu arbeiten&amp;hellip; und weniger zu ruhen und zu schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wäre ja erst recht der Tod. Der Tod unserer Gesundheit und unserer Familie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kann auch nicht darum gehen, Stil und Erscheinungsbild aufzupolieren, sich mit statusgeladenen Konsumgütern zu umgeben, im Trend mitzusurfen und &amp;ldquo;cool&amp;rdquo; zu wirken. Wirkliche, bleibende und befriedigende Veränderung ist keine Frage der Oberflächenbehandlung; da muss etwas in der Tiefe geschehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein guter Anfang wäre schon, mit der Rennerei aufzuhören, der hysterischen Geschäftigkeit. Du brauchst keinem zu beweisen, wie tüchtig du bist, auch nicht dir selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber auch mit dem Gegenteil muss aufgeräumt werden, dem endlosen Klagen, Stöhnen und Seufzen, dem  Grämen und der Suche nach dem Schuldigen. Du kannst dich dafür entscheiden, dass was auch immer dich an den jetzigen Punkt deines Lebens gebracht gebracht haben mag, jetzt Vergangenheit ist und du keinerlei Verpflichtung hast, das Gleiche noch weitere 10 oder 20 Jahre lang zu wiederholen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein nächster Schritt wäre dann, einfach loszulassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versuche nicht, vom Alten so viel wie möglich in die Zukunft rüberzuretten. Lange darüber zu meditieren, was man da noch behalten könnte. Zugegeben, da mag es etliches geben, das es wert sein könnte. Aber wie der Spruch lautet, das Gute ist oft des Besten ärgster Feind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du nach Veränderung strebst, kannst du deine Zeit, deinen Raum und deine Freiheit nicht mit altem Zeug belasten, nur weil du es irgendwann vielleicht doch noch einmal brauchen könntest. In die Ewigkeit kannst du es sowieso nicht mitnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was eigentlich notwendig wäre, ist eine Art innere Kapitulation. Eine Art Verschrottung liebgewordener Hausgötter, besonders der mentalen. Und dann vor allem Versöhnung. Richtige, ganzherzige Versöhnung mit deiner Umgebung und mit dir selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es darum, ganz schlicht und ohne viel Firlefanz Vergebung zu praktizieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist dann der Punkt, an dem die Freiheit anfängt. Erst danach bist du bereit zum Aufbruch in etwas wirklich Neues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eingeständnis und Vergebung allerdings fallen oft schwer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft bedarf es da einer handfesten Krise, damit wir schließlich doch noch zu Kreuze zu kriechen. Das ist auch immer noch möglich und nie vollkommen zu spät, Hauptsache wir haben uns vorher nicht vollkommen eingekapselt. So gesehen sind Krisen etwas sehr Gutes und Nützliches, eröffnen sie doch die Möglichkeit, über uns selbst hinauszuwachsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider verstehen wir das nicht immer und bleiben in der Krise stecken, klammern uns fest am letzten Rest alter und inzwischen fragwürdig gewordener Sicherheit, igeln uns ein in alter, muffig riechender Geborgenheit. Oder an einer alteingeübten Illusion von dem was wir sein oder geleistet haben wollen. Oder an unserem Stolz und unserer vermeintlichen Kompetenz. Oder den Sorgen über dem was nicht ist. Oder der Furcht vor dem, was passieren könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist schon nicht immer leicht, einfach loszulassen. Aber für handfeste Versöhnung gibt es keine Alternative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Willst du jedoch Veränderung und bist wirklich entschlossen oder auch demütig oder verweifelt genug, dann ist es gar nicht so schwer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur guten Mut. Es lohnt sich!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicht ganz normal?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/nicht-ganz-normal/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/nicht-ganz-normal/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Jesus war alles andere als normal und als sein Jünger bist du es ebensowenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch was heißt hier schon „normal“?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und in Bezug worauf? Das Aufstehen jeden Morgen, das Zähneputzen, das Frühstücken, das Zeitunglesen? Hinsichtlich derartiger Routinen sticht ein Jünger Jesu nicht unbedingt aus der Menge heraus und könnte durchaus als völlig normal bezeichnet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie steht es aber mit den etwas mehr tiefgründigen Seiten unseres Lebens, wie zum Beispiel den Wertungen, den Ängsten, den Sehnsüchten oder dem Verlangen nach Sicherheit?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ziemlich-normal:207049ddf21c9e82332652a1c9797b0c&#34;&gt;Ziemlich normal?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ziemlich normal wäre es doch zum Beispiel, wenn wir zu einer bestimmten Art von Leuten Abstand hielten: Zu den Armen, den Bettlern, den Obdachlosen, den Ausländern, den Angehörigen einer anderen Religion oder einer anderen politischen Farbe. Oder vielleicht dem spießigen Nachbarn?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht, dass wir Vorurteile hätten oder gar Rassisten wären, wir haben einfach „natürlicherweise“ keinen Umgang mit solchen, die sich von uns allzu sehr unterscheiden. Wir bewegen uns eben innerhalb der Kreise, die uns am nächsten stehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vollkommen normal, oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist doch auch ganz normal, dass wir nach Sicherheit streben, Risiken vermeiden und dem Unberechenbaren aus dem Weg gehen. Es ist ganz normal, dass wir die bekannten und bewährten Lösungen den unerprobten vorziehen. Wer setzt sich nicht lieber neben jemand, den er schon kennt, als neben den Unbekannten. Das geht doch jedem so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wirklich jedem?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht jedem. Jedenfalls schien das bei Jesus anders zu sein. Zum Ärgernis seiner religiösen Umgebung, seiner Gastgeber, auch seiner Jünger und seiner eigenen Familie, verstieß er immer wieder gegen diese Art der Normalität. Auch auf das Risiko hin, dass ihm sein Verhalten gefährlich wurde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;oder-eben-nicht:207049ddf21c9e82332652a1c9797b0c&#34;&gt;Oder eben nicht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesus folgte keiner Mehrheit, keinem Trend, keiner öffentlichen Meinung. Er enttäuschte Erwartungen, eckte an, zog sich zurück oder stellte sich den Menschen - was auch immer - er ging unbeirrbar seinen Weg. Nur so konnte er seinen Auftrag erfüllen. Und gerade so konnte er Unerreichbare erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus war alles andere als „normal“. Er war allein dem verpflichtet, der ihn gesandt hatte. Deshalb war er der Meinung und den Normal-Erwartungen von Menschen gegenüber frei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sein Nachfolger bist du es auch.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gehirnwäsche</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/gehirnwa%CC%88sche/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/gehirnwa%CC%88sche/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Gehirnwäsche - die Überprüfung und Reinigung deiner mentalen und geistlichen Funktionen - kann etwas durchaus Positives sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paulus sagte es so: „Passt euch nicht dieser Welt an, sondern lasst euch verwandeln durch die Erneuerung eures Sinnes…”  (Rö 12, 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kommt ganz darauf an, wie und von wem das gemacht wird, und zu welchem Zweck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Antwort wäre: Durch dich, mit Gottes Hilfe und zum Zweck deiner Reifung.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vollkommene-reife:31f3ac5f5c1f5ba4d5565a76d7bdd725&#34;&gt;Vollkommene Reife&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vollkommene Reife kann man bei Jesus sehen. Und diese Art von Reife zu erstreben, ist ein unabdingbares Kennzeichen eines Nachfolgers Jesu. Jesus erwartet sich das. Es ist seine Agenda für dich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist eine Art Dauerprojekt, nicht Programm oder irgend eine spezielle, vorgeschriebene Aktivität für bestimmte Gelegenheiten, sondern Lebensaufgabe. Für jeden Tag, rund um die Uhr, siebenmal wöchentlich, ganzjährig, auch im Urlaub. Und das alles lebenslänglich.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;herrschaft-jesu:31f3ac5f5c1f5ba4d5565a76d7bdd725&#34;&gt;Herrschaft Jesu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Du begibst dich unter Jesu Herrschaft und lernst so zu denken wie er. Lernst die Welt und die Menschen und dich selbst aus seiner Sicht zu sehen, mit seiner Bewertung, aber auch mit seiner Liebe und Güte und Geduld und Barmherzigkeit und Gnade&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das geht nur, indem du bei dir ausmistest und dich mit dem füllst, was von Gott kommt. Das Erste ist die Voraussetzung für das Zweite. Mit dem Maß, mit dem du die Reinigung vornimmst, kann dir Neues gegeben werden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;selbstprüfung-und-erneuerung:31f3ac5f5c1f5ba4d5565a76d7bdd725&#34;&gt;Selbstprüfung und Erneuerung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das drängt dich in einen Prozess ständiger Selbstprüfung und Erneuerung. Da fliegt Altes raus und Neues kommt rein: Neue Wertungen, Einstellungen, Entscheidungen, Gewohnheiten&amp;hellip; Da kristallisiert sich ein neuer, geistgeleiteter, geisterfüllter Lebensstil heraus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gehirnwäsche im besten Sinn des Wortes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kannst diesen Prozess beschleunigen oder verzögern oder auch ganz vernachlässigen. Die Entscheidung liegt bei dir. Auch die Verantwortung. Keiner zwingt dich, keiner schiebt dich. Auch das Ergebnis liegt in deiner Hand. Du erntest später, was du jetzt sähst.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rückschläge-inbegriffen:31f3ac5f5c1f5ba4d5565a76d7bdd725&#34;&gt;Rückschläge inbegriffen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, es ist nicht immer leicht. Du arbeitest im Gegenwind und der Weg ist weit. Rückschläge gibt es mehr als genug. Auch mitunter richtige Niederlagen. Letztlich ist es ein Kampf gegen deine gefallene Natur, vielleicht der härteste und zäheste Kampf für jeden von uns, in dem wir uns selbst als unsere schlimmsten Gegner entlarven. Und wenn es da keinen Beistand von oben gäbe, könnte wohl keiner diese Schlacht gewinnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits gibt es auch nirgendwo einen besseren Sieg zu erwarten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;herrlicher-sieg:31f3ac5f5c1f5ba4d5565a76d7bdd725&#34;&gt;Herrlicher Sieg&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Einsatz ist groß, jedoch der Gewinn weit größer. Gemeinschaft, Freiheit, Friede, Freude, Liebe, Geduld, unermessliche Gnade&amp;hellip; von einer Art, wie nur der Himmel sie geben kann. Und das alles schon jetzt in diesem Leben, und dann auch noch die Ewigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also, Gehirnwäsche? - Ja, gerne!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf dem Wasser gehen</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/auf-dem-wasser-gehen/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/auf-dem-wasser-gehen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Niemals versprach Jesus seinen Jüngern ein bequemes, abgesichertes und vorhersehbares Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eher sollte es umgekehrt werden. So wie bei Petrus, als Jesus ihn bat, aus dem Boot zu steigen - und auf dem Wasser zu gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie könnte so etwas bei dir aussehen?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;welchen-standard-willst-du-setzen:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Welchen Standard willst du setzen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als erstes wäre da die Entscheidung zu treffen, welchen Standard du für dich setzen willst. Welchen Standard würde Jesus in deiner Situation setzen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die rechte Wahl liegt nicht immer auf der Hand. Sie erfordert Überlegung und Einsicht und nicht selten auch Mut und Entschiedenheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da geht es nicht nur darum, den leichtesten oder bequemsten Weg zu wählen oder einfach das, was sich von selbst anbietet. Oder was am vertrautesten erscheint oder die meiste Anerkennung bringt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch auf christliche Traditionen ist nicht unbedingt Verlass, noch weniger auf aktuelle Trends.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;das-rechte-tun:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Das Rechte tun&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Letztlich geht es darum, dass du das Rechte tust, nicht das Einfachste oder Populärste oder Schnellste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da kann es notwendig werden, dass du im Glauben handelst, das heißt gegen alle Erwartungen und bisherige Erfahrungen. Das bedeutet auch, Risiken einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittelmäßigkeit und Halbherzigkeit sind nie gut genug und können von vorneherein ausgeklammert werden. Da wäre es besser, gar nicht erst anzufangen. Und auf die falsche Sicherheit, die dadurch entsteht, dass alle anderen es auch nicht besser machen, kannst du nicht bauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gilt es, dass du deiner innersten Überzeugung folgst und dein reines Gewissen bewahrst. Und jeder Korruption, selbst den leisesten Verlockungen, widerstehst. Sowie auch allen anderen Formen falschen Strebens nach Bestätigung, Einfluss und Gewinn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;das-unmögliche-möglich-machen:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Das Unmögliche möglich machen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Irgendwann kommt dann der Punkt, an dem dir das Unmögliche möglich wird, das Auf-dem-Wasser-gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da gelingt es zum Beispiel, Frieden zu stiften, wo vorher Feindschaft herrschte. Da wird mitten in der Verzweiflung Hoffnung geweckt. Und wo Lüge und Verrat zur Regel gehörten, wird Vertrauen geschenkt und aufgebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, selbst das Schwerste wird möglich: Negative Gesinnung, verhärtetes Prestigedenken, Verachtung, Bitterkeit und Hass werden in ihr Gegenteil verkehrt. Menschen fangen an, einander zu dienen, anstatt zu beherrschen und auf ihren eigenen Vorteil zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch sie können so wie du aus dem Boot steigen und anfangen, auf dem Wasser zu gehen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;auf-menschen-setzen:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Auf Menschen setzen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um das zu erleben, musst du dich auf Menschen einlassen, musst selbst Glaube, Hoffnung und Liebe für sie haben und immer wieder Vertrauensvorschuss geben. Verwundbar werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur gegenüber Freunden, Bekannten und Verwandten, sondern auch und ganz besonders den anderen: den Armen und Hilflosen, den Auf-die-Seite-Geschobenen, Geringgeschätzten, Verachteten, Minderbemittelten, Ausgenutzten, Obdachlosen, Abhängigen, Einsamen&amp;hellip; den Flüchtlingen. Den Kindern und Alten. Den alleinerziehenden Müttern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das bedeutet, den Enttäuschten und Entmutigten Glaube zu geben. Und Hoffnung den Hoffnungslosen. Und Liebe denen, die gerade jetzt keiner Liebe fähig sind. Das bedeutet, dass du Potential erkennst und da investierst, wo andere aufgegeben haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wird deine Geduld geprüft. Auch deine Ausdauer und deine Entschlossenheit. Und ganz besonders deine Bereitschaft zu Vergebung und Güte, selbst wenn du hin und wieder auch Verrat, Verleumdung und Betrug erntest. Es wird auch bei dir kaum ohne Enttäuschungen abgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Früher oder später wird jedoch gute Frucht sichtbar, und das nicht wenig.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;auf-jesus-sehen:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Auf Jesus sehen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fassen wir zusammen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf-dem-Wasser-gehen zeigt einen Weg auf, der in vielem grundsätzlich anders ist, als was du bisher unter einem christlichen Leben verstanden haben magst. Und die Herausforderung kann eher noch größer sein, als du jetzt denkst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andererseits lässt sie uns auch weit mehr von der Herrlichkeit Gottes erfahren, als wir uns jetzt erträumen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beunruhigt dich das? Oder kommst du dir jetzt unfähig vor? Oder fühlst dich gar verurteilt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann sieh nicht auf die Umstände. Sieh nicht auf das, was du nicht kannst. Gräme dich nicht über Versäumtes und vergleiche dich nicht mit anderen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hör auf, dich zu verteidigen und zu entschuldigen und zu erklären.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sieh nicht auf dich selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sieh auf Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;auf-dem-wasser-gehen:3d7aa86a9b7fd826be7683dc30803689&#34;&gt;Auf dem Wasser gehen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Willst du in Gottes Handeln einbezogen werden? Dann steig aus deinem Boot. Steig ins tiefe Wasser des Handeln Gottes und lass dich von seinem Strom tragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fang heute an, wozu er dich mahnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hab keine Angst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vertraue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf-dem-Wasser-gehen wird nur denen gegeben, die aus dem Boot steigen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur immer mehr?</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/nur-immer-mehr/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/nur-immer-mehr/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;grenzenlose-segnungen:3362e11629e843376aad6e08a972fdf7&#34;&gt;Grenzenlose Segnungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Jünger Jesu bist du ein über die Maßen Gesegneter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu deinen Vorrechten gehört es, die Segnungen des Neuen Bundes voll in Anspruch nehmen zu dürfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das ist nicht gerade wenig: Versöhnung mit Gott, innerer Friede und neues Leben in ständiger Gemeinschaft mit ihm, ja, ewiges Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht genug damit. Auch die Erhörung deiner Gebete und damit zahllose konkrete Erfahrungen seiner Gegenwart und Liebe: Körperliche und seelische Heilung, Befreiung von dämonischer Bindung, Wiederherstellung gebrochener Beziehungen, letztlich die Aufrichtung eines jeden Bereichs deines persönlichen Lebens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier jedoch ist Weisheit geboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;auftrag-verfehlt:3362e11629e843376aad6e08a972fdf7&#34;&gt;Auftrag verfehlt!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn das Empfangen von Segnungen und Gaben zum alleinigen Inhalt wird, geht die eigentliche Botschaft verloren. Und wenn das Empfangen zum alleinigen Motiv für Jüngerschaft wird, ist der Auftrag Jesu verfehlt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugegeben, jeder von uns braucht Hilfe und darf Hilfe in Anspruch nehmen. Und Gott ist bereit, jedem und ohne Vorbehalt zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer aber immer nur empfangen will, bleibt geistlich unterentwickelt. Und der Auftrag bleibt liegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Sünder wird nicht zum Gläubigen allein dadurch, dass er etwas bekommt. Und ein bloßer Konsument der Gaben Gottes reift nicht zum Jünger heran, dadurch dass er immer noch mehr bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wonach also willst du dich ausstrecken? Nach mehr und mehr Segen? Mehr und mehr Wunderheilungen? Der Gedanke, in steigendem Maß in die Nachfolge Jesu „hineingesegnet&amp;rdquo; zu werden, ist verlockend, jedoch trügerisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich ist es ein Irrweg. Da geht es nicht mehr primär um den Geber sondern um seine Gaben und letztlich um dich. Verehrung aber der Gaben auf Kosten des Gebers mit Fokus auf dich selbst - das wäre Götzendienst.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;werden-so-jünger-gemacht:3362e11629e843376aad6e08a972fdf7&#34;&gt;Werden so Jünger gemacht?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Warum dann so viel Überredungskunst bei „Evangelisationen&amp;rdquo;? Wozu dieses Locken und Werben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum werden Gastsprecher mit dem Hinweis auf ihre starken Wunder angekündigt? Geht es möglicherweise doch mehr um den sichtbaren Erfolg einer Veranstaltung als um Gott?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;was-hält-jesus-davon:3362e11629e843376aad6e08a972fdf7&#34;&gt;Was hält Jesus davon?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jesus muss sich dieser Problematik bewusst gewesen sein. Niemals nahm er einem Hilfesuchenden die Verantwortung für den eigenen Glauben ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wurde niemand gelockt und genötigt, beturtelt oder bestreichelt. Niemals verwendete er Befreiung oder Wunderheilung als Werbemittel oder um damit Menschen an sich zu binden. Eher vermied er derartige Publizität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegenteil, er schien es den Leuten schwer machen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn jemand ihm nachfolgen wollte, machte er auf die negativen Konsequenzen aufmerksam: Entfremdung von Familie und Freunden, Unsicherheit und Unbequemlichkeiten, Verachtung und Verfolgung bis hin zur Hinrichtung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit solchen Versprechen wurde auch damals niemand populär.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;deine-entscheidung:3362e11629e843376aad6e08a972fdf7&#34;&gt;Deine Entscheidung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Warum also willst du ihm folgen? Wegen der Gebetserhörungen oder der Gaben? Eben weil du gesegnet werden willst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das absolut Vorrangige ist und muss bleiben, den Herrn zu lieben, auf seine Stimme zu hören, sich ihm unterzuordnen und treu seinen Auftrag auszuführen. Seine Gnade und deine Dankbarkeit reichen dafür aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles andere, was du dir sonst noch erbittest und durchaus legitim sein mag, kommt auch noch dran, aber eher in zweiter oder gar dritter Linie. Und auf seine Bedingungen hin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht deine, sondern seine Wünsche sind doch das eigentlich Interessante. Davon allerdings kannst du bedenkenlos sagen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Nur immer mehr!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deine beste Geschichte</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/deine-beste-geschichte/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/deine-beste-geschichte/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wie steht es mit deiner besten Geschichte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Jünger Jesu hast du eine spezielle Geschichte, deine Jesus-Geschichte. Es ist die Geschichte vom Weg deiner Bekehrung. Von deiner Begegnung mit Gott.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selten fällt diese Begegnung mit der Taufe zusammen. Für die meisten von uns gab es da vorher einen Prozess des Heranreifens. Aber irgendwann, an einem bestimmten Punkt, kam dann die eigentliche Entscheidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was da im Innern eines Menschen vor sich geht, ist nicht immer von außen erkennbar. Und doch ist es sehr wirklich und stark, ein deutliches Geschehen, ein innerer Aufbruch. Das Ergebnis ist eine grundlegende Veränderung in der Beziehung zu Gott, wovon das gesamte Leben geprägt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;deine-wende:24a76ccde140ec3fdfd29ba468b630c2&#34;&gt;Deine Wende&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vorher magst du etliches über Jesus gewusst haben, Fakten, die du aufgeschnappt oder bewusst gelernt hattest, oder du warst einer dir bekannten christlichen Tradition gefolgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt aber bist du tief mit Jesus verbunden. Er ist dir vertraut. Du bist vom gleichen  „Holz&amp;rdquo; wie er, erfüllt vom gleichen Geist, gehörst zur gleichen Familie. Jesus ist jetzt dein Bruder und sein Vater ist auch dein Vater. Jetzt weißt du und hast es erfahren, dass Jesus wirklich lebt und dass durch ihn der Weg zum Vater offen ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dein-zeugnis:24a76ccde140ec3fdfd29ba468b630c2&#34;&gt;Dein Zeugnis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diese innere Gewissheit, gemeinsam mit deiner Jesus-Geschichte, ist dein „Zeugnis” von Jesus. Sie macht dich zum „Zeugen seiner Auferstehung&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ein Zeugnis ist stark. Niemand kann es dir nehmen, weder durch Argumente noch durch Gewalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ein Zeugnis ist auch notwendig. Ohne Zeugnis kennt keiner Jesus wirklich. Und ohne ihn zu kennen, kann niemand ihm folgen. Ohne Zeugnis mag sich manch einer Christ nennen, aber möglicherweise hat er nur eine gute Religion.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;deine-chance:24a76ccde140ec3fdfd29ba468b630c2&#34;&gt;Deine Chance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie steht es also mit deiner Jesus-Geschichte? Ist sie dir noch lebendig? Oder wäre es an der Zeit, sie neu zu bedenken?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie dem auch sei, diese Geschichte ist die vielleicht stärkste Botschaft, die du hast. Vielleicht das beste Werkzeug überhaupt für deinen Auftrag als Jünger Jesu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich möchtest du sie nicht ungenützt lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(PS: Solltest du dich noch nicht an diesem Punkt befinden, so rechne damit, dass auch für dich eine Jesus-Geschichte bereitliegt.)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jesus-Gespräche</title>
      <link>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-gespraeche/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 03:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.egmontmika.com/blog/jesus-gespraeche/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Zu den kostbarsten Erlebnissen zähle ich Gespräche über Jesus mit jemandem, der ihn noch nicht kennt, ihm aber im Laufe unserer Begegnung sein Herz öffnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind für mich unvergessliche Augenblicke der Gnade, in denen Jesus mit am Tisch zu sitzen scheint und der Himmel die Erde berührt. Unsichtbar, und dennoch höchst gegenwärtig, leitet er durch seinen Geist das Gespräch und wirkt Einsicht, Umkehr, Versöhnung und Neuanfang -  schafft neues Leben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-geist-wirkt:f696c79604c272fee1d3425862e81737&#34;&gt;Der Geist wirkt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Genau das geschah vor rund 2000 Jahren mit Nikodemus und mit der Samariterin am Brunnen. Und seitdem ist es immer und immer wieder geschehen, in Generation um Generation, durch die Jahrhunderte hindurch bis hinein in unsere Tage. Der Geist wirkt Bekehrung und Neugeburt, wann immer und wo immer ein Jünger Jesu einen Kontakt knüpft und den auferstandenen Jesus bezeugt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auslöser und Zeuge dieses Wirkens zu sein ist das besondere Vorrecht und die besondere Freude eines Jüngers Jesu. Dazu sind wir berufen und bevollmächtigt. Dafür ist uns der Geist gegeben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;stärker-als-je-zuvor:f696c79604c272fee1d3425862e81737&#34;&gt;Stärker als je zuvor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In unserer Zeit scheint der Geist wirksamer zu sein denn je zuvor und niemals zuvor schien der Himmel so offen gewesen zu sein wie gerade in unserer Zeit. Jeden Tag gehen weltweit Tausende diesen Weg. Und dennoch geht es in der Praxis nicht um Scharen, sondern um jeden Einzelnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welch ein Vorrecht für dich und mich, mit dabei sein zu dürfen. Vielleicht ist gerade heute ein solches Gespräch für einen von uns vorgesehen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>